[未來世界][歷史]我啊爸臨終之前叫我復興漢朝！

第一章 序幕

「Cut！」

2096年7月

我叫劉辰，是一名十九歲的無業遊民，沒有讀書，也沒有上班。別以為我是一個廢青，在這個昏亂的世道，社會上失業失學之人有如恆河沙數。平日閒來無事，我便跟父親進行角色扮演，排練戲劇，他總說每個角色都刻有靈魂，只要全心全意，傾力飾演，便等於體驗了“他”的人生。
今天，一如以往，他再次展開“人生體驗”。這次的劇本是一套古裝片，講述一名老皇帝臨終之時，把太子召入殿內，傳予帝位。他們這次似乎十分認真，不僅場景佈置妥當，還找來了六個臨時演員。

我本以為這次會跟往常一樣，按照劇本以走，可是.....我錯了。

「Action！」
劉辰一如以往，高聲亮吭，擔任“導演”一職。可是在他喊了“action”後，父親和臨記們卻沒有按照劇本進行。

劉辰左顧右盼，這才發現一個嚴重問題，主要角色之一的「太子殿下」不見了。

「爸，你不會忘記找太子了吧？沒有太子還演什麼啊。」劉辰竊笑

臨記們面面相覷，神色各異，同時在等待著「老皇帝」的指示。

劉辰的父親，名叫劉廣平，年約五十歲，雖已是半百之齡，但依然生龍活虎，十足一個老頑童。

劉廣平說道：「那裡請得到那麼多人啊，臭小子你過來，你來演。」

他躺在床上，一副病弱孱孱的模樣，與往昔截然不同，劉辰暗暗佩服化妝師的功力。但當聽到父親的請求時，他立時瞪大眼睛，驚訝道：「我？哈哈...爸你別玩了，我可不懂演戲，免得破壞你的作品。」

劉廣平似是有點不耐煩，道：「唉你別那麼多廢話，快點過來，你看人家都等那麼久了。」他一瞥那些臨時演員

劉辰看一看臨時演員們，發覺他們每個都神色黯然，都還沒正式開始便如此入戲，果真是敬業樂業。看著他們的表情，劉辰不禁想起一句話，臨時演員也是演員！他心裡暗暗心悅誠服。

不知是否被他們所感動，劉辰決定獻出自己的第一次，嘗試上台飾演“太子”一角。他坐到「龍床」旁，蘊讓一下情緒，眼角居然流出一滴眼淚。
他本想同時擔任導演一職，喊聲“action”，豈料未及行動，劉廣平已開始演出。

「皇兒。」劉廣平抓住劉辰的手，臉上老淚縱橫

有見及此，劉辰也不敢怠慢，立時七情上面，哽咽道：「父皇，你...你沒事吧。」

劉廣平別過頭，凝視天花，苦笑一下，道：「朕已是風燭殘年，能活至今日，已是萬幸，恐怕...也過不了今晚了。」

「父皇...你不要這樣說，我...我去傳太醫。」劉辰一抹淚水，便打算轉身去找太醫

劉廣平拉住他的手臂，那似有若無的手力，顯然他已入戲至深，他說道：「不用找太醫了，朕只想好好和你說兩句話。」

劉辰淚流滿面，轉過身來，重新坐到「龍床」旁。

劉廣平續道：「皇兒，你母后死得早，這些年來朕公務繁忙，也沒有什麼時間管你，你...你會怪朕嗎？」

「父皇日理萬機，兒臣明白的。」

劉廣平輕嘆一聲，道：「我還記得，你母后過世時，只有三十歲，而你，只有六歲。」

劉辰心中疑惑，他曾細閱過劇本，裡面並沒有這句台詞啊。但最讓他震驚的，卻是這些資訊，跟他已故生母不謀而合。他猜想是父親入戲過深，把自身的經歷代入其中，當下也沒有在意。

於是劉辰便強行接戲，“嗯”一聲並點頭。

劉廣平續道：「你母后臨終前，曾對朕坦言，不想你繼承大統，她希望你能遠離這些紛爭之外。她最後說了一句話，一直縈繞於朕心頭，她說：『陛下，務保吾兒。』。」

一瞬間，他滴淚如雨，止住說話。過了片刻，才恢復過來，微笑道:「但是朕知道，朕的乖兒子，並不是一個怕事之人，對吧？」他緊握劉辰的手

也許是因為劉廣平的精湛演技，也許是因為念及親母，劉辰也幾乎完全代入角色情感。

他不住點頭，含淚道：「兒...兒臣一定會守住這片江山。」

劉廣平會心一笑，遙望遠方，道：「江山...江山，何謂江山，何謂帝王。阿辰，朕還有一事要囑咐你。」

劉辰一聽到「阿辰」二字，瞬間出戲。他尷尬一笑，道：「喂...爸，我...那太子不是叫阿辰啊....」

劉廣平卻沒有理會他，繼續道：「阿辰，朕沒能完成的事，你一定要替朕完成，復興漢室的重任，就要交在你身上了。」

劉辰一愣，立時目瞪口呆。他說道：「喂爸，你...你搞錯了，這是唐朝，不是漢朝。」

一波未平，一波又起。正當劉辰苦惱時，更為震驚之事接踵而來。他身後的臨時演員忽然聲淚俱下，泣聲猶如神哭鬼嚎，令人聞之心酸。劉辰實在懷疑他們的來歷，天下哪有演技如此精湛的臨時演員啊？

劉辰道：「喂喂喂...現在的場景只有太子和皇帝在殿內，你們的戲份還未到啊。」

豈料他們哭聲更甚，其中一人白髮雲鬢，忽然屈膝下跪，老淚縱橫，說道：「陛下啊...陛下....」

劉辰幾乎嚇得彈起來，他急忙扶起老人，安撫兩句，道：「這...你入戲也太深了吧，更何況這還未到你的戲份呢。」

隨著老人跪下，旁邊的人都跟著下跪，低聲飲泣，臉色好不哀愁。劉辰一時手足無措，只好逐一安撫一下，但卻未見成效。正自苦惱之際，劉廣平虛弱的聲音傳來：「阿辰，你..你過來。」

劉辰彷彿看到救星一般，立刻走到父親前，道：「唉吖爸，你從哪裡找來這些奇怪的人啊？現在怎麼辦了。」

劉廣平指著桌上的一個背包，道：「你把裡面的東西拿出來。」

劉辰實在是一頭霧水，對眼前的狀況也無計可施，只好按照父親的話，把背包裡的東西拿出來，是一部平板電腦和一卷聖旨。吸引他注意的，是那卷聖旨，只見它金絲段綢，玉龍點綴，逼真非常。

劉辰把它們交給劉廣平，接著道：「哇，你這次可真是認真，這聖旨也太逼真了吧。」

劉廣平放下平板電腦，拿起聖旨，似是用盡全身氣力，高吭道：「聽旨！」

臨時演員們哭聲立止，頭朝地板，俯跪在地。劉辰見狀又是一陣疑惑。
劉廣平凝視著他，眼神銳利，嚴聲道：「阿辰，跪下吧。」

劉辰目瞪口呆，一時未能反應。

劉廣平怒道：「朕叫你跪下！」

劉辰雖然一頭霧水，但掙扎了片刻，最終還是按指示跪下。

劉廣平乾咳一聲，打開聖旨，朗聲道：「朕年幼繼位，祖輩遺昭，日不敢忘，可恨朕無能，窮極一生，未能成就大業，實無顏面祖。今朕落病垂危，故傳位予子辰，望其能緊遵祖願，匡復漢室，勿使大漢江山，永世埋葬。」

劉辰簡直是驚呆了，劇本裡分明就沒有這個情節，這到底是怎麼回事？
「劉辰接旨！」聲如洪鐘，震懾人心

劉辰望著那卷聖旨，戰戰兢兢地把它接下來。

臨時演員們齊聲道：「陛下萬歲萬歲萬萬歲。」

劉廣平點點頭，道：「咳咳...平身吧，從今往後，我不再是陛下了，他才是你們的陛下。」他看著劉辰

眾人站起身來，對著劉辰，拱手道：「參見陛下。」

劉辰再也忍不住，高聲道：「cut！cut！cut！」接著對劉廣平道：「爸，夠了，你們入戲太深了。」

臨時演員們神色黯然，劉廣平則是冷笑一下，嘆息道：「戲？哈哈...戲如人生，我也希望這一切是一場戲，一場夢。」

劉辰越發不解，道：「這到底是怎麼回事了？」

劉廣平拿起被放在一旁的平板電腦，交給劉辰，吩咐他細閱其中的內容。劉辰啟動平板電腦，眼前是一個PDF檔，足有二百多頁，而那明顯是一個超長族鐠，屬於他們劉氏家族的族鐠。PDF檔的頂端，顯示族鐠最早可以追溯到一名末代皇帝。

孝獻皇帝，劉協！

看到此處，劉辰心中已然明暸，但他依舊不願相信。

「我...我還是不太明白...爸！」

只見劉廣平躺在床上，瑟瑟發抖，奄奄一息。劉辰立即緊握他的手。
劉廣平道：「阿辰....我..我要去找你媽了，你..你說這世...上真的有天堂嗎？」

「不...不，你剛才明明還好好的...我去叫....」

「叫什麼？」劉廣平笑笑道：「又想去叫太醫嗎？沒用了，朕氣數已盡，沒救了。」

劉辰強忍淚水，靜靜傾聽父親的話。

劉廣平續道：「朕...勞碌一生，都未能復興漢室，而你是我大漢最後的血脈，你...你一定要完成...我未能完成之事，知道嗎？」

劉辰已不能言語，只是含淚凝視著劉廣平。

「你回答我，知...知道嗎？」劉廣平有氣無力吐出這一句

劉辰不願看著他含憾而終，便勉強點頭。

劉廣平面帶微笑，神色慈祥，喃喃道：「那我...就安心了。」他伸出手指，直指天花，在他眼中，那處彷彿籠罩著一層純潔的白光，朦朦間現出一個人影。如果說世間有一樣東西能抵得上江山如畫，大概只有這張讓他朝思暮想的絕色笑顏。

他喃喃道：「看...看到嗎？是你媽..媽... 嫣兒...我來找你了....」說畢，手臂墮下，雙目閉上。

劉辰瞪大眼睛，淚水幾乎模糊雙眸，他連聲呼喊，但劉廣平卻如同冰雕一般，不聞不應。而身後的臨時演員們則是放聲大哭，連呼陛下。
劉辰站起身來，帶著最後一絲寄望，喊道：「Cut！在玩什麼啊，Cut了啊！爸你快起來的！」

戲如人生，也許人生本來就是一場戲，只是導演並不是人類自身。

身後傳來聲音：「先帝已然駕崩，陛下請節哀。」

劉辰帶著不解，焦躁，傷感等各種情緒，凝視著那幫臨時演員，道：「什...什麼鬼，夠了！你們都瘋了！」

儘管他們瘋了，有一件事卻是千真萬確。劉廣平鼻息消失，毫無生命跡象。

他，確實過世了。

對於如海量般的衝擊，劉辰只覺十分煩躁，一時三刻未能應對，便徑自衝出家門，打算暫時離開這局促空間，整理一下思緒。

可是，臨時演員們顯然沒有打算放他離去。

「吖...快攔住陛下！」眾人聞言立即上前，把劉辰包圍在內，卻不敢近身靠前

劉辰羞憤頓起，硬要突破重圍。眾人雖不敢抓住他，但如鐵城般的人牆卻足以阻攔他逃去。但眾人不敢傷劉辰，劉辰卻不怕傷他們，故此顯然佔了上風，眾人眼見快要支撐不住。

此時，聲音再次響起：「現在陛下神智混亂，事急從權，先...先把他打暈再說。」

眾人聞言一陣嘩然，都不敢妄下舉動，最終，一名強壯的中年男子走到劉辰身後，道：「陛下，臣無意冒犯龍體，可是...得罪了。」

說畢，男子便以手刀擊在劉辰後頸上。劉辰只覺一陣暈眩，眼前一黑，便昏倒在地。

會keep住出,希望有人想睇

G持 但求唔好爛尾

留名支持

多謝樓上兩位巴打，感動

第二章 實況節目？
空氣瀰漫著淡淡幽香，竹影掩映間，現出一座瓊台樓閣，整座小樓被白霧縈繞，靈氣氤氲，猶勝人間仙境。

這是夢境嗎？

「陛下，你醒了？」一把聲音傳入耳中

劉辰睜開眼晴，只見五、六個人圍靠著他，而剛才說話的，赫然便是那白髮如霜的老人。

劉辰大驚失色，幾乎從床上跳起來，道：「你...你們是什麼人？你們到底想怎樣？」

老人拱手道：「回陛下，我們是漢室的臣子，都是來輔助你的。」

劉辰全然不信，道：「瘋了，現在什麼年代，現在是公元2096年，帝制都不知道消失了多久了，還說什麼漢室啊。」

老人遙望天邊，含淚道：「漢室末落將近二千年，已被埋葬於時代之中，可是我們那復興之心，薪火相傳，日不敢忘啊。」

他收起眼淚，道：「可是陛下你不用怕，經過了那麼多年，帝王和臣子們的努力，漢室的實力已是今非昔比，陛下你這一代，有望復興啊！」

劉辰面對著瘋言瘋語，實在不知如何是好。忽然，他靈光一現，似是想通什麼，笑笑道：「啊...我知道了，這是個實況節目對吧？是想查看我的反應嗎？鏡頭呢，鏡頭在哪裡？」他左顧右盼，想要尋找攝錄機

此時，另一名二十來歲的年輕人道：「陛下，這並不是節目，一切都是真的。」

劉辰似懂非懂地點點頭，接著神色一變，道：「我信你才怪，吖...你們的演技怎麼那麼好啊，每個都影帝級啊。喂大哥們，我只是個廢青，配不起你們的節目啊，還是放我走吧。」他跪在床上，叩了兩個頭

眾人見狀大驚失色，立即俯跪在地，氈口道：「陛...陛下請自重，臣等受不起啊....」

劉辰一驚，心想這節目好生逼真，演員們老少皆備，是多麼嚴謹的制作啊。可是，他實在受不了。

「夠了夠了，我拜託你們，快點放我出去好不好？還有我爸呢？他是假死的對吧。」劉辰已深信這是一個節目，只因一切都太不現實

老人道：「先帝...已經駕崩，陛下請節哀。」

「你們這群混蛋！我到底哪裡得罪你們了，幹嘛要把我抓來啊！」劉辰頓一頓，道：「我不管，我現在就要走。」

他站起身來，起步直衝。眾人見狀大驚，立即攔住他。

「混蛋，給我滾開！」劉辰不斷錘打來人的後背，眾人也是默默承受，並未還手

老人急忙道：「陛下神智錯亂，我們還是先走吧。你們兩個，好好看著陛下。」他吩咐門前的兩個侍衛，接著便和「臣子們」急忙離開了

他臨走前還留下一句：「如果陛下有任何須要，跟兩名侍衛說就可以了。」

眼見他們慌忙逃去，劉辰只得怒氣沖沖回到床上。他越想越氣，決定把房間翻個天翻地覆，誓要找出那些攝像鏡頭。

找了大半天，劉辰汗流浹背，幾乎把房間翻了個遍，都沒有找到所謂的攝像鏡頭。他回到床上，思前想後，最終把目光鎖定在門前的兩個侍衛身上。難道攝像鏡頭就在他們身上？

劉辰慢慢向侍衛靠去，侍衛們感受到他那不懷好意的目光，都不禁捏了一把冷汗。

「喂你們兩個，攝像鏡頭在你們身上吧，快點給我拿出來。」

其中一名侍衛戰競道：「陛...陛下，我們沒有什麼攝像鏡頭啊。」

「還給我裝是吧？」劉辰決定進行搜身，把他們身上每一個角落都翻了個遍，幸好，那兩個侍衛一動不動，非常配合

可是，他們身上並沒有攝像鏡頭。劉震的目光落在他們的步槍上，笑笑道：「我知道了，肯定是這支道具槍。」

他二話不說，一手把它搶過來。

侍衛大驚，急忙道：「陛下！那不是道具槍，是真的啊！」

「是嗎？」劉辰把步槍對準他的下體，道：「看你樣子也挺像太監，淨身了沒有？」

侍衛冷汗直流，幾乎滴出眼淚，氈口道：「陛...陸下....」

劉辰心想這支攝制隊好生厲害，連個跑龍套也是影帝級別。

劉辰瞥了他一眼，接著收回手勢，把步槍拿在手中，研究一番。

「這枝步槍也太逼真了吧，那鏡頭到底裝在什麼地方呢？」

劉辰篤定它是道具槍，因此在研究中途，並不在意把槍管對著自己。此一舉動嚇得侍衛們立即跪下，道：「陛下...這很危險的，稍有不慎...恐傷龍體啊。」

「你煩不煩啊，唉，算了還給你。」劉辰細心研究一番，並未發現異樣
侍衛面露笑容，正打算接過步槍，但在此時，劉辰收回步槍，並向牆壁擊出一炮。

「砰！」聲響震耳欲聾

牆壁上赫然出現了一個小洞，正是子彈擊中的位置。

劉辰目瞪口呆，茫然地看著牆上的小洞，再看看手上的步槍，接著把它扔在地上。

「你們真的瘋了，玩真的嗎。」劉辰站在原地，悵然若失

今晚會再出

留名支持 樓主文筆幾好！出快啲

支持復興漢室

多謝

獻帝都入黎

到底係邊大師的文筆，其實唔錯

希望唔好爛尾同太慢加油

屌你 情報員個故爛尾

lm追故

侍衛戰戰競競，拾起地上的步槍，並道：「陛下...我早跟你說過，那不是道具槍。」

劉辰回想起剛才把槍口對準自己，此刻實是心有餘悸，原來死神曾經是如此接近。他一臉迷茫地回到床上，大被蓋頭，閉目睡去，盼望這個夢魘早日過去。

在接下來的幾天，他確實過上了帝王生活，珍饈百味，奇珍異寶，應有盡有。即便他有任何要求，只要和侍衛說聲，半天之內必定送到。這種生活確是每個人夢寐以求的，劉辰也不例外，可是，他並未因此而樂不思蜀。

此時，他正在享用正宗的懷石料理，賣相精美，香遠撲鼻，看得那兩名侍衛口水直流。

劉辰微微一笑，道：「你們兩個，是不是也想吃啊，過來吧。」

侍衛們立即道：「陛下厚愛，奴才惶恐，不敢不敢。」

劉辰嘆一口氣，道：「我...不是，朕現在命令你們過來一起吃。」

侍衛們嚥一口水，笑容滿面，道：「那...我們遵命。」接著便走到劉辰旁邊

劉辰吩咐他們坐下，二人如沐聖恩，便與劉辰一起享用晚餐。

「阿石，阿頭，我們都相處幾天了，你覺得我這人怎麼樣啊？」這幾天裡，劉辰已得知二人的名字，一個叫李石，一個叫李頭，是一對兄弟。

阿石拱手道：「陛下連晚餐也願意跟我們分享，自然是非常好的人啊。」

「那你們當我是朋友嗎？」

二人大驚，立時拱手道：「朋友二字...我們可擔當不起啊。」

劉辰輕嘆一口，道：「算了算了，跟你們多說也是白費勁。對了，我有件事想拜託你們。」

侍衛道：「陛下有何吩咐？」

劉辰露出奸狡的笑容，道：「我呢，在這裡十分苦悶，可不想只有你們兩個大男人陪著我。」

二人面面相覷，接著靈機一動，同時道：「我明白了，陛下是想要個女的對吧？」他們也露出奸笑

劉辰笑笑道：「早就說你們聰明，那...能幫我弄個女人回來嗎？」

侍衛們毫不猶豫地點頭。

劉辰一愣，心想這節目這麼爽，連女人都能弄回來！？

劉辰半信半疑，道：「別給我找個醜女回來，我要漂亮的啊。」

阿頭道：「沒問題沒問題，陛下放心，只要你想要，什麼女人都行。」

劉辰暗暗捏了一把冷汗，道：「那我要三個。」

「三個！？」二人首次露出異色

「怎麼，不行嗎？」

「當...當然不是，只是陛下...是一晚三個嗎？」

劉辰失笑一聲，接著道：「不是，另外兩個是給你們的。」

二人雙眼發光，大喜道：「真的嗎？」

「當然，就當是我賞賜給你們的。」

「謝陛下。」二人連聲道謝

劉辰暗暗搖頭，看他們如狼似虎的模樣，到底是有多飢渴啊，女子落在他們手中，肯定連骨頭都沒得剩。他乾咳一聲，道：「那還不快點去找？十分鐘內給我送到這裡。」

「十...十分鐘？」二人露出為難之色

「怎麼，你們是要我等嗎？」劉辰壓低聲線，裝作怒意沖沖

二人連忙叩頭，道：「不是不是...十分鐘，好，十分鐘一定給陛下送到。」

劉辰點點頭，道：「去吧。」

聞言，阿石便急忙衝出房門，尋找絕色美人。劉辰怒瞪著依然留在原地的阿頭，道：「你怎麼還在這裡，還不快去？」

阿頭氈口道：「請陛下恕罪，只是...老先生有令，我們總要有一個人留在這裡看著。」

劉辰冷哼一聲，道：「算了，那你到門外去。」

「下...」

「下什麼，你在門外守著，還怕我跑了不成？」

「那...那好吧。」說畢，阿頭便走到門外守候

此時房間裡只剩下劉辰一人，他收起怒容，飛快地從衣櫃裡拿出一把匕首。這是他曾經要求的「奇珍異寶」之一，只見其身黑銀交替，相互輝映，華麗非常。他把匕首小心翼翼地收放在褲裡，並用衣服遮掩它。

過了大概八分鐘，他便聽到門外異動，急促的腳步聲不住傳來。

門外的人正是阿石，他隔門道：「陛下，我把她找來了。」

劉辰乾咳一聲，道：「進來吧。」

阿石推門而進，眼前出現兩道身影，皆已汗流浹背。阿石身後是一名妙齡少女，年紀與劉辰相仿，明眸皓齒，冰肌玉骨，汗水順著她紅彤彤的臉頰滑下，可愛之中透著一絲嫵媚。

這節目組太厲害了！

劉辰看得入神，一時忘卻了台詞，待他回過神來，便乾咳一聲，道：「好了，那阿石你先出去吧。不要站在門外，站遠點。」

「可是....」

「可是什麼，叫你站遠點，又不是叫你離開，難道你想聽著...咳..聲音嗎？」

少女和阿石同時紅起臉，阿石應諾一聲，便按照劉辰的指示，站離門外三米處。

房間裡只剩下劉辰和少女。

唔爛尾

遲下可能會寫返

樓主加油 你每個故都有睇

少女站在原地，不敢抬頭，看似有點害怕，又有點羞澀。

劉辰道：「咳...你過來。」

少女看似不太情願，但最終還是移步前往。她每走前一步，幽香便多了一分，待他走到劉辰身旁，本來局促的房間彷彿頓時充滿生機。

劉辰道：「你抬起頭來。」

少女緩緩抬起頭，花容月貌頓現眼前，一雙水汪汪的眼睛楚楚動人，彷彿要滴出水來，劉辰已分不清她是天生如此，還是快要流淚。

「你...你別這樣看著我，自己走到床上，別作聲，我不會對你怎樣的。」劉辰道

少女瑟瑟發抖，坐到床上，看似十分害怕。

劉辰自問非什麼正人君子，偌若是平日，也許他已經把她壓到床上，好好發揮男人的本性。可是現在，理智勝過欲望。

「哼，算你走運。」劉辰暗暗道

「陛...陛下...」身後傳來悅耳的聲音，聽得人心裡發麻

劉辰打一打冷震，道：「又怎麼了？」

少女被嚇到，聲量變得更小，道：「可...可以讓我回去了嗎？我爺爺還等著我呢。」

劉辰轉過頭來，道：「讓你回去？你是真不知道自己處在一個什麼情況嗎？那笨蛋阿石沒有跟你說嗎？」他喝一口茶，定一定心神，以免自己被少女迷惑

「他...他說要我來侍寢。」

劉辰一口吐出茶水，心臟莫名地砰砰跳。

「對...對了，讓你來侍寢，那你回什麼去，我睡了嗎？」

少女從床上站起來，拍一拍自己剛才坐的地方，道：「那...那陛下你睡吧，我看著你睡著，然後我就走了。」

劉辰強忍吐茶的衝動，心想這白痴少女是真傻還是裝傻。他看著少女天真可愛的模樣，心中一陣悸動，他知道自己快要把持不住，必須按照原定計劃，速戰速決。他快速把少女推倒在床上，並逼至床角。

「陛...陛下，你想幹什麼？」少女大驚

「你閉嘴。」

少女不敢多言，淚水在眼眶打轉。

劉辰抽出黑銀匕首，把刀刃架在少女頸上。少女早已忍不住，淚水如決提般湧出。

劉辰漠視哭訴，冷冷道：「別再給我裝可憐，你識趣的便快點告訴我，這裡是什麼地方，你們又是什麼人？」

劉辰故意要求阿石在十分鐘內找到女生，是要確保他沒時間到外面找人，因此這少女必定是這個“不明節目組”的成員，也許可以從她口中得到一些資訊。

少女含淚道：「你...你不是說你不會對我怎麼樣的嗎？」

「只要你好好回答我問題，我不會傷害你。現在告訴我，你們這是真人show，還是什麼人性實驗？」

其實這個問題他也曾經盤問過兩名侍衛好幾次，但他們都異口同聲，聲稱一切都是真實的。不得不說，劉辰的信心確實開始動搖，因此才把少女抓來，再三確認。

少女道：「爺爺他們都說陛下對此事十分懷疑，但這一切都是千真萬確，不是什麼實驗或節目啊。」

「你沒有騙我？」劉辰厲聲道，手上的刀刃也更加接近，已然碰到少女的脖子

刀刃傳來鋒利的觸感，寒冰刺骨，少女雪白的頸上冒出血珠。少女連聲喊痛，劉辰這才意識到匕首鋒利無比，輕輕一碰已能割破皮肉。

劉辰把刀鋒移開一點，厲聲道：「說！」

少女哽咽道：「真的沒有啊，是真的。」

劉辰嘀咕道：「這麼一說，我真的是漢室後代嗎....」

但此事實在過於離奇，即便他真是漢室後人，但復興之說也實屬天方夜潭。如此一想，他決定忍痛辣手摧花，實行最後一著。他緊握刀柄，刀鋒再次逼近少女的脖子，而且比剛才更為狠毒，只見血液順著刀身滑下。

少女連聲喊痛，淚流不止。但這次劉辰不再憐香惜玉，轉過頭來，對著虛空處喊道：「我知道你們看得到，做個節目而已，你們也不想弄出人命吧，如果你們再不放我出去，我就殺了她。」

少女眼見劉辰神色癲狂，心裡著實害怕，氈口道：「陛..陛下你別這樣...」

「你閉嘴！」轉頭再對虛空喊道：「我真的要殺了她啊！」

劉辰已狠下心腸，誓要逼他們現出真身，刀鋒逼得更近，鮮血不住湧出，只消再移半分，少女便會命喪黃泉。少女疼痛難當，像個小孩般大哭起來，卻不敢移動半分。

過了半分鐘依然沒有動靜，劉辰眼見鮮血已染濕小半張床單，少女哭聲已止，面唇發白，看似十分虛弱。劉辰確實不願弄出人命，只得放開匕首，立即從桌上拿起餐巾，為少女包紮止血。幸虧劉辰小時候總在外面打架，每每弄得片體鱗傷，都是靠自己包紮傷口，因此對這種外傷治療也頗有心得。

少女的傷口雖深，但也並非血流不止，經過劉辰的包紮，再加上適當的按壓，總算止住血了。

竟然有忠實讀者

已正皮，樓唔好爛尾就得

可唔可以長少少

復興漢朝（劉氏）一定會發生。唔洗驚

盡量快出

係都唔錯

少女面唇發白，雙目半睜不開，但依然看得出眼神裡的驚恐。劉辰心中著實不忍，便道：「對不起，我不是故意的。」

少女虛弱道：「陛下...我..好害怕....」

「不用怕，少少傷而已，死不了，再嚴重十倍我也試過。」

「我...我想回去...」

劉辰心中一痛，他這次是徹底嚇怕這個少女了。他依舊按壓著少女的傷口處，道：「你現在不能下床，不然傷口會破裂，明早再回去吧，你放心，我發誓絕對不會再傷害你了。」

「真的嗎？」

「真的，你別再說話了，好好休息一下吧。」

少女勉強點點頭，接著便閉上眼睛，慢慢睡去。

劉辰凝視著她，那楚楚動人的模樣，著實是我見猶憐。但此刻他卻無暇欣賞美貌，有一個問題一直縈繞心頭，如果少女和侍衛們沒有說謊，這一切都是千真萬確。

那，我真是漢室的後人？「復漢運動」此等荒謬之事確實存在？父親...真的過世了嗎？

夜色如水，月光從密封的玻璃窗戶透射而進，灑在劉辰的臉上。萬千思緒縈繞心間，這晚，注定是一個不眠夜。

Live

第三章 真相
旭日初升，陽光照在少女的臉上，她緩緩睜開眼睛，只見劉辰的手掌依然按壓在她的傷口上，而他本人則是睡眼惺忪，坐在床邊，搖搖欲墮。
「陛下。」她輕聲道
劉辰從小憩中醒來，微微一笑，道：「你醒了，好些了嗎？」
說畢，手臂忽然傳來一陣酸痛，他這才驚覺自己按壓傷口一整晚，都快要麻痺了。
「你...沒事吧？」少女看他面露難色，不禁問道
劉辰抽回手臂，甩一甩它，回道：「沒事。」
少女發覺傷口已不如昨晚疼痛，便從床上起來，喜道：「我好像好多了。」
劉辰鬆弛一下手臂，道：「是吧，還難為我侍寢了你一整晚。」
少女漲紅了臉，低下頭。
正自沉默間，門外忽然傳來喊聲：「陛下...老臣只剩一個孫女，求陛下放過她吧....」他哭聲載道，聞者心酸
門外傳來阿石的聲音：「唉...老先生，這是聖旨，不能抗拒，更何況你應該高興才對，你孫女可能要成為皇后了。」
「你這個混蛋，都是你，是你把我孫女抓去的！」
門外一陣騒動，而門內也不惶多讓。
少女面露笑容，道：「吖...是爺爺。」
劉辰聽出那把聲音的主人，是先前見過的老人，公孫明。他立時心覺不妙，抓住少女的手臂，道：「你等下出去，千萬別把昨晚的事說出去，知道嗎？」
少女茫然地點點頭，道：「知...知道了，那我應該說什麼？」
劉辰想一想，道：「你就說...我昨晚叫你來陪我吃飯聊天，僅此而已。」
「那...這個傷口....」
劉辰輕皺眉頭，道：「隨便吧，你就說我把這個借給你玩，你不小心弄傷了。」他順道把匕首塞給少女
少女接過匕首。
門外再次傳來哭喊：「陛下...老臣求你了，放了我孫女吧...陛下....」
劉辰略感煩厭，道：「這死老頭，煩不煩啊，還怕我吃了你不成。」
少女急忙道：「你不要怪我爺爺，他也是擔心我而已。」

劉辰隨便應諾一聲，便把她推到門前並打開門。公孫明一見孫女身影，立即飛身上前，想擁抱一下她，卻被劉辰擋在門前。

劉辰裝出一副皇帝腔，道：「公孫明，你是想擅闖朕的寢宮嗎？」

公孫明聞言立時退後，拱手道：「臣不敢...只是我的孫女...」

「怎麼了，讓她來為朕侍寢，很失禮你啊？」

「啊...不是不是，臣不是這個意思。」

「不是就好，那...對了，你叫什麼名字？」劉辰問少女

少女回道：「我叫公孫盈。」

劉辰笑笑道：「好，小盈，那係今晚再過來侍寢可好？」

眾人皆是一愣，震驚不已，李氏兄弟沒料到皇帝如此寵幸此女，暗暗為自身前途擔憂，畢竟昨晚他們是強行把未來皇后抓回來。公孫明則是一陣心悸，而公孫盈更是漲紅了臉，道：「可是....」

劉辰靠在公孫盈耳邊，輕聲道：「你可是什麼，昨天是我在侍寢，你還沒侍我寢呢，我還有些事情要問你。」

說畢，他便笑意盈盈看看眾人，再看著公孫盈，問道：「可以吧，小盈？」

公孫盈勉為其難地點點頭。

劉辰道：「那我今晚等你啊...咳，公孫明，把你孫女接回去吧。」

公孫明拱手道：「謝..謝陛下...咦，阿盈你的脖子....？」

劉辰向公孫盈打個眼色，公孫盈便按照他的吩咐，把「來龍去脈」交待一次。公孫明聽畢雖有疑惑，但既然孫女如此說，他也沒有追問下去， 便攜同公孫盈告退。臨走之前，還不忘怒瞥一下李石。

李石嚇得亡魂皆冒，畢竟他徹底得罪了未來皇后一家。他淚眼汪汪，轉頭看著劉辰。

劉辰看穿他心中所想，便道：「行了行了，你是照我的命令去做，沒事的。」

李石如沐聖恩，立時拱手道謝。

劉辰心中則是百感交集，他決意要在今天晚上，知悉一切的來龍去脈。
--------------------------------------
晚上。

公孫盈遵從「聖旨」，到達劉辰的房間。她依然魂驚膽落，滿臉驚恐，站在門前，不敢妄自移動。

劉辰沒好氣道：「我有那麼可怕嗎，你給我過來。」

公孫盈點點頭，氈氈巍巍向前進。劉辰「命令」她坐下，便開始詢問她事情始末。

「關於什麼漢室，什麼復興的事，你知道多少？」

公孫盈便把她所知的一切和盤托出。昔年漢獻帝劉協被曹丕逼宮，發往封地山陽，至此，大漢皇朝宣告滅亡，中原正式踏入三國鼎立時代。獻帝表面上安於山陽，以醫為本，懸壺濟世，但實際上復漢之心不滅，暗中建立了一支勢力，盼望他日能重現大漢之光。可恨獻帝勢孤力薄，漢室忠臣又幾近覆亡，故此終其一生，未能得志。所幸獻帝雖死，但他建立的秘密勢力卻一直傳承下去，歷經五胡亂華，靖康之恥，清兵入關，八國聯軍.....悠悠千載，滄海桑田，一直傳承至今，不殆不滅。舉一個不中聽的比喻，復漢大業就如同蟑螂一樣，力量雖少，火苗雖弱，但生命力卻異常頑強。

今晚應該出多篇

lm

屌太早入嚟 樓主加油唔好爛尾

開始多人了

有文

幾有趣 lm

聽畢，劉辰百感交集，他不知自己應該心往神馳，還是恥笑他們的幼稚，但無論如何，只有一件事是讓他在意的。

「這樣說，我父親是真的死了？」劉辰神色黯然，他心裡最後一絲希望也被無情擊破

公孫盈彷彿心同感受，低下頭，道：「先帝是真的駕崩了。」

「但是...我不明白，他為什麼突然就死了，之前明明還好端端的。」

「我聽爺爺說，那是美軍的一種生化武器，你沒注意到先帝駕崩前，經常食欲不震嗎？」

「是...是嗎，我不知道。」劉辰自小甚少見到父親，每次見面都是排演一次戲劇，也不知多少年沒有一起吃過飯了

公孫盈也大概猜出箇中原因，也不再追問，道：「那是美國研發出來的一種生化武器，中毒者表面上無傷無痛，實際上已毒入肺腑，到感受到一絲痛苦時，便是身亡之時。」

「美...美軍的生化武器？」

「嗯，我相信你也知道，現在世道昏亂，中美俄等幾個大國連年混戰，到處民不聊生，你生活在香港算是好了，但應該也感受到整個世界正在步入黑暗時期吧？」

劉辰點點頭，他特別認同最後一句。

公孫盈續道：「我只知道先帝中毒是美軍所為，至於是如何中毒的，我也不知道，爺爺不肯跟我講。」

劉辰頓一頓，道：「但是還有一個問題，既然我是阿爸唯一的兒子，也是你們口中...漢室的最後血脈，我爸怎麼會不告訴我有復漢之事的存在，直到臨終時才倉惶把帝位傳給我？」

公孫盈搖搖頭，道：「這個我也不知道，先帝生前與爺爺交好，也許他會知道。」

劉辰思緒萬千，還須要些時間去消化所有訊息，便道：「好吧，知道了，你走吧，我想一個人靜一靜。」

換作昨天，公孫盈聽到此話，必然雀躍不已，立即逃離此處，但此刻卻坐在原地，一動不動，看似欲言又止。

劉辰道：「怎麼了？」

公孫盈猶豫片刻，終於道：「陛下，你會帶領我們復興漢室嗎？」
劉辰一愣，確實，他之前從沒有想過這個問題。他別過頭，道：「遲些再說吧。」

公孫盈頓一頓，接著點點頭，道：「那...阿盈先行告退。」說畢便起身離去

可是，她卻在門口處停下來，深吸一口氣，鼓起勇氣，說道：「陛下，請容許我說一番話。我自小在漢室的保護下長大，甚少接觸外面的世界，也沒有讀過書，僅有的知識也是爺爺閒時教我的。所以我很多事情都不會，也不知道復興漢室，恢復帝制到底是對是錯，但我卻是親眼看見先帝，我爺爺，還有漢室的臣子們窮盡心血，殫精竭慮，希望救民於水火....如果世界由這樣的一群人來管理，不是比現在的亂世來得好嗎？」

何謂江山？何謂帝王？

劉辰瞥了她一眼，本來並無惡意，但在公孫盈眼中卻如魔鬼的怒目，她立即道：「陛下恕罪，阿盈先告退了。」說畢，便急忙離開房間

說實話，江山帝位，錢財權力，劉辰並不稀罕，在欲念上，他充其量也是稀罕美女而已。公孫盈所說的那些慷慨言詞，什麼救國救民，也不能打動他。

只是，漢室基業，那畢竟是父親畢生的心血。

他心覺煩厭，便輕嘆一聲，滾到床上，倒頭大睡。他依然寄望，睡夢過後，一切能回復原狀，回到父親過世前。

係咁多

開始追故。
好有趣嘅題材，諗住幾長？

以作者紀錄 爛既機會率高達九成

未知，不過我本身既定位算係傳記故事，所以應該唔會太短

要重建大家對我既信心

第四章 位登龍極

「這...你們每次議事都要這樣穿嗎？」劉辰看著鏡中的倒影，總覺得自己在玩cosplay，滿滿的中二味

李氏兄弟正在為劉辰穿衣改裝，冕服的上半部以黑為主，下半部則以朱為主，期間金黃絲綢點綴於上，而且上下皆繪有章紋，極盡華麗。

李頭道：「不是的，只有在隆重場合才會這樣穿，算是一種傳統，也是對祖輩的紀念，平時不會這樣穿的。」

李石道：「對啊，就好像外國皇室，在盛大場合也會穿上傳統服飾。」
劉辰隨便閒回一句。待服飾穿搭妥當後，他們則為劉辰戴上漢朝皇帝標誌性的冕冠，冕冠分為十二旒，皆以玉器制成，前後垂落而下，半掩聖顏，為君王添上一分疏遠神秘感。

劉辰凝視鏡中高貴英俊的自己，不禁暗暗一爽。
-----------------------------------
金鑾碧殿，飛龍在天。

劉辰在眾大臣的注視下，緩步登上龍座前，傲然而立，只見殿內擺滿龍雕，玉石點綴在上，古樸典雅，氣勢磅礡。

殿內大臣凝視聖顏，屏息而待。劉辰根據李氏兄弟所教，挺胸收腹，緩緩坐上龍座。

待坐隱的一刹那，眾臣屈膝跑地，頂禮膜拜，喊道：「陛下萬歲萬歲萬萬歲。」

大臣數目只有寥寥二十多人，威勢當然遠遠不及大漢盛世之時，但已足以讓劉辰一陣心悸，有一股大地在我腳下的居高感。

劉辰頓一頓，道：「眾卿平身。」

大臣回道：「謝陛下。」接著便同時站起身

劉辰繼續按照李氏兄弟的劇本，板起臉道：「朕初登帝位，有很多事情，還須眾愛卿多多提點，」

他頓一頓，接著突然從龍座上站起來，笑笑道：「其實呢，你們不用那麼嚴肅緊張，我...朕雖為君王，但現今社會畢竟和漢朝大相徑庭，可不會拿你們出去砍了的。在朕眼中，我們就像老闆跟員工的關係，我們雖然身份地位有別，但目的也是一樣，就是希望公司，也是就漢室越來越好，對吧？」

他頓一頓，眼見眾大臣面面相覷，李氏兄弟更是冷汗直冒，只因劉辰並沒按照劇本而走。劉辰續道：「所以朕希望你們見到朕，不要像見到鬼一樣，那麼的害怕，記住，朕不是你們的敵人，而是一起奮戰的同伴，明白嗎？」

眾臣一時語塞，直到一把清脆英氣的聲音響起：「臣明白。」眾人才跟著應答

劉辰追蹤那英氣聲線的來源，只見其主人是一名俊秀挺拔的少年。

劉辰續道：「好，那我們開始議事吧。」

朝堂之上，議論之聲此起彼落。從大臣們的對談中，劉辰意識到朝中分開了兩個派別，一個是「保守派」，主張伺機而動，凡事皆須萬事俱備，算無漏策，方可行動，主導者是公孫明；另一個則是「激進派」，主張機不可失，凡事皆須先發制人，速戰速決，主導者是前幾天把他擊暈的中年男子，祁克。兩派之間各執一詞，吵鬧之聲不絕於耳，弄得劉辰頭昏腦脹，直欲嘔吐。

過了大概一小時，議事時間終於結束。劉辰暗暗鬆一口氣，眾大臣謝禮後也紛紛告退。

「公孫明，你留下。」劉辰道

公孫明回過身，略顯驚訝，接著便拱手應諾一聲。待眾人散去後，公孫明便問道：「陛下有什麼事嗎？」

劉辰道：「朕心中有一個疑問，當天我父親臨終之時，曾有六名大臣在場，你是其中一個，我想問一下，你們六個是有何特別之處嗎？」

Push

聽日會出多少少

劉明一身蟻

摩牙

推一下

公孫明猶豫片刻，便道：「既然陛下問到，臣也不仿直言。你別看這裡大臣眾多，其實只有我們六個，和我們的親部屬，是漢室的忠臣。」

「此話可解？」劉辰輕輕皺眉

「陛下還記得臣曾經說過，這一代有望復興漢室，你知道是為什麼嗎？」

「為什麼？」

「因為現今的世道夠亂，從古至今，改朝換代，變制換政之事都是發生在亂世，因為在太平盛世，大家都安居樂業，沒有人會想改變。只有在亂世，人民沒飯吃，怨聲載道，才有可能改朝換代。可以說，亂世是復興漢室的催化劑。」

劉辰點點頭，他對此話頗為認同。

公孫明續道：「這裡所有的大臣，除了我們六個之外，全部都只是想在這亂世之中尋求改變，希望帝制的復興能為這世道帶來好轉。換句話說，他們只是把這裡當作一個革命基地，新思想培育地，也是世人眼中的極端思想主義者，反社會主義者。」

他頓一頓，續道：「正正因為亂世造就了這幫人的存在，漢室的實力才會在這幾十年間瞬速壯大。但是，他們對漢室來說，既可以是良藥，也可以是毒藥。」

劉辰皺眉表示疑惑。

公孫明續道：「因為他們並不在乎漢室的存亡，也不在意坐在龍倚之上的，是否漢室血脈。」

劉辰一愣，他明白公孫明言之所指。因為那幫人在乎的並不是漢朝，唐朝，還是清朝，他們在乎的只是帝國的復興。

劉辰問道：「那...就是說，朕不應該相信他們？」

「不是，那幫人，我們六個慣稱他們為「遊離份子」，他們當中不乏聰明絕頂之人，陛下可以聽取他們的意見。只是...陛下要時刻緊記，他們只是你的伙伴，不是朋友。」

「朕明白了，但是就你們六個而言，好像也有各自不同的政見啊。」劉辰指的自然是以公孫明為首的「保守派」，以及以祁克為首的「激進派」。

公孫明笑一笑，道：「陛下果然睿智，已經看出來了，你說得沒錯，以我為首的一派較為保守，朝中人稱為「潛龍派」，以祁克為首的一派較為激進，稱為「見龍派」。不過就算我們政見不同，有一點是無庸置疑，我們都是忠於漢室的，陛下也應該要和祁克多多親近。」

劉辰微笑點頭，心裡不禁對這個老頭刮目相看，沒料到他既然對自己的政敵也懷有如此海量包容之心，而且對局勢的分析也是見解獨到，言之成理。

不過，公孫明大概不知道，他對劉辰說的這些話猶如對牛彈琴。因為他壓根不想捲入任何政治漩渦，當什麼總統或領導者。他願意繼承皇位只有一個原因，這是他父親臨終前的遺願。

公孫明續道：「不如我先跟陛下說一下關於這裡的慣例吧。你雖然已經登基，但是漢室畢竟尚未復興，你可以當我們是一個秘密革命組織，而你就是革命軍首領，我們則是成員。我們每兩個月會有一次大會議，屆時所有高級成員也會出席，交待重要事項，陛下當然也要出席。以往來說，都是由皇帝指示會面地點，再命人告訴各地重要成員，但是你剛剛上任，還是由我或祁克暫且指定地點，再告知陛下吧。」他續道：「至於其餘時間，如果有特發緊急事故，各地「首長」也可以召開緊急會議。」

劉辰點頭，道：「所以你們平日都一直在搞革命工作嗎？」

「是，當然有些成員會潛伏在不同集團或勢力之中。歷代皇帝身為組織首領，也是不遺餘力為復漢大業貢獻。」

「但是我什麼都不懂啊。」劉辰臉帶笑意

公孫明微微一笑，道：「我當然知道，所以我已經早作安排了。」他不懷好意的笑容，使劉辰泛起一陣不安

push

舊讀者留名

幾好睇

認得你

臨訓前一推

可唔可以講下暫時埋左幾多伏筆

等你續寫情報員故

你估下

原來魔神故都係你寫 唔怪得個名咁熟口面

有冇人姓衛同姓霍？

推

加油💪🏻

幾有趣

又有舊讀者

.....

第五章 皇帝太傅
「阿辰，如果組織安插在南部勢力的卧底被發現，出賣我們，那該怎麼做？」

「吖…再派一個過去吧。」劉辰打著哈欠，敷衍道

「認真一點。」

眼前是一名貌美冷艷的女子，經常掛著嚴肅冰冷的表情，名叫商月，年齡比劉辰大上一、兩年。她是公孫明指派的「皇帝太傅」，負責指導劉辰，讓他了解組織運作，治理技巧等等。據聞她祖上三代皆為「太傅」，在組織內位高權重。

日月如梭，如此沉悶刻板，猶如上學般的生活，已維持半年之久。劉辰雖對「課程」不帶好感，但也多虧這半年的學習，他漸漸明白到組織的勢力分佈，內外盤根錯折的人際關係，也漸漸對自己的身份位置更加了解。

劉辰輕嘆一口，道：「其實我那麼認真幹嘛？」

「為什麼這麼說？你是漢主，革命軍首領，當然要認真。」

「革命軍首領….我真的不能理解你們的思想，復興帝制，重回封建時代，那不是革命，根本是倒退歷史。」劉辰按壓太陽穴，冷笑道

商月冷冷瞥他一眼，續道：「看來你對革命思想和身份認同依然不是很理解，看來要給你多上幾課革命主義課。」

劉辰立即搖手，道：「不不不，千萬不要。」他頓一頓，續道：「其實我只是覺得，我根本沒有必要學習這些東西。」

商月面露疑惑。

劉辰續道：「我根本就不是實際意義上的首領，而更像是…一個精神象徵，一個漢室繼承人的形象，你明白嗎？」

商月點點頭，道：「原來你是對自身皇權產生質疑，我明白了。」她轉頭對門外的侍衛道：「你們全部跪下。」接著她自己下跪，眾人齊聲道：「陛下萬歲萬歲萬萬歲，臣等誓死效…..」

「吖..不是，你們先起來，」劉辰打斷道：「我不是這個意思。」

商月站起來，問道：「那是什麼意思？」

「我只是覺得，組織基本上都是由公孫明他們發號司令，我就算不學習這些，甚至不過問組織事務，只要好端端活著，革命也能繼續下去啊。」

「阿辰，你這樣想就錯了，歷代皇帝包括你父親也是實際意義上的革命首領，只是因為你上任不久，年資尚淺，才讓公孫明他們暫代事務。」
劉辰思索片刻，道：「但我是真的不明白，復與帝制有什麼好的？我根本完全沒有興趣。」

以商月祖父輩流傳下來的經驗之談，她深知倘若皇帝失去作為君主的信念，就如病人失去求生意志，禍害甚深，必須儘快處理。她左思右想，最終道：「看來我們須要一節實地考察課。」

劉辰露出疑惑神情。

-------------------------------------------------------
「這是什麼地方？」直升機起飛離去，機葉捲起滾滾黃沙，劉辰半掩面門，阻擋撲面而來的沙塵，眼前濛濛一片，看不清前方之路

「你說什麼？」商月疑惑，皆因直升機近在咫尺，發出的巨響覆蓋了劉辰的聲音

待直升機遠離後，劉辰再次問道：「我問這裡是什麼地方？」

「你自己看看。」商月凝視前方，劉辰順著目光看去，待塵埃落定後，一片煞人景象赫然呈現眼前

劉辰凝視前方，心中無比震撼，只見無數倒塌樓宇，頹坦敗瓦，滿地屍橫遍野，空氣裡瀰漫著血腥味，幸存的人或是淚流滿面，或是失魂落魄，一片末世之景盡收眼底。

「這…這到底發生什麼事？是戰爭嗎？」劉辰久久未能回神

「這裡是日本….不，現在不是了，這裡經歷戰爭洗禮，政府已經倒台，天皇、首相生死未卜，已經國不成國了。」商月依舊語調冰冷，目無表情，彷彿只是述說一場家常便飯

他們二人和幾個守衛向前進，走入頹桓敗瓦之中。

「你為什麼要帶我來這裡？」劉辰問道

「阿辰，你自小生活在香港，那裡算是亂世下的幸存品，雖然生活也是困苦，但至少沒有被戰亂波及，也許你會在電視上看過戰爭的慘況，但像現在活生生呈現眼前，大概是第一次吧？」

劉辰點點頭，並不否認這一點。突然，一名婦女帶著兩個小孩，跪倒在劉辰腳下，只見他們衣杉襤褸，骨瘦如柴，哭喊著日語。劉辰不懂日語，一時間不知如何是好，便問商月：「他們在說….」

話音未落，身旁的侍衛急忙把婦人推開：「滾開！」婦人應聲倒地，兩名小孩圍在母親旁邊大哭

劉辰見狀大怒，本想質問侍衛，卻被商月阻止，她搖搖頭，道：「你幫不了他們。」

「為什麼？你聽得懂她說什麼嗎？」劉辰問

「她說孩子們已經餓了三天，想向你求一點食物。」

「食…食物？」劉辰翻一翻衣袋，發覺空空如也，便問侍衛們：「你們有帶食物嗎？」侍衛們搖搖頭

商月道：「你看，你現在雖然已經是漢皇帝，衣著光鮮，幾乎有用之不盡的財富，但是你卻連他們最須要，最基本的東西也沒有，那怕只是一個麵包，甚至一點水。」

劉辰看著婦人孩子，悵然若失。

商月不想多作停留，便道：「走吧。」走了幾步，忽然聽到劉辰喊道：「等一下，把她們帶回去吧。」

說畢，他便走近婦人。商月立即命令侍衛：「攔住陛下！」

幾有新意繼續努力

多謝支持

覺得唔錯既巴絲可以比個正評，依家努力寫緊

評已正

侍衛聞言立即擋在劉辰面前，單膝跪下。劉辰怒視他們，道：「你們在幹嘛，讓開！」

「陛下！」商月拉住他的手臂

劉辰道：「怎麼了，難道我想帶三個人回去都不行嗎？」

商月漸漸鬆手，拱手道：「陛下若執意如此，臣自然不敢阻攔，只是請你看看周圍。」

劉辰按言環視四方，只見流浪者之多如恆河沙數。商月續道：「這裡有成千上萬的人跟他們有同樣遭遇，陛下，你可以帶走一、兩個，甚至幾十個人，但難道可以把全部人帶走嗎？」她頓一頓，續道：「正如臣之前所說，現在的你沒有能力幫助他們。」

劉辰看看婦人，再看看四周成千上萬的難民，忽然一陣心酸。過了片刻，商月道：「阿辰，走吧。」

劉辰重嘆一口，便跟隨商月而去。接下來的路上，劉辰沉默寡言，一聲不發，商月知道他心結未解，便道：「你知道為什麼這裡會變成這樣嗎？」

「你之前說過，是東方各國混戰所造成的結果。」

「對，雖然各國依舊聲稱自己是現代社會，但實際上就是獨裁政府，甚至是帝國，國家首領與君主無異。他們野心勃勃，連年征戰，想吞併其餘國家，拓展彊土，才會導致有那麼多人淪成犧牲品。」

劉辰苦笑一下，道：「所以說，什麼君主、皇帝都不是好東西，終日只喜歡打仗，是吧？」

「不。」商月語調一變，堅決道：「每個君主都不一樣，有些喜歡權力，戰爭，因此建立出帝國。但是有些喜歡和平，休養生息，因此建立出王國。阿辰，也許一個王國，就是剛才那些難民須要的東西；也許只有一個王國，才能容納成千上萬的可憐人。至於想要一個帝國或是王國，就在於你的選擇了。」

王國，帝國，兩者之間到底區別何在？劉辰霎時百感交集，思緒回蕩腦海。

二人邊說邊走，不知不覺已是日落西山，殘陽把天空映照成一片金黃，為這末落都市更添一份繁華落盡的憂愁感。

第六章

「我們回去吧。」劉辰忽然醒悟，便說道
「嗯。」

正當他們準備轉身離去之際，商月忽然拉著劉辰，道：「慢著。」她左顧右盼，眼神透出強烈的警戒心

「怎麼了？」劉辰問道

「你不覺得這裡…很奇怪嗎？」商月轉頭問侍衛們：「這一路上有沒有什麼奇怪的事？」

侍衛們搖搖頭。商月續道：「這裡…怎麼一個人都沒有。」此話一出，劉辰和侍衛才頓時醒覺，殘破樓閣依舊，街道上卻空無一人。

劉辰道：「也許是這裡剛好沒有難民吧。」

商月搖搖頭，道：「不對，不止是沒有難民，就連屍體也沒有，感覺…好像被清理過一樣。」

劉辰疑惑道：「怎麼可能，這裡不是已經沒人管了嗎，怎麼會有人清理屍體。」

正自狐疑之際，四周忽然有人靠近，把劉辰他們圍在中心，步步進逼。侍衛們立即舉起步槍，豈料對方也有同等軍火，而且人數遠遠超過他們。來人凶神惡煞，在餘暉的映照下，猶如邪惡的餓狼群。劉辰喊道：「你們是什麼人？」

其中一人以日語高喊，劉辰雖然不懂，卻知並非善意問候。他問商月：「他們在說什麼？」

商月道：「他們問我們是什麼人，為什麼闖進他們的地盤。」

「那你快點跟他們解釋啊。」

「我…我只會聽，不會說。」

「什麼！？」劉辰道：「那…一點點總可以吧，就說我們是好人之類的。」

商月遲疑片刻，乾咳兩聲，勉為其難，支支吾吾說出一段日語。對方雖面露疑惑，但似乎聽懂了，便回了一句話。

商月道：「他問….怎麼知道我們是好人，不是奸細。」

「奸細？什麼奸細啊？」

話音未落，不遠處傳來爆炸聲和槍擊聲，槍林彈雨之下，瞬間有數人喪生，包括一個漢室侍衛。那幫日本人的首領高聲連喊，示意眾人退避，混亂之下，劉辰和商月等人被他們抓走，日本人邊退邊還擊。此刻劉辰腦袋一片空白，幾乎是無意識地被人拖著走，耳邊不時傳來慘叫聲和子彈略過耳邊的勁風。退了不知多久，槍聲消失，一切似乎回歸平靜，日本人卻沒有停下來的意識，一路粗暴地推著他們前進。走了一段路，他們進入了一個地洞，此處陰暗潮濕，只有牆邊幾盞油燈照明。

「嗶哩吧啦…..」他們依舊說著鬼話，語氣卻十分狂怒，不時拍打劉辰後腦，似是把剛才遇襲與他們扯上關係

最終，劉辰、商月和倖存兩名侍衛被推進地牢裡面。日本人似乎怒火沖天，一怒之下，便拔槍指著劉辰的頭部。劉辰平生從未經歷過此等事情，自然嚇得亡魂皆冒，連忙退後。此時，商月擋在劉辰前面，額頭幾乎近貼槍口。

日本人道：「(日語)哈，挺忠誠的嘛，他是什麼人，你們是什麼關係！？」

商月回道：「(日語)他，不能，殺。」她只能以單字表達

日本人聽得一頭霧水，便道：「別廢話了，既然你那麼忠心，我就先殺你，再殺他！」說畢便拉動保險栓，對準商月前額

商月自是驚恐萬分，但亦絕不能退縮，畢竟在她眼中，漢皇的性命比她重要百倍。劉辰卻是大驚，連忙喊道：「不…不要！」腦袋一轉，便以英語道：「money？you want money？」只望日本人能聽懂

英語在數十年前是國際語言，但時移世易，如今天下大亂，已沒有所謂的「國際語言」，劉辰雖然略懂皮毛，但日本人自然是一臉茫然。他甚至覺得劉辰在出言侮辱他，便準備要扣下板機。

「(日語)山田！」不遠處忽然傳來雄亮的聲音

日本人聞言大驚，立即放下步槍，轉過身來，向前方敬禮俯身：「高橋大人。」

冇宦官扶政 點算漢朝

遲啲可能有呢

話說我想問下呢類題材係連登係咪唔算好熱門

暗影掩映下，現出一張豪邁俊朗的臉龐，只見此人身材高大，氣勢非凡，絕非等閒之輩。男子看看劉辰他們，接著道：「你們是什麼人？」

劉辰聞言喜出望外，雖然帶有口音，卻明顯是說著中文，便道：「我們是….」一時之間，卻不知如何交待自己身份

商月見狀便續道：「我們是從北方來的志願者，打算來幫助這裡的傷患者。」

高橋轉頭向山田道：「(日語)她說他們是志願者，來救助難民的，你們為什麼把他們抓回來？」

山田臉色一變，急道：「(日語)不是的，高橋大人你別相信他們，他們是敵營的間諜！他們一出現，我們便遇襲了。」

商月聽言立即道：「我們不是什麼間諜，我們根本不知道那些是什麼人。」

高橋半信半疑，接著從山田手中拿過步槍，查看一番，道：「歐制自動步槍，是你們帶來的吧，好一個志願者，是來救人，還是來殺人？」他順勢用槍口指著劉辰

「不要！」商月道：「實不相瞞，我們不是單純的志願者，我是大英皇室派來的使者，」她一瞥侍衛，道：「至於他是來保護我們的侍衛。」
「你是英王使者？」

高橋眉頭輕皺，接著一瞥劉辰，問道：「那他是什麼人？他為何如此維護他？」

商月嚥一口水，道：「他是伯爵之子。」

劉辰聽得冷汗直豎，魂驚魄失，這個謊言也未免過為已甚。以他所知，三十年前歐洲大陸內憂外患頻生，各國政府已無力招架，為應對分裂危機，英國王室行使皇家特權，重掌大不列顛及愛爾蘭各國的政權，暫時成為實際君主。但是若然說他是伯爵之子，誰會相信啊？

一如所料，高橋冷笑道：「你當我白痴嗎，他明顯是個黃種亞洲人，怎麼可能是伯爵之子？」

商月道：「蘭斯伯爵，他本身就有一半亞洲血純，他的妻子更是純正亞洲人，他們的兒子可是有四分之三亞洲血統。」

高橋踏進牢房，走近劉辰，托起他下巴，左右察看，冷冷道：「那就是說有四分之一歐洲血統嗎？」接著便甩開他，續道：「就當你說的是真的，那王室派遣使者來幹什麼？」

「搜索日本首相和天皇下落。」

「噢，原來他們對你們王室也有利用價值嗎？」

「這個我就不知道了，我只是奉命行事。」

高橋點點頭，靠近商月，道：「小女孩，要知道你有沒有說謊很簡單，剛好我跟伯爵夫人認識，雖然我們已經有二十年沒有見面，但我相信只要我打個電話過去，她肯定會接。」

劉辰驚恐萬分，心想這次言詞過甚，恐怕是要穿幫了。豈料商月卻不慌不忙，輕描淡寫道：「好，你即管打過去，我叫商月，他叫道格蘭斯。」

高橋冷哼一聲，接著便拿起附近的電話，按下一組號碼和揚聲器。過了片刻，揚聲器傳來聲音。

「喂？你是什麼人，為什麼有我私人號碼？」

高橋揚起微笑，輕佻道：「好久不見了，我的語馨。」

商月怒道：「你阻我任務不止，竟還敢對夫人無禮！」

夫人驚訝道：「商月？」

高橋眼神一變，瞥一瞥商月，接著又擺出笑臉，續道：「怎麼了，只關心你的小使者，不關心一下我嗎？」

「你…你是什麼人，你把商月怎樣了？」

劉辰靈機一觸，立即喊道：「媽！我在這裡，快救我！」

「閉嘴！」高橋喝道：「你們再敢插話，我就一槍斃了你們！」

夫人急道：「你到底是什麼人，快把我兒子和商月放了！」

高橋再一瞥劉辰和商月，眉頭輕皺，續道：「你可真是沒良心，只是過了二十年，連我的聲音也認不出了嗎？語馨。」

「你…」夫人想了想，續道：「你是高橋！？」

「對，就是那個被你背叛了的高橋。」

「你…高橋，那些都已經過去了，你別遷怒於他們，快放了他們吧。」夫人語氣似是有點軟化

「哈哈…」高橋忽然笑起來，道：「你別自戀了，我並不是因為你才抓走他們的，是他們闖進了我的範圍，還害我兄弟死傷，我懷疑他們是敵營間諜，才抓走他們的。」

「這不可能，商月是伯爵隨從，道格是伯爵之子，怎會是什麼間諜。」

「那你兒子來日本幹什麼？」

「他們奉伯爵之命，出任務。」

「什麼任務？」

「我…我不知道，伯爵沒有跟我說。」

「沒有跟你說？」高橋半信半疑

「真的沒有，你快放了他們！」

高橋蹲下來，凝視劉辰，續道：「語韾，我們先撇開這事，說說我們的私事，當年你一字不留，一聲不響就走去英國，你可知道我找了你多久，後來聽說你嫁給了伯爵，當了伯爵夫人，你知道我的心有多痛嗎？」

「高橋…當年是我錯了，對不起，但已經過去二十年了，你何必如此執著？」

高橋緊閉眼睛，強忍奪眶而出的淚水，過了片刻才張眼，續道：「好，過去的事不說，那說說現在吧，沒想到現在你的兒子竟然落在我手中，這也算是一種緣份吧。只可惜啊，他竟然沒有一分像你，你說，我該如何處置他呢。」

「高橋！你不要亂來，你若不放了他們，伯爵和王室都不會放過你的。」

高橋冷冷一笑，道：「不知道這句話，你是在為他著急，還是為我擔心呢。」

「高橋….」

「你放心吧，我一定會好好招呼他。至於放不放，我要跟我的部屬商量一下，你千萬不要掛掉，我很快就會回來。」他頓一頓，續道：「對了，你現在在家嗎？」

「在。」

「我記得你以前拉小提琴很厲害，你可以為我再彈奏一次，直到我回來為止嗎？我很想念你的琴聲。」

夫人沉默片刻，道：「好。」

高橋微微一笑，把揚聲器調至最大音量，接著便帶領部下前往不遠處商討。悠揚悅耳的琴聲滾滾而出，時而如怒洋般驚濤駭浪，時而像小鳥般清脆動人，彷彿在地窘裡編織出一片遼闊無際的世界，使人心曠神宜。但在此刻，再動聽的音樂也未能平靜劉辰他們的心情，只因迎接他們的，是判決的響鐘。

期待！

另外因為之前儲定既文已經出完，所以以後未必可以兩千幾字一日
可能變做一日一千幾字，或者兩日二千幾字

不過當然有時得閒啲/寫得興起可能一日都可以出到二千幾字

都OK丫

每日都有文已經好好

正評

不知過了多久，高橋等人回歸，他對著電話說道：「夠了。」

音樂戛然而止，夫人道：「你…商量完了嗎？」

高橋回道：「武器是絕對不會歸還的，但是我可以放了那個侍衛，還有你兒子，但是那個女孩要留下來。」

「你…」夫人一時無言以對

商月聽言卻立即道：「好，放了伯爵之子，我留下來。」

劉辰道：「商月！」他雖然畏懼那些日本人，但也斷不能獨留商月一人在此，於是對高橋說：「你拘留王室使者，就不怕與整個英聯邦為敵嗎？」

高橋笑笑道：「區區一個伯爵使者，能讓英聯邦有多在意，而且就算他們真要出兵滅我，我也從未怕過。」

「你….」

「不要再說了，」商月凝視劉辰，道：「道格，我就留在這裡，你就回去吧。」她眼神堅決，甚至帶有懇求意味

既已至此，劉辰雖然心有不甘，但亦無話可說。高橋見二人達成共識，便問夫人：「你說呢？」

伯爵夫人勉為其難道：「既然如此，那好吧。」

高橋道：「好，我準備一下，明天早上就把你兒子還你，語馨，我今天賣你這個人情，他日你必定要好好報答我啊。」語氣略帶曖昧意味

伯爵夫人冷哼一聲，道：「若他們少了一根頭髮，我絕不會放過你！」說畢便掛斷電話

高橋搖頭冷笑，喃喃道：「脾氣還是和從前一樣。」接著一瞥牢房之人，然後對旁邊部屬說：「找一個人看守著，拿些食物給他們。」說畢便徑自離去

第七章 毒藥

劉辰從商月處得知，伯爵夫人其實是漢室派去英聯邦的密探，故意接近伯爵，索取情報，因此才能幫助他們圓謊。劉辰一陣心往神馳，沒想到漢室的勢力範圍居然到達如此程度，看來半年的學習依然不足夠。

時光飛逝，轉眼間已是午夜，月光灑進牢房，照亮放置地上的晚餐。商月拿起一件三文魚壽司，放進嘴裡，接著展露出幸福滿足的微笑，十足一個小孩子。她眼見劉辰靜坐一旁，便問道：「阿辰，你不吃嗎？這些魚生都很新鮮，我沒想到戰亂過後的日本，居然還有刺身吃，我還以為要吃青菜白飯呢。」

劉辰看著她臉上的笑容，問道：「你很喜歡吃壽司嗎？」

商月忽爾臉紅，道：「沒…沒有，為什麼這麼說？」

「這是我認識你以來，第一次看見你笑。」

「是…是嗎。」商月臉上笑容消失，回復一貫冰冷的語調，道：「我只是覺得作為階下囚，還能吃到這種東西，也不失為一件樂事。」

劉辰沉默片刻，續道：「不如我們跟他說實話吧。」

商月放下手上的壽司，道：「你說什麼？」

「我的意思是，不如我們如實跟他說我們的身份，我看他們應該也是一個地下組織之類，日本經過戰亂，他們大概對「政府」沒有什麼好感，只是礙於英聯邦的勢力，才勉為其難放我回去。但如果他知道我們也是一個地下革命組織，跟他們也沒有利益衝突，也許…他會放我們全部人走。」

「你肯定他會因此放我們回去？」

「不…不肯定。」

「那你覺得機率有多少？」

「一半吧…」

商月點點頭，道：「一半，也就是50%，但是如果我們把實情告訴他，他就100%會知道了復漢組織的存在，對吧？你覺得這樣划算嗎？」

「划…但是讓他知道也沒什麼吧，別說他跟我們沒有利益衝突，而且他們的勢力與漢室相比差太遠，根本不可能有任何威脅。」

「「不可能」有任何威脅，你100%肯定嗎？你肯定他們以後不會威脅到嗎？你能預知未來嗎？」

「就..就算不是100%肯定，也至少是九成以上吧。」劉辰說出此話並不心虛，畢竟他深知漢室的實力

「九成！？我這半年來到底是怎麼教你的，我從第一天見你已經跟你說過，漢室的安危是置於首位，絕對不能賭上半點風險！別說什麼九成，就算只有0.001%機會威脅到漢室，我也會毫不猶豫的選擇留下來。」

劉辰回道：「但是…你如果留下來，他們不知道會對你做出什麼事的。」

商月重嘆一口，道：「也許你真的不是帝王之材，我最後跟你說一次，你是君，我是臣，作為臣子，我為了保護陛下，守衛漢室，可以鞠躬盡瘁；而作為君王，你為了推翻現制，匡復漢室，也應該在必要時，懂得心狠手辣。你記住，在這亂世的星羅棋佈下，你是棋手，而我只是你的棋子。」

今日係咁多

此話終結了話題，劉辰無言以對，商月也不打算續話。氣氛頓時凝重，二人之間似乎隔著沉重的空氣，劉辰凝視她的目光，流轉間透出一股堅忍的執著，於君王的立場而言，商月的忠心耿耿自然是美事，但在劉辰自身而言，卻使他感到莫名的不安。

夜，異常的寧靜，靜得聽見蟬鳴翁翁作響，劉辰也頓覺睡意，慢慢進入夢鄉。千迴百轉，夢中他彷彿回到兒時，父母皆在面前，朝他展露笑容，那是世上最溫暖的笑容。場景一轉，眼前是醫院病床，母親臉色發白，戴著氧氣面罩，平躺在床上。她緩緩啟唇，似是有話想說，卻無能為力，只能重重的呼吸，面容異常痛苦。急速的喘氣聲彷彿響徹天地，劉辰也從睡夢中驚醒，只聽見那喘氣聲依舊回蕩。他深感疑惑，順著聲音來源查探，只見商月正躺在稻草上，身體捲曲發抖，發出痛苦的重喘。

「商月？」劉辰走近，只見她唇色發白，冷汗直冒

他再次道：「商月？你怎麼了？」她卻依舊沒有反應，只是抱著身子，瑟瑟發抖。劉辰把手背放在她的額頭上，只覺滾燙如火

「不是這種時候才生病吧。」他喃喃道

但事實既是如此，他也不能置之不理。思前想後，只好呼喊外面的守衛：「喂，她生病了，可以找個人來看看她嗎？」

豈料守衛坐在椅上，閉上眼睛，一動不動。劉辰再次喊道：「喂，叫你啊。」

守衛依舊沒有反應。

劉辰仔細一看，只見守衛並非熟睡不醒，而是跟商月一樣，臉色發白，瑟瑟發抖。他深感疑惑，此時，幸存的隨從忽然道：「陛下，有什麼事嗎？」

劉辰回過頭，看著隨從，道：「你…沒有任何不適嗎？」

「沒有啊。」

劉辰喃喃道：「你也沒事，我也沒事….」他接著說：「你快過來看看商月。」

隨從但見商月狀況，立時驚道：「怎…怎麼會這樣，太博好像生病了，讓我去叫外面的人。」

劉辰拉著他，道：「沒用的，外面的守衛也有同樣狀況。」

隨從道：「下…怎麼會這樣？」

此時商月啟唇，氈口道：「好…好冷…」聲音委靡不振，虛弱萬分
劉辰見狀不忍，便把身上僅餘的外套脫下，蓋在她身上。

「這太不尋常了吧….」劉辰眉頭緊皺，苦苦思索，過了片刻，忽然靈機一動，便問隨從：「你剛才有吃晚餐嗎？」

隨從拱手道：「沒有陛下和太博批準，我不敢。」

劉辰道：「我知道了，我跟你都沒有吃晚餐，那肯定是食物出事了，都說了戰亂時期怎麼會有壽司呢。」但是如果高橋他們打算毒害他們，沒理由連自己的守衛也出狀況，而且他們也不須要這樣做

如此一來，難道是食物中毒？劉辰並未能即時推斷出原因。此時他心中只有一個想法，假設這裡全部人都出了狀況，不就是逃走的絕佳時機嗎？

「吖…吖….」商月忽然發出痛苦呻吟，劉辰立即上前，慰問道：「你怎樣了？」

話音未落，忽然口吐鮮血，而且帶有淡淡暗色，場面觸目驚心。

「商月！」劉辰大驚失色，立即扶穩她。豈料未及片刻，一口鮮血再次吐出，身軀軟弱無力，俯在劉辰懷中。

劉辰措手不及，衣服被濺了一大片血跡，但他此刻已無暇顧及，他已斷定這次絕非單純的食物中毒！

「食物被人下了毒！」劉辰邊抱著虛弱的商月，邊說道

隨從道：「下了毒！？但…是誰下的毒，如果高橋要殺我們，不用下毒啊。」

「我也不知道，但是現在最重要的是逃離這裡，不然商月肯定會死。」劉辰甚至能感覺到她嘴唇的微弱吐息，若置之不理，必定命不久矣
但是，該如何逃出牢房呢？

留

Lm

復興漢室失敗

比人毒死咗

樓豬要考試？

已經俾曹操殺左？

未考，下個星期都會keep住出

呢兩日有啲野做所以冇出，依家出返篇大既

此時隨從忽然道：「陛下你看看。」他指著牢房的鎖，赫然是一個三位密碼鎖

劉辰靈機一動，明白箇中源由，這裡大概不是一個正式的牢房。高橋並未打算以門鎖相困，而是依靠守衛看守，他大概沒想到守衛會中毒吧。一念及此，劉辰馬上伸手往外，嘗試解開密碼鎖。三位密碼鎖只有一千個組合，解密須時，但亦非不可能。劉辰明白不能浪費時間，以防被人發現，於是便加緊解密。

過了大概六分鐘，但聽「喀」一聲，密碼鎖應聲而開。劉辰趕緊揹起商月，與隨從一起逃出牢房。他嘗試以進來時的原路折返，路途期間，只見不少日本人倒在走道上，他們每個狀況相彷，看來情況殊不簡單，很可能是被人集體下毒。但劉辰已無暇顧及，只想儘快逃出，以防生變。

多虧中毒事件，一路上皆無人阻攔，眼見面前有左右兩條分岔路。根據記憶，左側通道才是出口，於是他們便往左道前進。豈料才剛踏出一步，盡頭似乎傳來微弱的聲響，而且越來越大，甚至感受到空間的震動，不消片刻，劉辰已能清楚聽見奔跑聲，並且夾雜著日語。

「走…右….」商月忽然開口

但聽奔跑聲越來越接近，劉辰不及細想，立時轉往右側通道，向前奔騰。

「敵…敵….」商月再次開口

「什麼？」劉辰不明其意之所指

「(日語)那裡有人！抓住他們！」身後傳來叫喊

劉辰雖然不懂，但亦心知來人定是不懷好意，便加緊步伐。可是他畢竟揹著商月，豈能逃脫追捕者的魔爪呢？只聽腳步聲越發接近，劉辰心知如此下去，必會落入敵人手中。正自苦惱之際，只見前方不遠處的牆壁上，有個凹陷位，便趕緊躲進去。不久，沉重的腳步聲略過，憑藉著深夜陰暗的環境，他們得以暫避追捕，但劉辰和隨從皆知此舉不過是緩兵之計，再過片刻，敵人必定能夠發現。

「陛下，這不是辦法，他們很快就會發現。」隨從輕喘著，說道

劉辰緩過氣來，道：「我知道，所以此處不能久留。」但是，又該如何呢？

過了片刻，隨從忽然道：「必須要有人引開他們，讓我去吧。」

劉辰知道這大概是唯一辦法，但引敵者的處境十分危險，幾乎必死無疑，因此並未提出這個方案。但也許是昨天經過商月訓斥，他的內心開始動搖。

「好吧。」他答應這個方案

「那請陛下把太博交給我。」

「你說什麼？」

隨從拱手道：「如果你揹著太博，遇上敵人肯定會被追上，所以請把她交給我吧。」

劉辰道：「你的意思是，你要引開敵人，還要揹著她？」

「是，陛下的性命比我們加起來還要重要千倍，這才是明智之舉。」隨從眼神誠懇，忠心耿耿

劉辰眉頭緊皺，一時難以決斷。隨從卻是心急如焚，續道：「陛下不能再猶豫了！你難道忘記了太博所說的話嗎？」

商月的話，一字一句浮現腦海：「你是君，我是臣；你是棋手，而我只是你的棋子。」

氣氛沉默片刻，最終劉辰決定放下商月，將其交給隨從。隨從小心翼翼把她接過來，並揹起來。劉辰問隨從：「你叫什麼名字？」

隨從答道：「程復南。」

劉辰點點頭，道：「好，記住了，如果我們有命回去，你就是朕的「羽林軍統領」。」

程復南道：「臣謝過陛下。」他續道：「那，我先走了。」

劉辰點點頭。接著程復南便揹著商月，看準時機，向前邁步。豈料身後卻忽然出現一股後拉力，未及反應，只見劉辰縱身往前，一閃而過，向前飛奔。

「陛下！」

劉辰最後只留下一句：「朕的為君之道，還輪不到你們來教。」

君王的身影，終煙沒於黑暗之中。

第八章 萬能血清

「(日語)在那裡，快追！」

劉辰一路奔馳，於黑暗中左閃右避，早已忘卻了方向感。他不知目的地在何處，只知停下一步，便是黃泉之路。最終，他走進一個轉角位，只聽周圍萬籟俱寂，似乎擺脫了追兵，便依靠牆壁，稍作休息。

「唉…唉…」劉辰連奔多時，疲憊不堪，喘氣不止

本以為可以暫且歇息，豈料右方突然傳來叫喊：「(日語)他在這裡！」

劉辰暗暗咒罵一番，便動身往左方逃奔。只可惜世事弄人，禍不單行，左方道路也被堵截。前無退路，後有追兵，劉辰苦無良方，只能憑藉本能，節節後退，眼見敵方逐漸逼近，不禁捏一把冷汗。正當他打算魚死網破，拼命突破重圍之時，前方忽然傳來槍聲，子彈似是從他臉頰略過。他大吃一驚，彎身掩頭，未及反應，前方瞬間再連發數槍，幾名敵人應聲倒地。此時，後方的追兵似乎已反應過來，隨即駁火回敬，此處頓成槍林彈雨。

混亂間，一人拉著他的手臂，退回轉角處，向前疾走。背後追兵窮追不捨，但那人似乎對地形異常熟悉，帶領他左穿右插，來回穿梭於迂迴曲折的小道。不久，追兵的聲音漸漸遠去，他們似是成功擺脫危機，但那人似是沒有停下之意，繼續奔馳，直至到達一處隱敝的空間。

二人停下腳步，劉辰這才看清救命恩人竟是高橋！

他喜出望外，本想道謝一番，但未及啟齒，便被高橋推倒在地，並拿起手槍，直指著他。

劉辰羞憤交集，喝道：「你幹什麼？」

「哼！」高橋道：「你們一出現，先是讓我們遭遇伏擊，後是食物被下毒，敵營承機進攻，還說你們不是奸細！？」

至此，劉辰大概明白事情始末，便道：「如果我們是奸細，他們怎麼會追殺我們？」

「廢話，事成後把卧底斬草除根，本是兵家常事，有什麼出奇！」

「高橋，你不是已經親自打電話跟伯爵夫人確認過了嗎？再說了，如果你真的覺得我們是奸細，你何必救我？」

「哼，那只是因為我要親手殺了你！」高橋拉下保險栓，準備開槍

豈料他卻突然手壓胸口，一口鮮血隨即吐出，並單膝跪地。劉辰見狀便道：「原來…你也中毒了？」他這才留意到高橋也是臉色發白，冷汗直冒

「廢話，難道我不用吃飯嗎！？」高橋雖痛苦不堪，但依舊中氣十足
在身中奇毒的情況下，也能與敵方抗衡，並強行救人，實非池中之物，劉辰不禁暗自佩服。

劉辰站起身來，緩步走近高橋。高橋見狀以為劉辰想加害於他，便嘗試舉起手槍，奈何毒性發作，手腳軟弱無力，只好強忍痛苦，說道：「哼…想殺我嗎？」

劉辰回道：「不，無論如何，你都救了我的性命，我是不會傷害你的。」

高橋冷冷一笑。

劉辰環顧四周，只見這裡麻雀雖小，卻五藏俱全，想必是一個精心設計的避難所，敵人一時三刻大概不可能找到。他轉眼一瞥，只見不遠處有張沙發，便道：「要不我扶你過去休息一下吧。」

說畢便打算扶起高橋，豈料他卻毫不領情，喊道：「滾開！」

劉辰本著好意，卻碰了一鼻子灰，便冷哼一聲，自行躺到床上，道：「我本來是打算扶你去睡的，既然你不想，那我就自己睡。」

高橋道：「小子，你最好現在殺了我，不然待我好起來，一定殺了你，讓你去給我的兄弟陪葬！」

「哈哈，你身中奇毒，能不能好起來也成問題，還呈口舌之快，我就在這裡等著看你的下場。」

「臭小子，你…」高橋雖心有不甘，亦奈何不了他，也就閉口不說

千祈唔好行仁者無敵條路
睇完仆街張無忌已經唔想睇啲優柔寡斷嘅主角

應該唔會係張狗type，至少冇咁多女

過了不知多久，在這與外隔絕，晝夜難分的避難室裡，劉辰開始感到濃濃睡意，畢竟昨晚睡到一半便被商月吵醒，還遭遇一連串奇事，此刻實在是身心疲累。他慢慢閉上眼睛，正要進入夢鄉之際，一陣驚叫聲幾乎把你嚇得彈起來。

「又怎樣啊，怎麼你們都喜歡擾人清夢呢？」劉辰抱怨道，忽然想念半年前曾與公孫盈共渡一晚，雖然那次他整夜都為她按壓傷口，卻猶勝現在百倍

雖不情願，但他依舊下床察看，只見高橋按壓胸口，在地上翻滾，面容痛苦扭曲。

「吖…吖…!」慘叫聲響徹整個避難室

高橋不住翻滾，形如頻死野獸，劉辰根本無法靠近，一時三刻不知如何是好。

「藥…藥….」

「藥…？什麼藥？哪裡有藥？」

高橋舉起氈抖的手，指著書櫃。劉辰二話不說，立即走到書櫃前，仔細察看，只見這裡書藉琳瑯滿目，當中包括軍事、歷史、人物傳記等，甚至有些是以中文書寫，儘管如此，卻沒有「藥」的蹤影。

「在什麼地方，我看不見有藥啊。」劉辰懊惱

「櫃…頂…」

劉辰縱身一瞥，書櫃頂之上果然有一個小藥箱，便把它拿下來。只見藥箱裡擺放著各式各樣，五顏六色的藥丸，旁邊甚至有一小槽，存放著幾瓶血清和針筒。

「那…我應該拿什麼？」

「藍…藍色藥丸…兩顆。」

劉辰瞬速拿了兩顆藍色藥丸，遞給高橋。藥丸到手，如魚得水，高橋立即把它吞下。藥性尚未見效，劉辰便在一旁待著，過了將近十分鍾，高橋重呼一口氣，痛苦神情漸漸消退，他甚至能站立起來，並手拿槍枝。

劉辰立即退後兩步，道：「你想怎樣？」

高橋冷冷一笑，道：「我考慮過了，我現在不會殺你。」

劉辰對「現在」一詞帶有不安，但至少暫時不會有危險，便道：「好吧，那你現在身上的毒…是治好了嗎？」

高橋笑道：「那有這麼容易，我剛才吃的只是止痛丸，可以暫時麻痺我的痛感，但是不能除毒。」

「如果現在出去，假如敵人還沒走，那便必死無疑。可是如果繼續留在這裡，你不還是必死無疑嗎？」

「那倒未必，還有一個辦法。」

「辦法？」

高橋拿過藥箱，抽出一瓶血清，道：「這個也許能救我的命。」

劉辰打量著那瓶半透明液體，道：「這是血清嗎？」

「對。」

「但據我所知，血清並非什麼毒都能解，你肯定它可以解你的毒？」

「這不是一般血清，是美洲聯邦研發出來的新型血清。」

劉辰心中一震，自從得知先皇是被美軍的毒藥害死，「美洲聯邦」四字便成了他心中的烙印，半年來他一直嘗試追本朔源，查出事件真相，但奈何力未能及，公孫明等人亦似有所隱瞞，因此他一直耿耿於懷。
「竟然是美洲聯邦….」

高橋似是未有意識到他心中的納悶，續道：「對，那是我幾年前無意中得到的，是美軍以「萬能血清」為目的研發出來的東西。」

「萬能血清？」

「對，就是能解百毒，能醫百病，藥物的終極形態。」

「世間真會有這種東西嗎….那你還不趕快使用？」

高橋似是有點猶豫，接著道：「那是試驗品。」

「試驗品？」

高橋點點頭，道：「在我得到這些血清時，它才剛剛通過了白老鼠試驗。」

可想而知，高橋手上的血清對人體的反應是未知數。

劉辰道：「那…你確定要嘗試嗎？這跟人體實驗沒有區別。」

「反正不試也是死，倒不如賭一次，只是我須要你的幫忙。如果你能救我的命，我可以不殺你。」

此話無異於威脅，劉辰聽在耳中，滿不是味兒，便道：「我憑什麼相信你會放過我。」

高橋緊握手槍，道：「你可以不相信我，那我現在就殺了你，大不了同歸於盡。」

劉辰別過臉，暗暗悔恨，想當初便應該趁他毒發倒地，先下手為強，也不至於被他威脅。只是事已至此，他也唯有妥協：「你想我怎樣幫你？」

高橋從藥箱拿出針筒，純熟地把血清倒進針管，輕彈銀針數下，接著把它遞給劉辰。劉辰半惑不解地接過針筒，面露疑惑。

高橋道：「這枝血清要打進我頸上的動脈，這裡沒有鏡子，就算有我也很難自己注射，所以要靠你幫我了。」

「你想我幫你注射！？我…我不懂的啊。」

「我會指引你。」

劉辰嚥一口水，道：「但是為什麼要打在頸上，一般不是打在手腕或手臂的血管嗎？」頸上血管縱橫，而且關連命脈，稍有不慎，便會血流不止，魂歸西天

高橋道：「詳情我也不清楚，只是我當年聽說這種血清必須要打在頸靜脈上。」

劉辰暗捏一把冷汗，他從沒有施針的經驗，更惶論要注射在頸靜脈上。驚慌之色，卻被高橋盡收眼底，他笑笑道：「你不用那麼害怕，如果我有什麼差池，臨死前一定不會扔下你。」

劉辰聞言更是冷汗直冒，他已分不清這是安慰還是威嚇。

高橋續道：「快點，趁止痛丸的藥效尚在，我可不想等下痛得死去活來的時候才注射。」他盤坐地上，歪起頭，展示出自己的脖子

劉辰暗自決定，倘若有何差池，便以針筒作武器自保，先發制人，擊殺高橋。雖然針筒在手槍面前不堪一擊，但總比什麼都沒有好。下定決心後，他便拿起裝滿血清的針筒，道：「那好吧。」

高橋用力拍脖子數下，頸上的血管頓時若隱若現，顯示出盤根錯折的脈絡結構，他說道：「你看到有一條比較顯眼的藍色血管嗎？」

劉辰仔細查看，確實有一條青藍色血管，便道：「看到了。」

「那就是頸靜脈，你把針輕輕插進去，然後把血清注射進去就行了。」

劉辰按照指示，穩住微微氈抖的手，把針頭對準靜脈位置。斜目一瞥，只見高橋神色自若，似是完全不在意自己的性命正掌握在「仇人」手中，只要他狠下殺手，一針插進去，即便有手槍也反應不來，然而他並沒有打算這樣做。

劉辰重呼一口氣，便揮手一動，針頭隨即沒入靜脈之中。他暗暗鬆一口氣，但聽高橋續道：「很好，現在把血清注入去吧。」

此步驟十分簡單，劉辰瞬速完成，接著輕輕把針頭抽出。及後，高橋立即以手按著傷口位置，並道：「沒有大量出血，注射程序算是完成了，現在就聽天由命吧。」

劉辰點點頭，手中依然緊握著針筒，道：「那就等著瞧吧，我先回床上躺會囉。」

才剛邁出一步，高橋突然狂性大發，鬼哭神嚎，時而按壓頭部，時而環抱自身，更甚者眼球竟現出血絲，形如失控野獸般。

「呀…！呀呀…！！」驚天泣地之聲不絕於耳，附近的東西被他一掃而空。劉辰推斷是血清影響，但亦無計可施，面對不受控制的高橋，他只能緊握「武器」，盡量遠離

癲狂間，高橋的槍枝脫手，落到劉辰附近。劉辰深知機不可失，便承機撿起手槍，以作自保。

「我要殺了你！殺了你…！！」高橋眼眸呈血紅色，竟把目標鎖定在室內唯一的活物，劉辰

劉辰見狀便道：「喂…你冷靜一點！」他緩緩退後，沒想到高橋竟對他恨之入骨，連瘋了也記住他

劉辰舉起手槍，拉下保險栓，道：「你…冷靜啊，你再過來我就要開槍了。」他節節後退，幾乎已無路可退

「畜生，我跟你無怨無仇，你為何要殺我家人！我殺你…我殺了你！」

「什…什麼？」劉辰雖然一頭霧水，但卻肯定自己沒有殺他家人啊

高橋雙眼通紅，面容扭曲，似是失去理智，續道：「你那張噁心的臉，我這輩子都不會忘記，我的父母、叔叔、還有那剛出生的侄兒….我今天就要為他們報仇！」

「喂…你認錯人了，快醒一醒！」

「去死吧！！」

劉辰驚得亡魂皆冒，只見高橋二話不說，帶著滿腔殺意，飛撲而至。情急之下，便閉起雙眼，扣下板機！

「砰！」

劉辰緩緩睜開眼睛，只見槍管冒出一縷白煙，高橋卻消失不見。向下一望，竟見高橋倒在地上，空氣中彌漫著血腥味。劉辰嚥一口水，緩緩俯身，只見高橋緊閉雙眼，似是失去意識，左臂處流出鮮血。

不消片刻，鮮血已染濕衣袖。劉辰大驚，便打算從藥箱尋找一些急救用具，但剛踏出一步，卻停下腳步，轉念一想：「他想殺我，我為什麼要救他？倒不如就這樣等他流血不止好了。」

別人傷害你，本就應該以牙還牙，以眼還眼。這種想法忽然閃現在他腦中。

「不，不能這樣想…」也許是因為這樣想法有違他自小接受的教育，因此本能性地產生排斥。他凝視著高橋，看著他手臂不住湧出的血水，內心掙扎良久，彷彿是一道起伏不定的波浪。

他該如何抉擇呢？

今日出多啲文

風鈴同食蕉巴打成日幫推

再嚟多吓

第九章 收容所
「回朝…找人救…陛下。」

商月奄奄一息，如是說道。程復南自然明白，當務之急，是回去通知大臣們，讓他們設法營救陛下。可是，自他們逃出地窘起，已過去兩天，程復南一直揹著商月，四處尋找通訊設備，只恨此處經戰火蹂躪，一片頹桓敗瓦，根本找不到可用的通訊器材。再加上日本島四面環海，即便不理商月死活，走路回去也是不可能。

程復南道：「我知道…但實在是無計可施。」他心中何嘗不焦急，畢竟若不是陛下以身犯險作餌誘，他們也未必能逃出生天

「咳…咳咳….」商月咳出一口鮮血，生命跡象也越見薄弱。這兩天來，商月在最初經常毒性發作，痛得死去活來，喊得呼天搶地，到後來，她不再喊痛，只是時常昏倒過去。眼見如此情況，程復南更是擔憂，總感覺是不祥的預兆。

「太傳，太傅？」程復南呼喊道，卻沒有任何反應，想必是昏過去了。眼見天色漸暗，他知道現在不能再走路，必須先找一個地方落腳，然後尋覓些食物。

他一直往前走，到達一間較為完好的房舍前，便走進去。只見周圍殘破不堪，但至少擁有完整的屋簷，便把商月放在牆邊。商月半睜眼睛，蒼白的嘴唇開開合合，似是啟齒說話，卻無力發出聲音。

程復南暗嘆一口氣，接著道：「太傳，我現在出去找些食物，你先留在這裡一會。」剛說出口，他才發覺最後一句是廢話，以商月此時的狀況，根本不可能移動。但這也帶出另一個問題，倘若此時有人想加害於她，她豈非毫無還手之力？

程復南環視四周，但見此處渺無人煙，應該不會有什麼人經過，便道：「放心吧，我會速去速回的。」

商月艱難地點點頭，接著程復南便轉身離去。時間一分一秒過去，商月只覺頭昏腦脹，天旋地轉，想閉目睡覺卻無法入睡，痛苦非常。迷糊間，只見三道身影漸漸向她逼近，危機感瞬間湧現，卻無力反應，還未待三人走近，便已眼前一黑，昏倒過去。

-------------------------------------------------
程復南拿著幾隻野兔，急步回到房舍中。

「太傳…喂你們是什麼人！？」剛一進門，卻見一名陌生人，背對著他，不知在對商月做什麼

程復南急忙奔往該處，並推開那人。那人輕叫一聲，隨即倒地。程復南看看商月，只見她完好無缺，唇上沾著白粥的痕跡。他轉頭一看，只見一名婦人倒在地上，還有瀉滿一地的白粥。

「你…？」程復南疑惑

「(日語)媽媽！」不遠處傳來小孩的呼叫，過了片刻，兩名孩童走到婦人身邊，並怒視程復南

此情此景，忽略勾起程復南的記憶，是在哪裡遇過呢？

「你們…是當初的母子三人？」在他們剛踏足日本之時，曾有一名婦人帶同兩名孩子，向劉辰索取食物，卻被商月阻止，當初程復南還奉命推開他們

也許是出於罪惡感，程復南本能性地守在商月前，以防他們想趁機報復。婦人見狀萬般無奈，商月則是伸手輕推程復南，道：「走…走開吧。」接著便對婦人道：「(日語)對不起。」

婦人微笑搖頭，道：「(日語)這裡還有點食物，我再去給你拿一點粥過來吧。」

商月微笑點頭，道：「(日語)謝謝。」

說畢婦人便轉身離去，其中一名孩子則是怒目相對，似是深深不忿。婦人拖著他的手，道：「(日語)淩士，走吧。」

程復南一臉茫然，問商月：「這…是怎麼回事？」

還未及回應，房舍忽然陸續走進很多人，當中有男有女，有老人有小孩。婦人指著商月他們，跟眾人說了幾句，似是在交待他們的來歷。眾人聽言都瞥一瞥他們，並點點頭。

婦人道：「(日語)那個女孩好像生病了，明天去找肖恩醫生來給他看看吧。」

其中一人道：「(日語)肖恩醫生很忙的，未必有時間，而且他們來歷不明，又不是日本人，乾脆把他們扔出去吧。」

婦人搖手道：「這不行，反正他們也浪費不了多少糧食，就把他們留下吧。」

那人「哼」了一聲，便徑自走開了。

程復南見他們指手劃腳，又聽不懂他們的話，只能歪起頭，一臉疑惑地看著商月。商月也不回話，只是擠出一個意味深長的微笑。

旭日初升，眾人也起來準備早飯，程復南也不例外，畢竟此刻寄人籬下，也不好意思白吃白住。

「(日語)肖恩醫生，這裡有個女孩，她好像病得很嚴重，走也走不動，話也說不清楚。」婦人道

「(日語)哎呀，肖恩醫生，那個人都不知從什麼地方來，別管她了，那裡還有很多受傷的人呢。」一人道

「(日語)不是，你先看看….」

「(日語)好了好了，」肖恩醫生向婦人道：「我現在就去看看她，」再對那人道：「之後再去看受傷的人，可以嗎？」

那人雖心中不滿，也只能無奈點頭。婦人帶領肖恩前往商月處，程復南見狀便放下手上工作，趕至商月旁，只見那肖恩醫生金髮碧眼，身材高大，戴著一副眼鏡，是典型的歐洲俊男。

肖恩看看商月，接著對程復南說：「(日語)你會說日語嗎？」

程復南一頭霧水。

肖恩續道：「(英語)那你會說英文嗎？」

程復南點點頭，道：「(英語)會一點點。」

肖恩道：「嗯，我叫Benedict Sean，是一名無國界醫生，你可以直接叫我Sean，或者Dr. Sean。」

「好的，我叫程復南。」

「你是她的親人？」Sean一瞥商月

「不是，我是她的朋友。」

「那你可以跟我說一下她的情況嗎？」

程復南想了想，道：「她中毒了。」

「中毒了？」Sean似是略感震驚，道：「中什麼毒了？」

「我也不知道。」

Sean從醫療箱中拿出聽診器，手電筒等醫療用具，接著為商月進行檢查。

「她…沒事吧？」程復南急不及待問道

Sean摘下聽診器，眉頭緊皺，凝視著商月。

「Dr.Sean？」程復南追問

Sean驚醒過來，微笑道：「噢…沒事，這毒雖然致命性高，但並不難治，只是…我有點好奇她是如何中毒的？」

程複南並不打算和盤托出，便含糊帶過：「我也不清楚，也許是吃錯東西吧。」

Sean點點頭，也不作追問，續道：「我給他開一些藥，再休息一下就沒事了。」

程復南聞言笑逐顏開，連忙道謝。

係咁多先

今日無？

有，不過今日少啲

btw樓上三位巴打成日幫推，個POST終於多返啲生氣

幾天過去，Sean的西藥十分奏效，加上程複南的悉心照料，商月也逐漸好轉，已經能走動和開口說話。

「(日語)你好些了嗎？」婦人慰問商月

「(日語)好…謝謝。」商月的日語依舊生硬

「(日語)那就好了，肖恩醫生的藥很好的。」

商月沉默片刻，續道：「(日語)對不起，之前…事情。」她指的自然是初來日本時，對她們見死不救之事

婦人似是有點遲疑，接著微微一笑，道：「(日語)沒事，都過去了，那時候你們的確沒有食物，不能怪你們。」

商月愧疚萬分，心裡一揪，不禁微微低頭，再次道：「(日語)對不起。」
「(日語)唉，好了好了，不用再說對不起啦。」

商月點點頭，便轉移一下話題：「對了，這裡…怎麼回事？」

這句話雖然不完整，也略為詞不達意，但婦人似是明白她言之所指，便道：「你是想問這裡是什麼地方，這些又是什麼人，對吧？」

商月道：「嗯。」

「這裡算是一個收容所，是肖恩醫生先找到這個比較完好的房舍，再把受傷生病的難民帶進來，為他們進行治療。我也是前兩天才碰到他們的。」

商月恍然大悟，Sean大概是一名外國志願者，特意來到這片戰爭之地，為傷者進行治療，並協助他們建立一個臨時生活圈。只是不知這名熱心人，是來自什麼國家的呢？

「(日語)里子，快過來幫幫忙。」不遠處傳來聲音

婦人里子應答一聲，便跟商月說：「(日語)那你好好休息，我先過去幫幫忙。」

商月微笑點頭，待里子走遠後，她便把程復南呼叫過來。

「太傅，有什麼事嗎？」程復南問

「那個Sean醫生是外國人，大概會有電話之類的通訊器材吧。」

「是，我也有想過，也曾經問過他，但他說他的電話不小心弄丟了。」

「弄丟了！？」

「對，但是不用擔心，他說他還有一個與他一起來的醫生朋友，這幾天去了另一個區域搜索傷者，但是今天下午或晚上就會回來，他有電話可以借我們。」

「那就好。」商月總算安心起來，但依然心急如焚，只因陛下如今危在旦夕，生死未卜，營救之事實在是刻不容緩

程復南見她憂心忡忡，便把手上的白粥遞給她，道：「你要不要先吃點東西，你才剛剛匡復，不能餓著肚子的。」

「不用了，你吃吧。」商月輕輕回絕，她現在可算是食不下嚥，畢竟這次是她私下帶陛下出走，才會導致悲劇發生，她心中自責不已，倘若陛下有何三長兩短，她則是萬死難辭其咎。烈陽高掛，秋風漸起，她凝視窗外風景，期頒著那名「醫生朋友」的到來

其實我都日日睇，加油 但如果你考試的話就學業為重，seem break先一次過出

LM G持

過多個星期先考，同埋其實我手頭上仲有啲儲備，應該都會keep住出到
btw多謝G持

歡迎新讀者

btw今日休文先，聽日一次過出，費事cut得咁散

不經不覺已是日落西山，月兒也悄悄探出頭來。房舍的大門被打開，一名年約四十的外國人踏進來，只見他面蒙灰塵，一身狼狽。Sean見狀立即上前慰問：「(英語)Howard，你怎麼搞成這樣，發生什麼事了嗎？」

Howard拍一拍身上灰塵，道：「(英語)說來話長，我這幾天本來找到不少傷者難民，但就在今日下午，我在回程時遭遇了槍擊戰，那些難民四處躲避，所有人都失散了，我也是命大才能逃出來啊。」

商月聞言，隨即把槍擊戰與高橋等人聯想起來，驚惶失措下，也顧不得身體虛弱，立即上前，問道：「(英語)什麼槍擊戰，大約在什麼地方？咳咳….」

Howard對這緊張兮兮的女子，甚感奇怪。Sean則是扶住商月，道：「(英語)你冷靜一點，你才剛剛恢復，不能過於激動。」

Howard問Sean：「她…是什麼人？」

「她是前幾天找到的一名傷者，她身上中了一種致命毒藥，但是我已經幫她治好了。」

「中毒？該不會是麥角中毒吧？」

「是…你怎麼知道？她體內確實有過量的麥角，才導致急性中毒。」

「啊…沒有，因為我在剛才的槍擊戰中，好像聽到什麼下毒、麥角之類的詞彙，所以才胡亂猜一下，沒想到…」

「你…你說什麼！？」經過此言，商月更加確定槍擊戰與高橋等人有關，一時間頓覺氣血上湧，天旋地轉，幾近昏厥

一旁的程復南立即伸手攙扶，她雖然心急如焚，但畢竟理智尚存，明白此刻最重要的是聯絡漢室，便盡力穩住心神，問Howard：「那個…請問你是不是有電話可以借我用一用？」

Howard一臉疑惑，看著Sean。Sean便說：「啊對，他們不是本地日本人，之前說過想聯絡一下家人。」

「原來如此。」Howard雖然對他們的身份來歷抱有懷疑，但既然Sean也信任他們，當下也沒有在意，便拿出電話，道：「幸好沒有摔壞，來，拿著吧。」接著便遞給他們

商月立即接過電話，撥號至總部基地。響鈴期間，她掃視一下眾人，此處除了程復南外，大概沒有其他人聽懂中文。過了片刻，電話接通。

「喂？什麼人？」總部似乎對來歷不明的來電抱有介備

「我是太傳商月，事態十分緊急，我沒有時間解釋，請你立刻把這通電話轉駁給公孫明或祁克。」

「但是這件事….」

「這事是關陛下安危，拜託你按照我的說話去做吧。」

接線員猶豫片刻，接著道：「那…好吧，請你等等。」

漢室革命總部內。

兩天前，總部接到來自英伯爵夫人，語馨的電話。據伯爵夫人所言，太傅商月被日本人抓走，而她身邊似乎還帶著一名身份尊貴的人，但伯爵夫人卻不知他的確實身份。經總部調查，商月和劉辰同時失去聯絡，如此看來，那名「身份尊貴的人」極有可能是漢皇劉辰，至於事情始末，則是不得而知，消息一出，漢室高層雖然全面封鎖消息，但內部還是陷入一片慘霧，有人認為應調查清楚「尊貴的人」的身份，有人認為應立即出兵日本。為了此事，高層們正在商議對策方案。

「公孫明，陛下安危絕不能拿來賭，無論如何也應該立刻出兵日本，就算不兵也至少要派出一支部隊。」祁克堅持道

公孫明緊皺眉頭，陷入沉思，沒作回應。

祁克心急如焚，道：「你再不出聲，我就要私自動用軍權了！」

此時，會議室內部的電話忽然響起，公孫明開啟擴音器。

「丞相，剛剛有人打來，說事態緊急，還說自己是…太傳商月。」

此話一出，會議室內一片哄動，公孫明和祁克異口同聲：「轉駁進來！」

過了片刻，擴音器便傳來商月的聲音：「喂？有人在嗎？」

眾人聽得確是商月，立時喜出望外，祁克道：「在在…商月，語馨說你被日本人抓走了，到底是怎麼一回事？」

「這件事說來話長，遲些再說吧，但是…陛下也被抓走了。」

會議室內幾乎全體站立起來，臉色凝重。公孫明道：「抓…抓走了，那你現在和他在一起嗎？」

「不是，陛下為了…幫我們引開敵人，隻身犯險，現在…大概還在敵人的陣地中。」

說畢，會議室內響起一片漫罵，幾乎一面倒指責商月，而她也自覺愧疚萬分，只怪當時身中奇毒，根本無力阻止，但現在多辨無益，營救陛下才是重中之重。正打算開口時，卻被公孫明搶截道：「各位現在不是爭對錯的時候，最重要是營救陛下，商月，那他現在在什麼地方，敵陣情況又是如何？」

「敵人擁有強力軍火，人數不清楚，照樣子看似乎還接受過軍訓，我覺得有必要出動五千人軍隊營救，至於確實位置…我很難說出來，但是只要你們和我會合了，我就可以帶你們去。」

會議室眾人聽到「強力軍火」、「軍訓」等字眼，皆是膽氈心驚，冷汗直冒，眾人皆知劉辰尚無子嗣，倘若不幸身亡，漢室血脈則盡斷，屆時組織內部群龍無首，必然四分五裂，復漢二千年基業將毀於一旦。祁克已是按捺不住，重拍桌子，道：「不能再拖了，立刻出兵日本，由我去親自領軍！」

雖然祁克振振有詞，但眾人還是看著公孫明，等待他的首肯，畢竟皇帝不在，丞相有監國之責。事已至此，公孫明也不可能再按兵不動，於是便把軍令虎符交給祁克，道：「我以監國之名，任命祁克為將軍，即日整軍六千，出兵日本，營救陛下。」

一聲令下，駟馬難追，雖然這是此情況下的唯一辦法，但也意味著復漢革命軍將從此走進各國焦點，登上世界舞台。

More

有進展

明天繼續

同歷史有關，幾得意
留個名再追
支持

咁突然都叫到 6000 士兵
呢個地下組織都幾大下

star war 啲革命軍

快d出

我係黎留名

第十章 王族之後

避難室內。

高橋緩緩掙開眼睛，頓覺頭痛欲裂，身心疲累，彷彿剛經歷完一場大戰。環望四周，映入眼簾的依然是熟悉的避難室，還有劉辰。

他冷笑一下，道：「小子，你…」話到一半，才驚覺自己被捆綁在椅子上，左臀也被包上一層紗布，他續道：「你幹什麼？」

劉辰一邊轉弄手槍，一邊笑笑道：「終於清醒過來了嗎？」

高橋道：「剛才發生了什麼，你幹嘛把我綁住？」他嘗試掙脫卻不果

「噢，你真的什麼都不記得了嗎？你剛才發瘋，說我殺你全家還是什麼，想殺了我，然後我就開槍把你打暈了。唉，但是之後我就大發慈悲把你救醒，可是以防你再發瘋，就只好先把你綁住了。」

高橋冷笑道：「你還是因為我救了你一命才不殺我嗎？婦人之仁。」

劉辰搖搖頭，道：「你雖然救了我一命，但卻三番四次想加害於我，這筆帳早就扯平了。我留了你一命，只是因為我還有兩個問題要問你。」

「哼，什麼鬼問題。」

「第一，我想知道你這個地下組織是幹什麼的，你口中所說的敵營又是什麼？」

「告訴你也無妨，你應該也知道日本經過戰亂，政府已經倒台了吧。而我們就是想組織一群有志之士，重建日本國，而所謂的敵營目的也跟我們一樣。」

劉辰點點頭，道：「目的一樣卻針鋒相對，說到底不也是為了爭權，你們都想成為新日本國的皇帝對吧？」

「呸，什麼皇帝，我是想重建昔日的日本，至於最後誰當總統首相，則之後再決定。」

「是嗎？」劉辰拿起旁邊的一把寶劍，道：「這是我在那邊的書櫃旁找到的，劍身上面還刻著…「阿知王」三個字，喂，這是個什麼狗屁王啊，名字那麼難聽。」

高橋似是被惹怒，喝道：「快點還給我！」

劉辰笑笑道：「說說而已嘛，用不用得著那麼生氣，但是可真沒想到，你也是王族後人，想復興王朝。」

「也是？」高橋疑惑

劉辰驚覺失言，便道：「那…我是伯爵之子，也算是王族啊，英王和我很熟的。好，到第二個問題，」他急忙轉移話題：「你說那些萬能血清是從美軍處得來的，你很熟悉美洲聯邦嗎？你曾經去過？」

高橋見劉辰神色凝重，偏不想說，便道：「哼，我不記得了。」

「你…」劉辰知他刻意隱瞞，便拿槍指著他，道：「你不說我就殺了你，你該不會想為了這個簡單問題丟了性命吧？」

高橋卻毫無懼色，道：「你即管試試開槍，如果能開的話我弄了性命又何妨。」

「你說什麼？」

「這是我的槍，難道我開了多少槍，剩多少子彈我會不知道嗎？手槍被你奪去時只剩一顆子彈了。」

劉辰半信半疑開啟彈匣，子彈果然已用光，於是便丟掉手槍，道：「哼，難道你以為只有槍可以殺你嗎？」說畢便拿起「阿知王」寶劍，道：「死在自己的家傳寶劍下，也不冤枉吧？」

高橋別過臉，不屑一顧。劉辰心知此人極其頑固，難以性命脅之，便把寶劍倒插地上，接著輕踩劍尖，劍身頓成微彎狀，他續道：「如果你不說的話，我就把它踩斷。」

「你…」高橋見狀大驚，此劍已傳承二千多年，劍身經歲月磨洗，本就脆弱，現在經劉辰一踏，隨時可能折斷

「你什麼，快說！」說畢腳下便加重力度

「好。」高橋心知不能賭上寶劍安危，便道：「我之前確實去過美洲聯邦，那裡沒什麼好說的，整個城市都黑沉沉，氣氛非常壓抑，幾乎是一個真實版的cyberpunk城市，不說我還以為自己去了未來。」

「那血清呢？你是在那裡拿到的嗎？」

「不是，血清是我從別的地方找來的。」

「那你知道多少關於美洲聯邦的事？比如說他們有沒有研發什麼新型毒藥？有沒有發生過什麼大事之類的？」

「不知道，那個地方很神秘，外人很難知道裡面的情況。」

「這樣…」劉辰跌坐在床上，悵然若失，這意味著他離父親死亡的真相越來越遙遠

「喂。」高橋看著他，續道：「你都問了我兩個問題，該到我問你了吧。」

劉辰道：「你想知道什麼？」

高橋道：「我想知道，你到底是什麼人？」

此話一出，氣氛頓時凝結，暗流湧動，過了片刻，劉辰才笑笑道：「你不是明知故問嗎？我當然是蘭斯伯爵的兒子啊。」

高橋冷笑道：「別再裝了，我從一開始就知道你不是語馨的兒子，更不是伯爵之子，但是我也看出來你的身份殊不簡單。和你一起來的那個女孩，我本來是打算扣留她好好審問一番，可惜發生了這種事，不過算了，問你也差不多。說吧，如果你不是敵營間諜，又不是伯爵之子，那你到底是什麼人？」

劉辰聽畢沉默片刻，接著突然笑起來，道：「哈哈…果然厲害，沒錯，我確實不是什麼狗屁伯爵之子，但是我反而想知道你是怎麼看出來的？難道是我的臉連那四分一歐洲血統也裝不了嗎？」

「不關你的事，只是我太熟悉語馨，她說謊時的語氣，語調我一聽就能分辨出來。最重要的是，我總感覺她關心那個女孩，比關心自己「兒子」還要多啊。」高橋續道：「別扯開話題了，反正都不知道我們有沒有機會逃出去，你就說來聽聽吧。」

劉辰道：「好，我可以告訴你，但是有一個條件。」

「哈…還要什麼鬼條件？」

劉辰神色凝重，道：「條件是聽完之後，你就必須死。」

高橋笑笑道：「有那麼誇張嗎，別裝模作樣了，難道你還是什麼總統高官不成？」

劉辰輕嘆一口，微笑道：「有時候我也覺得太誇張了，但至少那個女孩是這樣跟我說的，所以我還是勸你留著性命，去聽一些更有意義的東西吧。」說畢他便仰後躺到床上，回想起商月對他說過的一字一句，在他眼中，她是一個學識廣博，嘮叨多言的老師，卻同時是個難以親近的人，她永遠是那麼冰冷高傲，彷彿在她心中有一層厚厚的圍牆，把眾人隔絕在外，也許只有對於漢室之事，才能看出她那微弱的情感變化。

不知她是否成功逃出去了呢？不知她身上的毒解開了嗎？想著想著，劉辰已再無力抵抗睡魔侵擾，慢慢閉上眼睛，墜入夢鄉。

跟住應該會停一兩日，之後會出篇長既

考試加油支持你你

加油

溫書溫到

多謝

溫到嘔

巴打讀緊咩?

讀數
爛grade科

Engine仔表示已放棄呢個SEM

新加入追故

個故幾有趣希望多啲人睇，畀啲動力樓主唔好爛尾

呢個係我出既第三個故，亦係最少人睇既一個，但我反而係最有動力寫落去

咁就好喇已留名，得閒會入嚟睇下有冇文，順便推熱個po

多謝巴打

唔想爛grade

樓豬今日有冇文

第十一章 殘兵餘部

旭日初升，劉辰緊閉眼睛也能感受到淡淡紅光，和暖洋洋的空氣，彷彿能看到一片藍天白雲。在如此晴朗美好的早上，該起床好好享受一下吧….咦，慢著，這裡不是位於地底的避難室嗎？怎麼會有什麼太陽，什麼藍天白雲！？想到此處，他便睜開眼睛，急忙從床上起來，四周依然是山洞石壁，但轉頭一看，竟見入口處火光紅紅，烈焰環繞。

「哇，這是怎麼回事，怎麼著火了？」劉辰一抹額上的汗，他已分不清是熱汗還是冷汗

高橋卻依舊一臉冷靜，毫無懼色，道：「大概是他們找了我幾天還找不到，決定放火燒了這裡吧。」

「那…那可怎麼辦，難道真要死在這裡嗎…」看著出入口處已被火舌堵塞，根本無路可逃，劉辰暗暗叫苦

「那倒未必，如果不想死的話，就放了我吧。」

「難道…你又辦法出去？」

「放了我再說吧。」

劉辰想了想，反正此刻無計可施，呆站空等則必死無疑，就姑且相信他一次，於是便解開繩索。高橋重獲自由，先是伸一伸懶腰，接著不慌不忙地拿起寶劍和藥箱。

劉辰急道：「你還關心那把劍幹嘛，現在快要死了，你到底是不是有辦法？」

高橋瞥他一眼，然後把藥箱和寶劍遞給他，道：「幫我拿一下。」接著走到書櫃處，用力把其推到一旁，書櫃背後赫然出現一個出口

「原來這裡還藏著一個秘密出口。」劉辰暗暗佩服避難室的完善設計

「我建造一個避難室，就是為了防止敵人入侵，怎麼可能只有入口沒有出口。」說畢便從劉辰手中拿過寶劍和藥箱，然後往出口前進，劉辰自然也緊隨其後

出口十分陝窄，只能供一人彎身通過，而且內部陰暗潮濕，不時還有蛇蟲鼠蟻，甚至蝙蝠經過。雖然劉辰並不懼怕這些東西，但畢竟是病菌源，故此一路上也是小心翼翼，儘量不去碰觸它們。

高橋道：「我還以為你是個富家貴公子，看到這些骯髒東西肯定會大嚇一跳，沒想到你膽子還挺大的嘛。」

劉辰道：「雖然我不太怕這些東西，但也對你這個地方沒什麼好感…現在想來，一把火燒了也不錯。」

高橋聽言也只是冷冷一笑。

不久，他們便到達出口的盡頭，這裡有一道爬梯，上方有陽光灑進來，也飄來新鮮空氣的味道，只要爬出去便是廣闊天地。高橋把藥箱遞給劉辰，道：「你先上去吧。」

劉辰接過藥箱，點點頭，便率先攀爬上去。鐵梯不高不低，約有七米之高，梯上佈滿鏽鐵，似是多年沒人打理，日久失修之下，整道爬梯搖搖欲墜，彷彿稍為施壓便足以倒塌。劉辰小心翼翼，既要看顧藥箱，又要穩住身子，經過一番折騰，總算到達頂部。他滿懷興奮，走出洞口，眼下頓時豁然開朗，面前依舊是一片戰後的頹桓敗瓦，但抬頭一看，藍天白雲盡收眼底。他這才驚覺現在是早晨時份，也不知自己在洞口裡待了多少時日呢？

不久，寶劍被拋出洞口，而高橋本人也隨後而上。待站穩後，他便拾起寶劍，仰首享受溫暖的陽光，接著道：「好一個美麗的早晨。」然後轉頭看看劉辰，問道：「那你現在打算去哪？」

劉辰笑笑道：「怎樣，你不是說我是間諜，想殺我的嗎？現在又改變心意了？」

「你既然選擇在我受傷昏迷時放過我，無論你是不是間斷，我也不會殺你。」高橋頓一頓，道：「更何況你不可能是間諜。」

「噢？」

「如果你們真是間諜，不可能讓語馨聽命於你們，我的敵人還沒有這個能力和權勢。」

劉辰暗暗一笑，心想既然如此，則代表高橋早就肯定他們並非間諜，至於後來為何揚言要殺害他，大概只是因為己方營地受襲，死傷眾多，怒火沖天之下想找一個受罪羔羊，以洩心頭之憤而已。

高橋忽然把頭靠近，凝視著劉辰道：「不過這並不是好事，因為那證明你們背後的勢力，大概是大到我難以想像的地步，才能讓語馨也成為你們的內應吧。」

劉辰一愣，心想道，以之前高橋與伯爵夫人的談話中，大概能推斷出他們之間曾有過一段情，只是後來發生了一些事，導致最終分開。而這件事，應該便是伯爵夫人被派往伯爵身邊，潛伏於英聯邦內。如此想來，漢室也許是虧欠了高橋。劉辰心裡很想把事件的真相告訴他，但無奈事關漢室機密，只能藏於心中，閉口不談。

儘管如此，高橋卻彷彿看穿他心中所想，道：「也許語韾是因為你們的源故，才會成為了伯爵夫人，不過真相也好，詳情也罷，我也不想知道，反正我也不想捲入你們這些爭鬥之中。」

如此一說，劉辰反而更覺愧疚，但無論如何，他也只能微笑點頭，接著轉移話題：「那你呢？你現在營地也失去了，有什麼打算？」他們二人同時回到一看，營地處濃煙四起，火光沖天，恐怕是骨頭也沒剩了

高橋從口袋拿出一包香煙，並點燃起來，輕抽一口，道：「你也不用管我，我的大本營雖然沒了，兄弟也死了不少，但是爛船也有三分釘….」

「(日語)大哥！」話音未落，便有一百多名男子奔跑而至，圍攏著高橋，並以疑惑的目光看著劉辰

高橋跟他們解釋一番，便微微一笑，對劉辰說：「看，我也不是什麼都沒剩啊。」

劉辰見狀也甚覺欣慰，道：「挺好嘛，留得青山在哪怕無柴燒，韜光養晦總有一天能重建之前的勢力。」

豈料高橋神色一變，看著遠方，凝重道：「沒有什麼韜光養晦了，我今天就要反攻回去。」

「今…今天？」劉辰驚訝道：「但是你們才剛遭受重創，又只剩下…一百多人，怎麼反攻回去。」

「小子，你對軍事勢力的東西還是不太懂，你別忘了，我們韜光養晦的同時，他們也會休養生息，我們剛受重創，他們發展起來的速度肯定比我們快很多倍。等到他們真的重建了日本國，成了獨裁者，我們便再也沒機會了。大不了一死，倒不如賭一把。」

「那…」劉辰不知他說的話是對是錯，但也一時無言以對，只覺以區區一百人之力反攻，無疑是以卵擊石，九死一生

高橋斜瞥一下他，接著冷冷一笑，並從他手中拿回藥箱，道：「對了，道格先生，你現在可以告訴我你的真名了嗎？」

劉辰想了想，接著道：「我叫劉辰。」

高橋點點頭，道：「劉辰…好，」他頓一頓，續道：「如果你有機會見到語馨，就幫我跟她說一聲….」他沉默將近半分鐘，續道：「多吃一點吧。」

他思索良久，多想找出一個冠冕堂皇，浪漫動人的詞彙，但任他千迴百轉，絞盡腦汁，也想不出來，並非因為他中文不佳，而是沒有任何詞彙比這個更適合。

說畢，他便多抽最後一口煙，接著把煙頭扔掉，然後率領僅餘兄弟們，往東邊前去。劉辰心知無法勸服他，便輕嘆一口，續道：「那你呢，你的全名是什麼？」

「信沖，高橋信沖。」他沒有回頭，也沒有停下腳步

劉辰看著他遠去的背影，總覺得和他父親有些相似，至於是什麼地方相似，卻說不出來。他停留片刻，也徑自往自己的道路進發。

Pish

很大的世界觀

真心覺得唔錯 推

thx

第十二章

「到底是在什麼地方？到了嗎？」祁克心急如焚

「快到了，就是在那邊。」商月指著左前方，她臉上的焦急毫不遜色於祁克

自從漢軍登陸日本島，聲勢浩大，本地的難民個個心驚膽跳，左閃右躲，生怕戰爭再次爆發。漢軍也在登陸不久便與商月會合，由她帶領前往劉辰所在地。商月離開收容所前，也不忘給難民們留下一些食物和日用品，難民們一開始眼見大軍壓境，皆嚇得亡魂皆冒，但後來得知他們並無惡意，還贈予物資，立時感恩帶德，瞬間把之前的恐懼，以及對商月的種族之見拋諸腦後。出於愧疚，商月本來打算順應劉辰之前的要求，把婦人里子一家帶離此處，好生安頓。但是她們卻婉拒回絕，大概是對日本依舊有懷念之情，不忍拋棄故國，離鄉別井。商月聽言也不再勉強，但還是給了她們一家額外的資源，里子自然是連聲道謝，可是她的兒子依舊一臉不屑，把她們當作仇人般看待。

至此，大軍已離開收容所數小時，但依然未見商月所說的基地，身為將軍的祁克自然著急。再走一段路後，商月似乎是有所發現，指著前方不遠處，道：「就是前面了。」

祁克聞言大喜，便立即下令大軍加速前進，隨著時間推移，大軍也越來越接近基地，但也越覺奇怪。

「那…那裡是不是在冒煙？」祁克瞇起眼睛，試圖看清實際情況

商月見狀大驚，心想道：「為什麼會冒煙…前幾天還好端端，難道…？」她說道：「不會是著火了吧。」

祁克也瞬速聯想到這個可能性，情急之下便命令大軍再行加速，已幾乎是奔馳之速。過了片刻，他們已到達高橋的基地所在，只見此處黑煙滾滾，烈焰沖天。

「商月，你…你肯定是這裡嗎？」祁克捏了一把冷汗

「是。」商月一想到之前所發生的事，立刻聯想到敵營縱火的可能性

「難道…陛下在裡面嗎？….救火，快點救火！」祁克命令軍隊

大軍亂成一團，四處找尋水源，奈何這裡是戰亂地區，水源本來就是奢侈至極的東西，豈會如此容易尋獲。祁克在出發前也沒有預想過火災的可能性，因此沒有帶備任何救火設備。眼見火勢越發猛烈，將士們面面相彪，祁克也緊皺既頭，苦思解救之法。

「不能再等了….」商月冷汗直冒，喃喃道，接著竟縱身走入火場。眾目睽睽之下，祁克與數名將士本想阻止，可是未及反應，她已走到火場門口，幾乎煙沒於黑煙之中

「太傳！」程復南驚道，也跟著商月而去

火舌幾近吞噬入口，濃煙把商月薰得睜不開眼睛，周遭的空氣灼熱至極，彷如地獄之門。商月沒有猶豫片刻，硬著頭皮，邁步衝進火場。

「太傳！」身後再次傳來程復南的聲音，而這次還拉著她的手臂

商月靜止一步，本想甩開他的手，心裡還暗罵程復南多管閒事。豈料未待發力，她已被拉出火舌之中….

濃煙盡散，眼前豁然開朗，她悲憤交集，轉過身來罵道：「你做什…」罵聲戛然而止，她看著眼前的人，竟發現剛才把她拉出火海的，並不是程復南，而是劉辰！

「你…」商月驚訝不已，一時無言以對

劉辰看著她瞪大眼睛，驚訝之色盡顯臉上，不禁失笑一下。但見她目光中似有淚水流轉，也不知是傷感還是生氣，反正也不是什麼好事，於是便收起笑臉，乾咳一聲，道：「怎麼了，你不是想罵你的救命恩人吧？」

「阿辰，我…」

「參見陛下！」身後忽然傳來喊聲，六千人的聲勢殊不簡單，把劉辰和商月嚇一跳

商月也隨即回復一貫的冷漠，甩開劉辰的手，拱手道：「陛下沒事就好，這次是我私自帶你出去，才會讓你受苦，請陛下恕罪。」

「唉…別突然變得這樣正式，也不是什麼大事，」劉辰轉頭對大軍說：「你們也起來吧。」

「謝陛下！」又是一波撼天動地的叫喊

劉辰定一定心神，沒好氣道：「你們別那麼大聲，想讓全世界知道嗎？我告訴你啊，再敢嚇我我就把你們全部降職！」

祁克尷尬地應諾一聲。

劉辰回頭對商月說：「你…」

「陛下，」商月打斷道：「我們是時候回去了。」接著便回到大軍身邊

「喂等…」劉辰本想多說幾句，但見她已回到大軍身邊，只能閉口了。旁人或許察覺不到，但剛才商月的眼神竟有了一絲變化，不再如冰雕一般，但卻被那聲「參見陛下」打斷了。劉辰越想越氣，便重哼一聲。祁克不明所以，以為大軍確實嚇著陛下，心中一陣無奈。

今日有文

每日一推

加油，大世界觀不易寫得好

pish

太傳定太傅？

利申：剩係睇過尋秦記項太傅同巴打篇文

我今次有諗好啲伏筆同大綱，應該OK

太傅原意應該係皇帝既老師咁解
不過傅同傳兩個字太似，我有時都可能會打錯

BTW樓主我病病地，加上要溫書，今日應該休文

唔洗太強求自己每日出文

不要強求

就不會痛苦？

我愛望b

繼續g持

無論如何，既然已尋獲劉辰，大軍也不再久留，以免引起不必要的恐慌和爭端。他們一行人登上船艦，啟程回朝。

「陛下，你怎麼不在裡面休息，站在這裡幹什麼？」祁克看見劉辰站在甲板之上，眺望漸漸遠去的日本島，便走近過去

劉辰回頭一看，海風把他的頭髮吹得有點凌亂，他微笑道：「沒什麼，對了，商月呢？她之前中了毒，現在沒事了吧？」

祁克微笑道：「她沒事，只是毒傷剛剛康復，身體難免虛弱些，現在回船艙休息了。對了，陛下你好像還挺關心她的嘛。」

「是嗎，那畢竟她之前奮不顧身的圍護我，我關心一下她也很正常吧。」

祁克點點頭，也不糾纏於這個話題，稍一轉身，順著劉辰的視線看去，並問道：「陛下在看什麼呢？」

在二人眼前的，赫然便是那如廢墟一般，漸漸遠去的日本島。

「我在這個地方，雖然曾身陷險境，還差點連性命也丟了，可是也親眼見識了很多東西。」

「這敞旅程，似乎獲益良多啊。」

劉辰笑一笑，沉默片刻後說道：「祁克，漢室對你而言是什麼？」

祁克冷不防，似是沒有預料劉辰會提出這個問題，想了片刻，便道：「漢室是我的一切，我的家族世世代代皆為漢臣，從我出生起它就一直存在我的生活中，可以說已經融入我的血肉裡。」他頓一頓，續道：「不過這個問題更應該問陛下你自己，你是漢室之主，那漢室對你而言，又是什麼？」

劉辰笑笑道：「只是一個名字。」

祁克心中一震，但未及開口，劉辰卻續道：「但也許它的存在，的確有能力改變這個昏亂的世道。」不知從何時開始，漢室在他心中，不再僅僅是父親遺留下來的資產。

祁克微微一笑，道：「本來商月私自帶你出去，我是打算罵她一頓，現在看來還是算了吧。」

「那倒不好，她有時候也挺煩的，還是罵一罵好。」劉辰開玩笑道

「那臣就遵旨了。」祁克也露出意味深長的笑容

「唉，」劉辰忽然嘆息，道：「但不知怎的，我總覺得自己和這個國家有點說不清的連繫，現在要離開居然有點依依不捨。」他腦中閃過高橋的背影，他雖然曾三番四次想加害自己，但說到底也並非壞人，甚至擁有英雄氣蓋，也不知他現在怎麼了呢？

祁克笑笑道：「那也不出奇，因為陛下和這個國家也確實有那麼一點的關係。」

「噢？」劉辰疑惑

「反正沒事做，就讓我跟你說一下漢室的歷史吧。昔年獻帝禪讓帝位予曹丕，之後就去了做山陽公，這件事你知道的吧。」

「嗯。」

「那你又知不知道，他的後人之後怎麼了？」

「不是大部分都被封了王，然後繼續秘密進行復漢大業，直到今天嗎？」

「是的，陛下你當然也是獻帝後人，但你又知不知道，獻帝曾經有個玄孫，流亡到了日本，叫劉阿知，是現今日本原田、高橋等氏的始祖。」

劉辰輕皺眉頭，似是聯想到什麼，便立時認真聆聽，並問道：「高橋氏的始祖？叫什麼劉阿知？」

「對啊，你似乎挺有興趣啊，劉阿知去了日本之後，就被當時的天皇封為阿知使主，或者叫阿知王。」

劉辰立時瞪大眼睛，難掩震驚之色，道：「那…那個阿知王真的是獻帝後人？」

「是這樣的。」

「那…就是說，他的後人也是漢室血脈？」

祁克見劉辰如此詫異驚訝，也是滿腹狐疑，說道：「是…也算是吧，但是據我所知，阿知王的後人早就消失在世上了。」

當時劉辰曾在避難室的書櫃旁找到「阿知王」寶劍，高橋雖然沒有向他確認自己的身份，和寶劍的來歷，但當劉辰提及王族後裔一事時，他言談之間似乎沒有否認「阿知王」後人的身份。如此想來，高橋身懷寶劍，又恰巧會說中文，極有可能是劉阿知的後裔，倘若這個說法不假，他豈非也是漢窒血脈？

劉辰心思重重，在甲板上來回踱步，目光卻依舊緊緊鎖定在日本島之上。

「陛下？」祁克不明所以，深感疑惑，但見劉辰毫無反應，便再喊道：「陛下！」

劉辰驚醒過來，看著一臉愕然的祁克，問道：「怎麼了？」

「陛…陛下你沒事吧？怎麼突然發呆呢？」

「我沒事，只是突然想到一個問題…對了，你剛才說阿知王的後人早已消失在世上，你為什麼如此肯定？」

「啊，這個…其實先帝在位時已曾經派人去尋找過，畢竟他們也是漢室血脈，也許可以壯大我們的勢力，可是據我所知，好像已經找不到了。不過阿知王的年代距今畢竟已經相距二千多年，就算的確留有後人，也大概已經被日本同化了吧，找不到也不出奇。」

劉辰想了想，續道：「那如果我說，我找到一個阿知王的後人，而且他極有可能知道自己的身份呢？」

此話如雷貫耳，祁克過了好一會才緩過來，道：「你…是說真的嗎？這不可能吧，」他笑笑道：「在日本姓原田、高橋的人很多，其中也不乏一些渾水摸魚，懂一點歷史就在這裡自吹自擂的人，但大多數都是沒有根據的。」

劉辰道：「我也不是非常肯定，但是他有一把刻著「阿知王」三字的寶劍。」

「寶劍？」祁克立即拿出手機，把一幅照片展示給劉辰，問道：「是類似這樣的嗎？」

屏幕顯示的是一幅數位繪圖，大概是用電腦程式模擬出來的。圖中的寶劍劍身通體烏黑，劍鞘刻有龍紋圖案，劍柄也繪有古文字樣，除了劍身上沒有刻上「阿知王」三字外，種種特徵，皆與高橋的寶劍無異。

「對，就是這樣的，幾乎一模一樣！」劉辰道

祁克也是震驚不已，道：「陛下你確定？」

「確定，而那把劍的主人恰巧就是姓高橋的。」

歷代帝王曾多次派遣密使，上天入地，四處查探，苦苦追尋，皆無結果，想不到這次劉辰誤打誤撞，竟偶遇劉阿知的後人，漢室流浪在日本的血脈。事出太過突然，祁克一時半刻也難以置信，道：「這把劍是獻帝傳承下來的三件信物之一，其中兩件在我們手中，而那把劍卻一直不知所蹤。如果是真的話…匣他很有可能是阿知王的後人。」

劉辰轉念一想，這才記起高橋現正反攻敵營，此舉九死一生，倘若他不幸身故，漢室豈非再損失一位後嗣血脈？這種事情絕不能發生！

「回去日本，我要把他接回來。」劉辰道

祁克點點頭，也覺此舉妥當，便道：「那好吧，如果只是回去接人，可以帶幾百人的軍隊保護就夠了吧？」

「不，全軍回程吧。」

「為…為什麼？只是接一個人而已吧。」祁克生怕再次引起恐慌，所以想把隨軍人數減少

「這你就不知道了，我的這位遠房親戚，現在正身處險境呢。」接著劉辰便把高橋的情況粗略說一遍

祁克聽畢便道：「原來如此，臣明白了，但是這件事畢竟事關重大，要不要先和公孫明他們商量一下？」

劉辰心中一震，自他即位半年以來，組織內部事務皆由公孫明和祁克等重臣處理，他這個皇帝可算是有名無實，故此現在他想主事，旁人也未必會心悅誠服，他明白這是人之常情。從前他並不在意，但現在也是時候一改風氣了。

劉辰微笑道：「不用了，說來說去多麻煩，萬一耽誤了怎麼辦，去吧去吧。」

「可是….」

「祁克，」劉辰看著他，道：「你還記得誰是革命軍首領嗎？是朕，還是公孫明，還是你啊？」

祁克感受到他的怒意，這與他印象中的劉辰判若雲泥，當下也不再堅持，拱手道：「當然是陛下，那…我現在就馬上命令回程。」

「嗯，去吧。」劉辰甩一甩手

待祁克遠去後，劉辰便失笑一聲，為自己剛才的皇帝模樣感到好笑，也第一次確切感受到作為漢主所掌握的權力。但下一秒，他便笑顏盡失，忽然想起父親說過的一句話：「權力越大，背負的東西便越多，承受的東西也就越沉重。」這也許是他年幼繼位，久經磨練而領悟出來的道理，也是劉辰必須要面對的東西。想到此處，嘴巴竟不自覺發出陣陣嘆息。

都冇咩強求既，講真我又冇錢收，都係當興趣咁寫
好似打機咁，又好玩又可以消磨時間

仲有人睇緊架

好

有

故事幾有趣
會keep 住睇
樓主通常幾時會更新？

得閒就會更，正常每日都會有
有特別情況會講定先
如果冇講定就可能出左啲事

BTW覺得唔錯又未評分既巴絲可以比個正評
吸引多啲人睇

第十三章 第六小隊

漢軍重新踏足日本島，境內難民依舊嚇得雞飛狗走，不同的是，這次領軍的不再是將軍祁克，而是劉辰。此外，顧及商月傷勢，劉辰調派了一支部隊護送她，乘著分艦先行回去。劉辰帶領大軍，回到高橋陣營基地的位置，由於他並不知道所謂敵營的確實位置，便分派了數隊偵察兵前往查探。出發之前，他給每組隊伍一張以電腦合成的高橋圖像。

等候期間，祁克問道：「陛下，我們等下是直接打過去嗎？」

劉辰搖搖頭，道：「我想儘量避免人命傷亡，所以如非必要也不會真的打過去。」

「那你打算怎麼做？」

「我想了幾個可能性，第一，如果他還未與敵營開戰，偵察隊就很有可能在附近遇到他，如果是這樣的話就最好，就先把他帶回來再說。」

「但是他又怎麼會聽偵察隊的話呢？萬一他們認定偵察隊有惡意，打起上來怎麼辦？」

「高橋不是一個蠻不講理的人，不會一言不合就喊打喊殺的，不過當然，他大概不會無緣無故聽偵察隊的勸說，所以我吩咐了他們，如果真的遇到他就先跟他說是劉辰派來的，再聯絡我，讓我親自跟他解釋。」

祁克畢竟未曾見過高橋，故此對劉辰的形象描述略有保留，在他心中，高橋就是一個蠻不講理的人，不然一開始怎會一口咬定劉辰他們是敵營間諜呢？他乾咳一聲，道：「陛下你相信他就好…那第二個可能性呢？」

劉辰回道：「第二個可能性是假設高橋已經和他們開戰，並且已被他們擒獲，如果是這樣，那可能就要和敵營好好談一下了。」

「商談？陛下你會日語嗎？」

劉辰笑笑道：「當然不會，所以就要靠他了。」他一瞥身旁的一名士兵
士兵見陛下提及自己，便彎身拱手。祁克這才驚覺劉辰身邊多了一名將士，以他的職級本應該在大軍之中待命，此刻卻站到劉辰身旁。

「他…是？」祁克問

「他是我剛才在艦上回來之時，找到的一名將士，他的名字叫野比源，他的爸爸是日本人，媽媽是華人，所以他既會說日語，也會說中文，可以作為溝通的橋樑。」

祁克恍然大悟，連連點頭，同時驚訝萬分，想不到一直養尊處優，不理政事的陛下，竟然也有深思熟慮的一面。他接著道：「那第三個可能性？」

劉辰道：「那就是我最不想見到的可能性了，如果他們正在開戰途中，我想唯一的方法就是硬攻進去，把他救出來吧。」

祁克看著背後的大軍，有一大半人手上都被換成了電擊麻醉槍，只有前排的將士依舊保留著真槍實彈，除了方便他們衝鋒陷陣外，最大的原因是船艦軍備庫不夠麻醉槍。祁克理解此舉的用意明顯是避免誤傷高橋，這個或許是可行的方法，但也大大削弱了我軍的優勢。

他說道：「原來陛下預先叫他們從軍艦儲備庫裡換上麻醉槍，是為了這個原因。」

劉辰點點頭。

祁克輕皺眉頭，欲言又止。劉辰見狀便問道：「你有事想說嗎？」

祁克把頭靠近劉辰，低聲道：「我明白你此舉的用意，但是…敵人用真槍，我們用麻醉槍，這樣會讓我們陷於劣勢，而且對士氣也不好。再說了，我軍以前的訓練都是用真槍，現在要他們用什麼麻醉槍，恐怕會不習慣，你這樣不是拿他們的性命來賭嗎？」

劉辰垂目一視，道：「我知道，但是這是唯一的辦法。」

既然如此，祁克也不作多言，畢竟現在也不可能回去再換軍備。事實上，祁克所說的話，劉辰都曾經設想過，心裡也掙扎良久，但若然繼續使用真槍實彈，便是以高橋的性命作賭注，既然如此，也就是說高橋和士兵之間總要有所取捨，只是一個選擇而已。

時間一分一秒流逝，偵察隊也陸續回來，並帶來一個好消息和一個壞消息，好消息是已經找到敵營的位置，壞消息是該處正發生槍戰，目測至少有二千人。此外，劉辰之前派遣了六隊偵察部隊，卻只有五隊回來，有一隊卻不知所蹤。過了大約十分鐘，劉辰終於按捺不住，拿起通訊器材，聯絡第六小隊的隊長。

「喂？聽到嗎？」

通訊器材毫無動靜，只傳出一陣信號干擾下的「沙沙」聲。

「喂？」

「喂？是陛下嗎？」第六小隊終於傳來消息

「是，你們在什麼地方，其他小隊都回來了。」

隊長靜止片刻，接著笑笑道：「噢…沒事，只是我們剛才遇到一些意外，有幾名隊員受傷了，所以才遲了回來….啊要不我先帶著沒受傷的隊員趕回來吧。」

劉辰心想，他們小隊只有二十人左右，對大局影響不大，便道：「原來是這樣，不用特意趕回來了，慢慢吧，我們大軍先過去敵營了，你們有查到嗎？」

「不…不知道，我們沒有找到。」

「也沒關係，那你們自己回來等候吧。」說畢便摘下耳機，掛斷信號，並對祁克道：「不等了，他們遇到一些阻滯，我們先出發吧。」

祁克應諾一聲，接著劉辰便命令全軍加速前進，趕往敵營所在地。所幸敵營基地與高橋陣營基地相距不遠，他們很快便到達該處。這裡不同於高橋的陣營，並不是一個地下基地，而是佔領了一個小鎮，以裡面的建築作為基地，故此面積甚大。

一如所料，此處正發生槍戰，槍林彈雨之下鮮血飛濺，場面觸目驚心。至此，敵營中人似乎發現了他們的存在。

「(日語)看到嗎？那些是什麼人！？是高橋的援軍嗎？」敵營將士聲如洪鐘，一字一句也傳到劉辰耳中

劉辰問野比源：「他說什麼？」

野比源回道：「他以為我們是高橋的援軍。」

這句話把劉辰最後的一絲希望打破，說明高橋確實正與他們駁火。

祁克道：「陛下那現在….」話音未落，旁邊忽然傳來一聲慘叫。劉辰稍一恍神，轉頭一看，只見野比源倒地痛呼，大腿血如泉湧，顯然是中了一槍！

「野比！」劉辰驚呼

轉眼間，子彈洶湧而至，密集如雨，四周不住傳出子彈金屬碰撞之聲，以及血肉迸裂之響，瞬間又見十多人倒地。漢軍未得軍令不敢貿然反攻，只能節節後退，並採取防禦之勢。祁克見狀也立即護著劉辰退後，說道：「現在要怎麼做？我軍已經傷了十幾人，請陛下下達命令！」

混亂中，劉辰眼見槍戰已是如火如茶，各方勢成水火，再作解釋商討恐怕是不可能，故此他只剩下一個選擇。劉辰高吭道：「全軍進攻！」

最近呢段寫得興起，加上過多幾日先考試，應該會出多啲

有兩個漢室後人，佢哋會唔會爭權？

條友會唔會扮係高橋呃阿劉辰？

高橋係漢帝後人呢點幾吸引密切追故

麻醉槍開火

請密切留意後續發展

聽朝出

幫推

六千大軍一舉反攻，勢若猛虎，前排戰士浴血奮戰，所過之處血花飛濺，慘叫不斷，彷彿織成一幅以鮮血所繪的油畫，慘裂之狀非親眼目睹之人所能想像。一人倒下了，另一人隨即補上，雙方在戰場中心築起一道以屍體和悲嗚建成的血牆。漢軍固然聲勢浩大，但亦是血肉之軀，加上此處並無掩護物，很快地，手持真槍實彈的前排將士便損失一半。慶幸的是，目所能及的範圍下，敵營士兵也幾乎消滅殆盡。

劉辰雖然身處大軍中央，受士兵重重包圍保護，但亦深深感受到何謂戰爭，前擠後湧的壓迫感，朝不保夕，生命無時無刻都似是受到威脅，還有空氣中令人作嘔的血腥感，全都烙印在他腦海之中。在日本這個地方，他第一次看到戰後的淒慘，也第一次感受到戰中的苦況。

祁克在剛才的小戰役中也在前線奮戰，此刻才回到劉辰身邊，臉上滿是灰塵和血跡，說道：「陛下沒事吧？」

「我沒事，現在前方還有敵人嗎？」劉辰問道

「目測他們已經被擊潰了，剩餘的零星殘兵也是四處逃竄。」

劉辰輕皺眉頭，道：「但是這裡的數目連之前偵察隊所說的二千人也沒有，我們現在大概只是打散了他們的先頭部隊，一定還有更多在後頭。我們保持警剔，繼續走吧。」他雖然心知敵營氣數未斷，但並不擔憂，畢竟漢軍人數佔優，而且勢如破竹，一舉殲滅其前線軍，面對突如其來的襲擊，殘兵嚇得雞飛狗走，一時三刻大概很難組織一次有效的反擊。再者，他們正正可以趁其慌亂，儘快尋找高橋等人

一路走來，漢軍並無遭遇任何伏擊，更奇怪的是，這個小鎮荒無人煙，更惶論軍事防衛，只有遍地棄置的槍械和屍首，完全不像是一個軍事基地，而更像是一個棄城。劉辰深感奇怪，即便他們的先頭部隊被擊潰，致使他們忌憚於漢軍之威，也斷不可能在這麼短的時間內全軍撤離。

「慢著。」祁克忽然舉起手，叫停軍隊

「這裡很奇怪，對吧？」劉辰相信祁克也和自己有同樣想法

祁克點點頭，道：「現在這個情況…有點像是誘敵埋伏，陛下你看看，」他蹲下身子，指著地上的屍首，道：「這裡的屍體分佈很平均，幾乎每隔十幾步就會有一具，真正打仗不會是這樣的，這樣更像是被人預先放在這裡，目的可能是想我們下意識跟著屍首的軌跡去尋找高橋。」他緊皺眉頭，續道：「但這不可能，我們是突然來襲，在這之前他們甚至不知道我們的存在，又怎麼會預先知道要擺放這些呢？」這也是為何他一開始沒有注意到屍首的奇怪分佈

劉辰點點頭，一瞥地上的屍首，只見他們每個都身穿一樣的衣服，跟剛才的前線部隊一樣，大概是他們的軍服。餘光所及，他瞥到不遠處的一具屍體，引起他的注意，於是便上前察看。

那具屍體背面朝天，頸上似乎戴著一條金項鍊，劉辰越看越覺奇怪，似乎勾起他記憶深處的角落，便把他翻過身來。

「陛下不要！」祁克見他貿然觸碰屍體，深恐有詐

劉辰沒有理會，更沒有反應，皆因他此刻已被眼前的面容深深震攝，驚得合不攏嘴。

這張臉，赫然便是高橋剩餘手下的其中一員，而且是帶頭飛奔而至的人，因此劉辰對他的印象甚深。但是此刻，他卻身穿敵營的軍服，並伏屍地上。

劉辰飛快一想，立即聯想到祁克所說的可能性，這些屍首是被預先放置於此，故意引誘他們進來的！

一念及此，他立即轉身喊道：「是陷阱，快回去！」

未待眾人反應，子彈已洶湧而至，而且不是平地，是來自天上！

「在上面…上面有很多槍手！」一名將士驚呼，只見附近小屋天台上是密密麻麻的槍手，而且全部手持強力軍火，當中不乏重型機關槍和阻擊手。

漢軍被打得四散開去，瞬間已有幾十人身亡，雖然他們盡力迎擊，無奈對方佔有高地優勢，故此效果不佳。過了片刻，漢軍之中忽然傳出叫喊：「鬼…鬼啊！」只見地上有十多具屍體忽然站立，而且身上裝有炸彈，他們二話不說飛撲至軍隊之中。雖然這變相攻破鬼魂之說，但卻迎來更可怕的東西—自殺式炸彈襲擊。

爆炸巨響此起彼落，不絕於耳，不少人立時被炸得血肉模糊。掃射、爆炸雙管齊下，漢軍實在難以抵擋。

混亂間，祁克與眾將士浴血沙場，甚至已顧不上陛下安危。劉辰赤手空拳，只能四處躲避，並竄進了一間小屋之中，這是他第一次感受到性命威脅。他蹲掩在牆後，不住氈抖，心裡害怕之極，此情況若被他人所見，大概會取笑他膽小如鼠，非明君所為吧。冷靜過後，他便慢慢站起身，透過破爛的窗戶偷看出去，只見遍地血流成河，漢兵幾乎潰不成軍。

場面是如此觸目驚心，甚至令他反思自己下令回兵營救高橋的選擇，是對是錯？

「陛…」

旁邊忽然傳來聲音，劉辰嚇得整個彈起來，那人似乎也被嚇了一跳。但見此人似乎並無惡意，劉辰便漸漸平復心神，才意識到眼前有三人，他本以為他們也是為躲避而來，但細心一看，卻發現他們竟是之前奉命查探，卻遲遲未歸的第六偵察小隊。劉辰當然不會認出所有人的容貌，卻記得其中一人是第六小隊的隊長。

「你…你們是第六小隊？」

「對，陛下你認得我們嗎？」

「嗯。」確認是漢軍之人，劉辰如釋重負，鬆一口氣。但下一刻，他卻心生警戒，皺眉道：「慢著。」

劉辰依稀記得，當時他們曾說過不知道敵營的位置，現在怎麼會出現在這裡？他續道：「你們不是說不知道敵營的位置，怎麼會找到這裡？」

成日呢d位停真係好吊癮

唔係點引你地睇

隊長遲疑片刻，道：「我…我們本來是不知道，但是看到這裡好像發生了槍戰，便趕過來，沒想到竟然真的遇到陛下。」

劉辰點點頭，道：「所以你們是剛剛到達囉？」

「是啊，正準備出去跟敵人火拼呢！」隊長大義凜然

劉辰笑笑道：「是嗎？」轉眼卻像變臉般，怒道：「好啊，竟敢騙我，你說你們剛剛到達是吧，那你們的槍呢？」

三人一愣，摸遍全身也拿不出武器，一時無言以對。

劉辰續道：「還有，你們的軍服呢？」三人只穿著一件內衣，漢軍軍服卻無影無蹤

「這個…」隊長口齒不清

「這個什麼？你該不會想跟我說丟了吧？快說，到底發生什麼事！」

三人眼見天子龍顏大怒，皆是一陣心驚，急忙跪地，隊長更是欲言又止。未待他開口，劉辰已經恍然大悟，怒道：「我知道了，原來就是你們出賣了我們！」

漢軍在毫無先兆下遭遇埋伏，劉辰和祁克一直百思不得其解，敵營怎麼可能對一支不知其存在的軍隊設下埋伏呢？但若然把第六小隊失蹤一事聯想一起，一切便豁然明遼，合情合理。劉辰猜想第六小隊定是在偵察途中被敵營擒獲，在他們的威逼之下，便出賣漢軍，把一切和盤托出。

隊長眼見真相敗露，驚恐羞愧至極，便跪地匍匐，道：「是…是，當時我們被敵營抓走了，他們逼我們說出軍隊情況，我們原本誓死不從，但之後…之後…」他忽然抽泣哽咽

「之後怎樣？」

「之後…他抓了兩個隊員出來，把他們的手腳都砍了，所有人…所有人都很害怕，陛下你是想像不了那個畫面的…之後他還威脅我們，如果我們不說就會折磨我們，有一名隊員受不了，便把一切都說出來了。」三人依舊抽泣氈抖，那血腥暴戾的畫面深植腦海，揮之不去

想不到敵營如此殘暴不仁，劉辰聽言也一陣心酸，本想責罵他們一番，此刻也於心不忍，只能輕嘆一聲，別過頭去。過了片刻，才問道：「對了，為什麼只有你們三個，那其他人呢？」

「槍戰爆發之後，剩餘沒死的都逃走了。」

「那你們三個呢？既然可以走，為什麼還留在這裡？」

隊長看著劉辰，續道：「我們…實在是心有愧疚，於是便回來與大軍同生共死！」

想不到三人如此忠肝義膽，竟冒死前來相助，雖然他們犯下彌天大錯，但亦是情有可願，未嘗不可將功贖罪。劉辰再一瞥外面哀鴻遍野的慘況，戰戈之聲不絕於耳，便嘆息道：「只是這裡恐怕是一場苦戰，也不知會死多少人。」

隊長拱手道：「陛下請放心，就算犧牲性命，我們也會保你周全。」

劉辰忽然閃過一個想法，便問道：「保我周全…我跟你們非親非故，你們到底是為了什麼要捨棄一切來保護我？就是因為皇帝這個虛名？」

「這個…」三人一時語塞

其實劉辰這番話，不只是詢問眼前三人，更是想問商月、公孫明、祁克、程復南…所有把他捧在掌心，視若珍寶的人。商月曾告訴他，漢主的性命關連漢室命脈，值得犧牲任何人去守護。但是，為君者真的應該如此嗎？假若自己不是漢室血脈，承襲父業，他們還會信服自己作為領袖嗎？大概不會吧。那到底怎樣才是一個真正的領袖呢？

劉辰似是頓悟了什麼，一時間無法梳理完整，但他清楚知道，至少現在，自己不能再呆在原地等候。他微微一笑，道：「在這裡坐得太久，想來也是時候出去走走了。」

「出…出去走走，外面是戰場啊，還是留在這裡讓我們保護你吧。」隊長驚道

劉辰站起身來，穿過三人，走到小屋較後位置，一邊說道：「我不是小孩子，更不是你們的吉祥物，不須要你們的保護，」他俯身拾起掉落地上的槍械，續道：「朕是你們的領袖，是漢室之主，當然要在戰場上和你們一起奮戰。」

三人頓時沉默，最後隊長道：「但是…」

「不要但是了，」劉辰把三枝槍踢到他們面前，道：「如果你們不怕的話，就跟朕一起出去，與漢軍一起作戰。」

隊長看到劉辰堅定的眼神，知道他心意已決，便微微一笑，道：「好，既然陛下也不怕危險出去戰鬥，我們又怎能不從。」他們拾起槍械，道：「我等誓死追隨吾皇！」

我要文啊

快

上個月留咗名，今日一炮睇晒

好睇，巴打加油

上個月已經留名，今日一炮過睇晒

巴打加油

樓主考試中？

過多幾日最後一科不過照出

第十四章

漢軍一路力戰，雖然傷亡慘重，但也射殺了不少天台槍手，無奈敵方早有預備，一個倒下，另一個即時補上，似是源源不絕。另外不久之前，敵方也派出地面部隊，慶幸地面部隊並不強勢，絕非漢軍的對手，大概只是作為擾敵的死士。

祁克勢若猛虎，猶如戰神般橫掃千軍萬馬，敵軍也不禁聞風喪膽。此刻他正在與一名敵將搏鬥，難分難解，由於他們距離十分接近，誰也沒法扣下板機，了結對方，故此竟變成一場拳擊搏鬥。雙方皆目露兇光，殺意甚濃，祁克畸勝一籌，把他壓到鐵柱之上，眼見略佔上風，機不可失，便把敵將的頭重撞在鐵柱之上。敵將一陣暈眩，祁克瞬速拿起步槍，對準要害並扣下板機。

只聽步槍傳出「喀喀」聲，子彈竟然盡耗。稍一恍神，敵將已拿起槍械，對準他的頭部。祁克大驚，想伸手奪去他的槍械，但已慢了一步！

「砰！」

祁克回過神來，只見敵將倒地抽搐，身上閃過微弱的電流。

「吖…陛下你打中了，」隊長萬分無奈，道：「鐵柱。」

劉辰白他一眼，笑笑道：「哈哈…雖然打偏了一點，但還是有用對吧？」

「有用有用，你看他都不動了。」隊長踢一踢那敵將

劉辰手持一把電擊麻醉槍，帶著三名將士走到祁克旁，顯然他剛才是打算擊倒敵將，替祁克解圍，卻不慎擊中鐘柱，豈料誤打誤撞，依靠鐵柱導電的特性，也成功擊倒了敵將。

祁克看著劉辰，似是有點愕然。

劉辰笑笑道：「你看，電擊槍還是有它的好處啊，如果我剛才用的是真槍，恐怕你已經一命嗚呼了。」

祁克終於反應過來，道：「陛…陛下你怎麼會在這裡，這裡很危險，你快點找個地方躲起來吧。」

劉辰道：「我剛才已經躲夠了，現在決定出來一起作戰。」

「你…你不要鬧了，這裡是戰場，不是開玩笑，你快點去躲起來！」

言談間，劉辰又再擊倒一名敵人，便笑道：「哈，看看我打中了，我真的是進步神速啊。」

第六小隊三人在一旁歡呼，劉辰則是邊警戒邊跟祁克說：「一味躲在後頭，靠人保護，這並不是我想當的皇帝，大概也不是你想追隨的君主吧？」

劉辰言辭滔滔，讓人無法反駁，最重要的是，他一語中的，說出了他心中所願。他說道：「但是….」

「別說了，有什麼事情有命回去再說吧。哇！」一顆子彈略過劉辰臉頰，驚險萬分，他續道：「好了，如果不想死就給我好好打完這場惡戰吧。」說畢便連同第六小隊一起衝進戰場，奮勇殺敵

漢軍眼見陛下親戰，頓時士氣大增，接連擊倒數十名高地敵軍，並橫掃地面部隊。祁克雖然憂慮陛下安危，但心底卻暗暗高興，也許是因為陛下的轉變吧，他拾起敵將的槍械，驚鴻一吼，直搗戰場而去。

--------------------------------------------------------

高橋正身處於其中一棟建築物內，他們一行人以寡敵眾，成功突破敵軍防線。雖然死傷不少兄弟，但總算殺進基地內部。在他身邊只剩餘二十幾人，個個灰塵滿面，疲憊不堪，而且十有八九也帶傷在身。

「(日語)大哥，我們現在怎麼辦？」一名手下問道

高橋回道：「(日語)熽天的基地就在這裡附近，只要我們突破重圍，逃出這棟建築物，就能直搗黃龍，抓住熽天！」熽天是敵營的首領

「(日語)可是…真有那麼容易嗎？先不說能不能抓到熽天，這棟建築物守軍很多，就憑我們二十幾人也不知道能不能突破重圍。而且…如果不幸被熽天抓到，那便是生不如死了。」部下面露懼色，冷汗直冒

事實上，高橋十分清楚熽天的為人，他嗜血成性，殘暴不仁，總能想出一些奇怪痛苦的刑罰來折磨敵人，受害者的下場往往是慘不忍睹。面對熽天，軍隊人心惶惶，還未得見真人，軍心已先損一半。

部下續道：「我們都是親眼看過的，我們的兄弟連雙眼也被挖了出來….」

「閉嘴！」高橋喝道，以免他繼續散播恐慌

過了片刻，一人走過來，道：「大哥。」

高橋見是兄弟，便道：「你回來了，怎樣，查到外面的守軍情況了嗎？」

那人點點頭，卻輕皺眉頭。

「怎麼了？」高橋追問

「很…很奇怪，外面不知道發生了什麼事，大部分的守軍都忽然衝往東邊，似是遇到什麼新敵人。」

一人立即道：「會不會是陷阱，想故意引我們出去呢？」

高橋心想，儘管有可能是陷阱，但亦可能是唯一的機會，他們最初以百人之力反攻本已是一個接近瘋狂的賭博，既然如此，又何嘗不能再賭一次呢？

高橋遲疑片刻，便道：「這也許是唯一的機會，不能管那麼多了。」

「大哥！」眾人異口同聲

「不要說了，」高橋輕嘆一口，道：「有你們陪我走到這裡，我也是無悔了，所以…我不會強迫你們，如果你們不想跟我賭這一把的話，就趁現在守軍減少，往外逃出去吧。」

眾人頓時沉默，過了片刻，一人笑笑道：「大哥你這是什麼話，你一天是我大哥，一輩子都是我大哥，你去哪我就跟你去哪！反正從我決定跟你反攻開始，就已將生死置之度外，大不了就一死，你們說是不是？」
眾人都點點頭，堅定不移。

高橋冷冷一笑，道：「好啦，大男人就別那麼肉麻，跟我衝吧！」

「好！」眾人齊聲道

其實我寫漢朝都係睇完呢個有感而發

仲以為你唔見左

啱啱先考完

他們一行人握緊槍械，衝出建築物，一如所料，不止守軍，連附近的軍隊都幾乎全數撤走，只有零星殘兵留在此處。這些殘兵自然不是高橋等人的對手，電光火石間便被撃殺。一路上披荊斬棘，出人意料地，基地周圍也只剩下零星兵力，完全沒有埋伏的跡象，說時遲那時快，他們便到達熽天的大本營。

他們看著眼前的建築物，與基地裡其他建築物沒有不同，只是掛起了一面敵營的旗幟。

「熽天就在裡面嗎？」一人說道

高橋道：「理論上應該是，但現在事情…有點奇怪，我們也不能夠肯定，別管了，進去再說。」

於是他們便進入建築物內，這裡燈光昏暗，只有從窗戶透進的微弱陽光，映照出大致輪廓。高橋領頭，緩步而行，慢慢走進建築物的中心位置。

「高橋。」昏暗的盡頭傳來一把聲音

眾人皆是一驚，只有高橋沉著冷靜，道：「熽天，別裝神弄鬼了，快點出來！」

「哈哈…」黑暗處現出一個身影

眾人不見還好，一見卻比之前更為震驚，一人道：「什…什麼？熽天原來是個女人？」

熽天莞爾一笑，秀麗的臉龐上也掩蓋不了那淡淡邪魅氣息。

高橋笑笑道：「吖…是啊，原來我沒有告訴過你們嗎？不過也沒關係，因為就連我自己也差點忘記，一個如此冷血無情的人，竟然是個女的。」

熽天微微一笑，似是對「冷血無情」一詞甚為滿意，續道：「高橋信沖，我們也很久沒有見面了，不知道你今天來有何貴幹呢？」

除了高橋外，眾人皆是面面相彪，因為熽天說的並不是日語，而是中文。

高橋道：「有何貴幹？你滅我基地，屠我兄弟，你覺得我是來做什麼的？」

熽天笑笑道：「勝敗乃兵家常事嘛，你自己技不如人，就想來這裡發洩啊，你是小孩子嗎？」她臉色一變，眼神凌厲，道：「如此說來，你是來殺我的吧？」

「對，我不只要殺你，我還要你的手下給我的兄弟陪葬！」

熽天大笑起來，道：「什麼？就憑你們幾十個人，也要算算自己有多少斤兩啊。」說畢，底層暗處，二樓，三數突然現出大量手下。

高橋笑笑道：「原來真的是個陷阱嗎？」

「陷阱？」熽天道：「你是說我的軍隊忽然全部去了東邊嗎？」

「不就是想引我們來嗎？」

熽天搖搖頭，道：「那你就錯了，東邊確實出現了一群十分厲害的敵人，他們雖然中了我的埋伏，但是他們人數眾多，而且還很能打，我都快要支持不住了。」

高橋輕皺眉頭，猜想是什麼樣的敵人，接著道：「還有其他敵人啊，看來你年中也得罪不少人，那你還安排那麼多人來抓我啊？」

「是，我確實是得罪了人，那個人就是你啊。」熽天續道：「他們說自己是什麼漢軍，還說要來救你啊。」

高橋心中一震。漢軍？難道是有人得知他是「阿知王」後人，是漢室血脈嗎？但這也不合情理，漢室消亡二千多年，哪裡來什麼漢軍？

熽天續道：「原本我確實打算率領所有人，與他們拼死一戰，但是我後來終於想通了，既然他們是想來救你，那只要我把你抓住，不就能威脅他們了嗎？」

高橋左看右望，接著笑道：「怪不得他們全都沒有槍，所以我們是來玩捉迷藏嗎？」

「可以這樣說。」

「那你可就慘了，想殺我容易，想抓我？這就有點難了。」

熽天大笑：「好呀好呀，那就來試試吧！」她一聲令下：「全部給我上！」

有文了

手下應聲行動，高橋等人亦隨之四散，展開一場生死搏鬥的捉迷藏。熽天手下人數眾多，對高橋頗為不利，慶幸此建築物地方偏大，而且燈光昏暗，故此也並非毫無勝算。混亂間，高橋早已和兄弟失散，但憑藉敏捷身法，左閃右躲，四處逃竄，總算暫時脫困。

「哼，就憑你們還想抓住我，做夢去吧！」他本想點煙抽一口，但意識到此舉難免引人注目，只好克己自禁

突然，左手邊傳來腳步聲，緊接右手邊也一樣。

「(日語)哈，還不抓到你！」

此情此景，讓高橋憶起當日劉辰在基地被包圍之景，不禁冷冷一笑。他自知此刻無路可退，便道：「唉，早知道那麼快就有人找來，我就先吃口煙再說。」接著便拿起手上的槍械

熽天手下皆是一驚，畢竟他們赤手空拳，任憑武功再高也難敵子彈。豈料高橋卻道：「放心吧，我不會開槍的，難道我不怕把所有人引來嗎？」接著笑笑道：「不過我倒是想試試把槍當近身武器來用，效果會如何。」

未待眾人反應，他已主動發起攻勢，左擊右打。敵人雖然也經過訓練，但赤手空拳又豈會是高橋對手，再加上心底裡始終忌諱槍械，無論是心態還是格鬥技巧上已先輸大半，最終也不敵而倒。

高橋也乘機換上他們的軍服，以便掩人耳目。

時間一分一秒過去，手下依然未能抓到高橋，熽天心裡也甚是焦急。不久外面有人傳報：「大人，漢…漢軍快要攻到這邊了，我們恐怕守不….」

話音未落，熽天便扇了他一巴掌，並道：「滾出去，死也給我守住！」

「是…是…」來人急忙衝出去

熽天焦燥難安，便問旁邊手下：「高橋呢！？怎麼還抓不到他！」

手下氈口道：「他…他..我們…」

「你說什麼！那麼多人也抓不了一個人，他是會飛天還是遁地？一群廢物！」

手下見熽天怒火中燒，嚇得亡魂皆冒，他深知熽天的手段，這次恐怕凶多吉少。

「大人。」一名手下回來，道：「我們抓到一個人。」

熽天一看，只見是高橋的其中一名兄弟，立時怒道：「廢物，我要的是高橋，你抓這個回來幹嘛！」

手下隨即跪地道歉。

熽天一瞥俘虜，忽然靈機一動，托起他的下巴，揚起一抹邪惡的笑容。

接著跟手下說：「拿一台擴音器過來。」

手下應諾一聲，並奉命把擴音器拿來。熽天戴上麥克風，把俘虜摟在身前，並拿出小刀。

她說道：「高橋，我知道你聽到的，我跟你說你的兄弟在我手上，如果你不想他有事的話，就乖乖給我走出來。你放心，我只是想利用你逼退漢軍，讓他們放我走，如果你乖乖合作，誰也不會有事。」

俘虜頑固之極，竟道：「不要聽她說！」

「閉嘴！」

過了片刻，依然沒有回應。

熽天怒道：「高橋！你不要逼我，你知道我的手段如何的。」接著便把小刀對準俘虜眼球，道：「快點出來！」

此時建築物內已能隱約聽到兵戈之聲，甚至能感受到地面的震動，證明漢軍已十分接近。熽天被徹底逼急，道：「好呀，是你逼我的！」接著便把刀鋒插進俘虜的眼球

眼球頓時血漿迸裂，並傳出淒厲的慘叫聲，神嚎鬼泣響徹天地，血腥場面更是令人作嘔。

熽狠狠把小刀抽出，道：「我現在就把他的鼻子割下來！」

正欲動手之際，暗處傳來聲音：「慢著！」

高橋從二樓走下來，看見兄弟的慘狀，便仇視熽天，道：「放開他！」

熽天把俘虜推到手下處，然後指著旁邊的椅子，道：「坐下來。」

高橋按照指示，緩步走到座椅上，並坐下來，及後便有數名手下用麻繩把他縛起。

冇人睇了

你唔出點睇

出文出文

啲人玩緊total war三國復興漢朝

第十五章

炮火連天，震耳欲聾。

「唉，完了完了，我今天什麼都沒有了，這一切都是拜你所賜。」熽天道

高橋冷笑道：「我可真是無辜了，這個什麼漢軍，我根本就不知道是什麼鬼東西，還說要來救我。」

「你不知道，但是我知道啊。」

「是嗎？」高橋失笑一下

熽天道：「你還記得十幾年前，當我還是中國政府的職業殺手嗎？」

高橋沒有回應。

熽天續道：「那時候我接到了一個任務，說是高度機密，內容是要暗殺「後漢室」的首領，那時候我才知道，原來世界上有這樣一個組織的存在。」

高橋驚愕失色，道：「組織？」

「嗯，據我所知是一個以復興漢王朝為目的的組織，他們行事非常隱蔽，所以資料很少，我只知道他們的領袖都自稱是漢王朝後人，東漢末代皇帝漢獻帝的子孫。」

如此一來，所謂的漢軍確實有可能是衝著高橋的身份而來，雖然這樣想，卻不能在臉上表現出來，便笑笑道：「那你成功了嗎？」

熽天搖搖頭，道：「這是我唯一失敗過的任務，他們那皇帝身邊的保鑣很多，而且滴水不漏，我根本沒有辦法接近。」她微笑道：「不過我也不是完全沒有收穫，但這是題外話，我就不多說了。我現在好奇的，只是他們為什麼要來救你呢？難道你和漢王室也有什麼關係？但這不太可能啊，你充其量只是個會說中文的日本人，怎麼可能和他們扯上關係呢？」

事實上，劉阿知流亡至日本一事並非秘密，隨便上網也能翻查到不少資料，可惜熽天並不熟悉這方面的歷史，不然憑借著高橋的姓氏，也能猜出個大概。但此刻高橋並沒有打算告知實情，便道：「這個我也想知道啊，不如等他們攻進來之後，再問一問吧。」

熽天重哼一聲。

不出眾人所料，漢軍也在不久後攻陷基地，並衝進建築物內。熽天也不慌不忙，以小刀架在高橋頸上。

領頭闖入的是一名濃眉大眼男子，正是祁克！他此時雖然傷痕累累，大汗淋漓，但依然英武不凡。

熽天妖媚一笑，道：「唉唷，你肯定是那個讓我的手下聞風喪膽的將軍，怎麼長得那麼好看啊？」

「哼，」祁克道：「你是什麼人！？」

「我啊？我當然就是這裡的首領，我叫熽天。」

漢軍面面相覤，跟高橋的兄弟一樣，沒想到敵營首領竟是一名女子。

「將…將軍，」一名將士忽然道：「你看座椅上的那個人，像不像陛下給我們看過的圖像？」

祁克細心一看，發覺座上之人確實是高橋，於是道：「你快點放了他，我可以放你走！」

此時高橋開口：「我不知道你們為什麼要救我，但無論如何千萬不能放她走，她是一只魔鬼。」

熽天也不理他，對祁克說：「我也正有此意，我對他的命沒有興趣，我只是想保命而已，這樣吧，我先把他帶到外面，再向西走三十米，然後….」

此時一名手下神色沖沖，趕到熽天身邊，道：「(日語)大…大人，這次麻煩了，他…他們的皇帝抓了小姐，說要你親自過去跟他談。」

「(日語)什麼！？」熽天大驚失色，怒瞥祁克，接著隨手把刀交給那手下，道：「給我好好看著高橋。」

手下瞬速把刀架在高橋頸上。高橋卻大笑道：「(中文)她也有今天了，沒想到她還有個女兒，哈哈…」

漢軍不明所以，一臉茫然。

待熽天遠去後，那手下忽然微微移開小刀，並抬起頭，對祁克道：「(中文)將軍…將軍，是我啊。」為免被其他手下察覺異常，他還故意用罵嘴的語調

祁克輕皺眉頭，道：「你是誰？」

「是我啊，野比源，陛下找來的那個中日混血兒！」

「野比源？」祁克對此名字有印象，卻認不得他的容貌，慶幸野比源在槍戰初期大腿曾中槍，祁克眼見他腿上被包紮過的傷口，便道：「你…你就是那個野比源！你為什麼在這裡，陛下呢？」

剛才漢軍攻陷基地，劉辰與祁克便帶隊分頭搜索建築物，而祁克剛好發現了熽天和高橋的所在地。

野比源道：「是陛下派我來把熽天騙走的，他現在在旁邊的建築物。」
祁克恍然大悟，已明白劉辰的計劃，便一瞥高橋，道：「那我們現在就把他救走？」

野比源道：「嗯，要解決掉我旁邊的人，應該不難吧？」

「這個容易，你隨便擾亂一下他們，我們三秒之內能解決掉。」

野比源點點頭，接著轉過頭去，裝作一臉驚訝道：「(日語)熽天大人！？」

手下們下意識一瞥，豈料這一眼便是他們臨終前的最後景象。解決敵人後，漢軍皆是一陣歡呼，並為高橋鬆繩。祁克接著問野比源：「陛下現在安全的吧？」

「放心吧，陛下身邊有很多侍衛，熽天已經搞不出什麼花樣了。」

祁克總算放下心頭大石，更加興奮雀躍，不止是因為這次戰爭以漢軍的勝利結束，更是因為陛下智謀過人，聰明機警，他霎時對漢室的未來充滿希望。

即係有得用漢室首領？我未玩，我以為得曹操劉備嗰啲用

新讀者留名

唔好爛尾呀喂 我睇緊架

好睇
樓主加油寫多啲文

第十六章 重逢

靜候劉辰期間，高橋與祁克閒聊一會，得知漢軍的背景，他也坦承了「阿知王」後人的身份。

「但是…你們的陛下到底是誰，怎麼會知道我的身份？」高橋疑惑

「這個真是一段奇遇，我們的陛下就是…」

「喵！」不遠處忽然傳出貓叫聲，打斷祁克的話，緊接也傳來人聲：「死臭貓，給我閉嘴，信不信我打你屁股。」

接著又傳來熽天的聲音：「臭小子，竟敢騙我，快放了我女兒！….吖，你別打她！」

終於，正門處走進一群人，領頭的赫然是劉辰！而背後還有將士押著熽天。

「參見陛下！」祁克等人行禮

「起來吧。」

「謝陛下。」

劉辰見高橋瞠目结舌，便道：「高橋，沒想到那麼快又見面了…吖不對，我現在應該叫你皇叔了。」

「你…你…」高橋久久未能反應，雖然他早已知道劉辰身份非凡，但並沒想過竟是漢室天子！

「喵！」眾人才發覺劉辰手上抱著一只白色小貓。

「吖…你竟然抓我。」劉辰便作勢打它屁股，接著笑笑道：「這個熽天真是變態，她的女兒竟然是只貓，哈哈….」

「你快放了她！」熽天吼道

劉辰也不耐煩，便道：「你以為我很想抱著它啊。」接著便把它交給侍衛，道：「好好看著它。」

「臭小子，看我剝了你的皮，拆了你的骨！」

劉辰輕皺眉頭，道：「她太吵了，先把她帶到一邊去。」

將士應諾一聲，便將她押走，而祁克也跟隨而去。待她走後，確實清靜不少，劉辰眼見高橋依舊一臉疑惑，便問道：「有很多問題想問我嗎？」

高橋搖搖頭，道：「我在等你把一切都告訴我。」

於是劉辰便把一切和盤托出。高橋一邊聆聽，一邊嘖嘖稱奇，幸虧之前祁克已告知他基本背景，讓他心有準備，才不至於目瞪口呆。

聽畢，高橋便道：「但是你把一切告訴我，就不怕我出賣你們嗎？」

劉辰微微一笑，道：「也許你是我在世上唯一的親人了，所以我願意相信你…更何況我這次做了那麼大舉動，已經逃不過各國的法眼了，漢室終究是要登上世界舞台。」

高橋心想。他和劉辰之間充其量只是擁有一名共同祖先，事隔千載，即便是進行基因檢測，大概也驗不出血緣關係吧。這算是什麼親人呢？雖然如此，他卻竟然感受到一絲共嗚，也許是因為自己…也已經失去所有至親了吧。

劉辰續道：「那你打算怎樣？反正你在這裡建立的一切幾乎都沒了，倒不如跟我回去吧，以你的軍事才能，我可以給你一支軍隊統領。」

高橋遲疑，說道：「讓我先想一會吧。」

「好。」劉辰點頭，道：「不過不要想太久啊。」

此時，一名將士走來，問道：「陛下，我們俘獲了一百六十三名敵人，應該怎樣處置？」

劉辰深思苦索，也不知該如何處置，畢竟他從未處理過這種情況，於是便想起祁克，道：「祁…咦？」他才驚覺祁克離開了

話音未落，不遠處忽然傳來叫喊：「陛下！」來人正是祁克，只見他形色倉惶，神情慌張。

劉辰道：「你沒事吧？…對了，我剛好有事情想找你…」

「陛下。」祁克打斷他，道：「有些東西…我覺得你有必要去看看。」

第十七章 母親

「到底是怎麼回事啊，我們都打勝仗了，還那麼慌張。」劉辰問

祁克沒有回應，只是帶領劉辰到達一房間前，並推開大門。不同於其他地方，這房間異常整潔，物品排列妥當，擺放整齊，咋看之下便知道有作定期清潔。

「這裡有什麼好看，不就是乾淨一點嗎？」劉辰左顧右盼，也沒有察覺異常

祁克指著一個桌櫃，道：「你看看這裡。」櫃內擺放著不少光碟

「不就是光碟吧，裡面不會是熽天的私密影片吧？」劉辰奸笑道

祁克卻十分嚴肅，絲毫未見笑意，並拿出最上的兩片光碟。他看著光碟，猶豫良久，最終決定其中一片，道：「你要有心理準備，我先放一個…沒那麼大衝擊力的。」

劉辰無奈一笑，道：「什麼鬼啊？」

祁克把光碟放進光碟機，並播放影片。內容大概是紀錄熽天嚴刑逼供敵人的過程，場面觸目驚心。說實話，劉辰早有耳聞熽天的惡行，故此影片的程度已比他想像中好了。

劉辰道：「你叫我來就是看這些？我等下還要吃飯的大哥。」

「我不是想讓你反感，只是…接下來就…唉你還是自己看吧。」祁克竟有些瑟瑟發抖，劉辰更是不耐煩

影片開始播放。

第一幕。光是第一幕！已讓劉辰魂驚魄惕，晴天霹靂。

「這…這是什麼！？」劉辰氈口，只因螢幕上顯示的受害者，並非他人，而是他的已故母親！

影片繼續。熽天把她雙手捆綁，懸吊空中，似是在逼問什麼，但影片聲音微弱，聽不清言語，只見她寧死不供，熽天便吩咐手下施暴，毒打至吐血。再不招，便以火鐵燒烙….

「關了它！！」劉辰按捺不住，竟站起身來，拔出手槍，把螢幕打破

祁克道：「這是…」但見劉辰目眦欲裂，祁克立即拱手道：「陛下。」

過了一會才續道：「這是我們在搜索敵人殘兵時，無意中找到的。」

劉辰頓覺目眩，天旋地轉，幾近昏厥。他的母親在他六歲時離世，父親一直告訴他母親是身染重病而亡，還說她的病傳染性極高，須即時火化，故此他連最後一面也沒能見上。

若上天有絲毫憐憫之心，為何要讓他看到這段影片？

痴線仲要拍埋片

千其唔好有仁慈

第一條已經係咁嘅 咁第二條係乜嘢

樓主寫得好好

咁L癲

應該第一隻碟係對一般人 第二隻先係劉辰母親

好睇

佢話先放一個冇咁大衝擊喎

呢度我寫得唔好，我本來係想講第一隻係一般人，第二隻先係呀媽
不過唔洗執著，對劇情冇影響

以阿辰既性格呢...

btw樓主聽日考最後一科，今日休文一天

樓主考試加油

樓豬考試加油

樓主考試我支持你

新讀者留名
考試加油

支持

多謝樓上各位巴絲
今晚有文

劉辰強忍淚水，問道：「熽天在哪裡？」

祁克道：「就在隔壁的房間。」

劉辰二話不說，便衝到熽天所在的房間。只見熽天被綁著，旁邊還有侍衛把守，侍衛沒想過陛下忽然闖至，便道：「參…參見…」

「出去。」劉辰道

「但…但是..」

「出去！」

侍衛見他怒火中燒，便急忙而去。

熽天見狀笑笑道：「怎麼了，阿辰？」

劉辰道：「你知道我的名字。」

「我當然知道，很多年前我就調查過你。你如此怒氣沖沖，想必是發現了那段影片了吧，唉，早知道就把它燒毀，看來我今天也是凶多吉少了。」

劉辰怒目而視，沉默片刻，道：「為什麼，你為什麼要這樣做？」

「為什麼？因為那是我的任務啊，我當年奉中國政府的命令，要刺殺你的爸爸，那我也沒有辦法啊，對吧？」她聳聳肩，擺出一副事不關己的樣子

「你要殺的是我父親，為什麼要抓了我媽？」

「都怪你爸爸，他是皇帝對嘛，身邊的侍衛太多太厲害了，我根本碰不到他一根汗毛。嘻，但是那皇后就不一樣了，雖然守衛也不少，但總算給我找到機會把她抓走。」她一臉得意洋洋

劉辰仇視熽天，眼神透著濃濃殺意。

熽天續道：「不用這樣看著我，你想知道我為什麼要拷問她對吧？這不很簡單嗎，我的任務總是要完成，不然可是要死的，所以呢，我就打算逼她打電話給她老公，也就是你父親，把他引到我的埋伏當中，到那時侯他在明，我在暗，我一定可以得手！只可惜…」她的表情忽然變得兇狠，道：「那賤女人竟然寧死不從！我打她，用水溺她，用火燒她，她還是不從！他媽的，我這輩子可從來沒有見過這麼頑強的人，竟敢反抗我！」

她鬆一口氣，微微一笑，似是高潮過後的平靜，續道：「我知道她是無論如何也不會出賣她老公的，我那時候很生氣，幸好…任務內容還有一個附加條件，如果真的殺不了漢皇，把他兒子殺掉也可以，只是報酬會少一點點，那也算了，至少能完成對吧。於是我就笑著跟她說，唉唷，不殺老公也行，你給我個兒子總行吧？」

她續道：「呀他媽的，想不到她反抗得更厲害，還叫我去死。去死？她竟然叫我去死！？我真的是忍無可忍了，於是，我就叫了幾個手下去強暴了她。」說畢她竟然大笑起來

劉辰想到那尚未觀看的後半段，心中怒不可遏，各種極端情緒不斷縕孃，至此，他終於按捺不住，對熽天連揮數拳，把她打得眼冒金光，鮮血直流。

熽天依舊笑笑道：「哈..哈…小孩子想哭對吧，回去找媽媽啊…」

劉辰拿槍指著她，道：「之後呢？之後怎麼了？」

「之後就沒有了，後來漢室的那些人找到來，我和手下便急忙逃跑了，你媽就留在那裡了。」

劉辰沉默良久，一想到母親所受的苦，還有那噁心的影片，便不覺淚如泉湧，他哽咽道：「為什麼…到底為什麼要這樣做！？你這個瘋女人，你還是人嗎！？」

「哈哈！」熽天笑道：「我不是人？你媽才不是人吧，都受了那麼多苦還不願意就範…唉吖，想想都覺得痛，換作是我什麼天王老子也出賣了，簡直是變態。」

「你給我閉嘴…閉嘴！」劉辰直把她揍得頭破血流，並用槍頭壓在她額上

熽天邊喘氣邊道：「你…你的眼神…好像從前的我…多麼的瘋狂，像惡魔一樣，想一槍打死我對吧？」

劉辰道：「一槍打死你便宜了你，我一定把你五馬分屍！」

「哈哈哈…」熽天大笑，道：「這個你就沒有機會了。」說畢她竟口吐鮮血

「你…你幹嘛？這是什麼？」

「毒…咳咳…牙縫…你殺…殺不了我…」

劉辰狂搖她的臉頰，道：「吐出來…給我吐出來！」眼見鮮血越流越多，熽天雙目也漸漸失去神彩，劉辰只覺悲憤交纏，逐怒吼一聲，槍指她的臉不斷扣下板機，直到子彈耗盡而止

門外侍衛聽見槍聲連響，驚惶慌張，便推門而進，眼前景象卻讓他們為之失色。只見劉辰拿著手槍，臉如死灰，熽天則更為可怕，臉上血肉模糊，面目全非。

「陛…陛下….」

劉辰步履蹣跚，緩步走出房間。突然，一名小女孩衝著他怒吼，卻被侍衛抓住，難以邁步向前。

「你殺了我母親，你殺了我母親！」小女孩年約七歲，臉上卻充滿仇恨
劉辰轉頭一瞥。小女孩續道：「你這個壞人，你殺了我母親，我也要殺了你母親！」

劉辰被這句話觸發，怒氣翻湧，便掐著她的脖子，把她壓到牆上。

「你說什麼！」

小女孩被掐頸，難以言語。

侍衛立即拱手道：「她是熽天的女兒，我們剛在附近找到的，剛好…經過了這裡。」

劉辰道：「女兒？親生女兒？」

侍衛道：「根據熽天部下所說，確實是親生女兒，不過熽天平日裡也不太理她。」

劉辰冷冷一笑，對小女孩道：「你媽寧願認一隻貓作女兒，也不想認你，你還報什麼仇？」

小女孩勉強吐說：「我..殺了你…」

劉辰凝視她的雙眸，簡直和熽天如出一徹，當下便掐得更緊，並拿槍指著她的前額，道：「你想殺我？可以，如果你有能力的話，我隨時奉陪。」

侍衛見劉辰像著了魔般，恐防發生意外，便道：「陛下她只是個小孩，這樣…傳出去恐怕對你的名聲不好。」

劉辰慢慢鬆手，小女孩則不住咳嗽，劉辰道：「惡魔的小孩。」接著便把她甩在地上，道：「把她鎖起來，帶回去。」

「是。」侍衛應諾

劉辰續道：「另外，熽天及其部下嗜血成性，形同惡魔，不能再任他們橫行於世上，傳朕聖諭，所有的俘虜，願意投降者，全部鎖回去，另行教化；寧死不降者，格殺勿論。」

「領旨。」侍衛道

劉辰回頭一瞥，看著熽天屍首，道：「還有把她的屍體帶出去，把她吊起來，曝屍於這棟建築物上，以作警惕。」

女孩聞言震怒，重吼一聲，想撲向劉辰卻被侍衛攔下。

儘然如此，侍衛也是萬分詫異，道：「曝…曝屍？這個…」此等行為是屬於封建君主的行徑，劉辰雖然也是皇帝，但時而世易，以現代社會標準而言，此舉未免為過

「這是朕對敵軍降將的警示，你照做吧。」說畢便徑自離去

冤冤相報何時了

屌，殺埋個女啦

個女仔一定有伏筆

睇厭咗仁者無敵
希望劉辰繼續魔化

推一推

時光飛逝，現已正值黃昏時份。

「這太可怕了吧，她就是那個熽天嗎？」

「好像是陛下下令把她吊在這裡的。」

「用得著這樣嗎？這根本是…暴君了吧…」

「哼，你們懂什麼，陛下此舉是要震懾敵軍，向他們表示漢皇之威。我說陛下做得十分好，這樣才是亂世霸主！」

眾人交頭接耳，議論聲此起彼落。劉辰與高橋、祁克等人一同踏出建築物，並仰視熽天的屍首。高橋對此並無意見，反正他一向不滿熽天，相反，祁克雖也痛恨熽天殘殺先皇后和眾將士，卻想不到劉辰會如此處置。

「高橋，」劉辰問道：「你決定好了嗎？要跟我回去嗎？」

高橋道：「不了，我怕我過去適應不了，加上我是土生土長的日本人，這裡是我的家，我也不想離開。」

「真的不走嗎？」劉辰略顯失望

高橋搖搖頭，道：「真的不走了，除了為我自己，也是為你好，」他靠近劉辰，壓低聲量，道：「你我同為漢室血脈，把我帶回去，就不怕影響你的皇權嗎？」

劉辰微微一笑，接著道：「既然你不願意回去，我也不勉強你了。」他續道：「所以你是想繼續重建日本國嗎？」

「當然。」

「好，這次呢，我幫你除掉了一個勁敵，日後如果你成功了，千萬不要忘記我啊。」

高橋笑笑道：「我是不會忘記你的，畢竟你也算是我唯一的親人了。」

劉辰忽然想起在避難室，高橋發狂之時，曾道出被滅門之事，他對此甚是好奇，但此刻也不便追問，便道：「好吧，那我走囉。」

高橋「嗯」一聲，接著劉辰便帶領剩餘軍隊和降將俘虜，出發回程。

「小子，」高橋忽然道

劉辰轉過身來，高橋從部下手中拿過小藥箱，從中抽出一瓶「萬能血清」，道：「你不是想知道關於美洲聯邦的事嗎？我不知道這個有沒有幫助，不過就當是我的謝禮吧。」接著便交到劉辰手上

劉辰接過血清，微笑道：「謝謝。」

歷經戰火洗禮，漢軍總算正式離開日本島，往回朝的道路進發。

第十八章 凱旋

「公孫丞相，陛…陛下和祁克將軍回來了！」

公孫明等大臣喜出望外，紛紛走出總部，迎接凱旋而歸的天子。

「陛下…陛下…」參見之聲不絕於耳，一直到劉辰進入總部為止

公孫明喜形於色，微笑道：「陛下你沒事吧？」

劉辰笑笑道：「唉沒事沒事，還是多虧祁克，你們都沒看到他多麼能打，我軍才可以大勝呢。」

祁克道：「不是不是，都是陛下聰明，才能智破敵人。」

「唉，別再說客套說話了…咦對了，商月她們呢？」劉辰左顧右盼

公孫明乾咳一聲，須知當商月得知劉辰私自決定回兵營救高橋，便一直生著悶氣，這次劉辰凱旋，她也不願意迎接。但是這些話又如何說得出口呢？於是便道：「吖…商月她…她…」

豈料劉辰搖搖手，道：「唉我不是想找她，她應該還在休息吧，我是想找那個陪她回來的侍衛，叫程復南。」

當初危難之時的承諾，劉辰並沒有忘記。

眾人頓時議論紛紛，公孫明道：「啊，他在，我現在叫人把他帶過來。」

不久，程復南便到達該處，並拱手行禮。

劉辰大喜，便道：「好啊好啊，當初對你的承諾，也是時候兌現了吧。」

眾人又是一片茫然疑惑。程復南則道：「可是…當初只是陛下情急之下才說出來的，還是…想清楚好。」

「什麼情急之下，我可是想得清清楚楚的，那句叫什麼…君無戲言嘛，我怎麼能說了不算數呢。」

公孫明問道：「不知道…陛下的承諾是…？」

劉辰道：「啊，當初程復南以性命來保護我，很忠心，所以我說了如果有命回去，就封他為「羽林軍統領」。」

場上一片嘩然。

羽林軍乃傳承自漢武帝時期，為直接隸屬於皇帝的禁衛軍，貼身保護皇帝，位高權重，相傳是武帝為對抗母系外戚的專權，故此在羽林秘密訓練一支禁軍，因而得名。

公孫明輕皺眉頭，道：「但是…羽林軍是陛下的近衛，必須經過精挑細選的。」

「我知道啊，所以我已經精挑細選過了，既然是我的近身侍衛，忠心是最重要的對吧，不然他一個冷不防插我一刀怎麼辦，」劉辰一瞥程復南，道：「他就很合適啊。」

「唉不是，這個要從長計…」

「丞相，」劉辰看著公孫明，道：「在漢室之內，我只信得過兩個人的忠心，一個是程復南，一個是你。啊要不然你來當好了，試試不用筆，用刀用槍好不好？」

此話一出，眾人都竊竊私笑，公孫明也甚是尷尬。

劉辰續道：「好了，別再糾纏於這個問題，朕現在就封程復南為羽林軍統領，即日起生效。」

話已至此，也沒有人多作異議，畢竟羽林軍也只是皇帝近衛，不會行軍打仗，只要陛下相信就好。程復南也拱手叩謝聖恩，正式擔任統領職位。接下來，眾人擔憂劉辰和祁克路途跋涉，身心疲累，便匆匆完事，讓他們休息。

繼續感謝樓上咁多巴絲一路支持

加油💪🏻，好有意思的故事

有啲掛住商月同一開波俾人捉來陪劉辰條女

第一句就我叫劉辰

又第一人稱

又有時第三人稱即係？

佢地好快出返黎

基本上淨係得頭一段係第一人稱，其他全部第三人稱

今日休文先

劉辰獨自一人站在浩瀚宇宙前，俯視飄浮於黑暗中，孤獨而疏遠的恆星。正確來說，是洪荒宇宙的全息影像，由美洲私人企業研發出來的奢華擺設，在科研上並無實際作用，星體的位置也不盡正確，只作觀賞用途。

不久，一陣腳步聲從身後傳來，劉辰便道：「你來了？」

黑暗中現出公孫明的身影，他微微點頭，順著劉辰的目光看去，問道：「陛下似乎挺喜歡這個玩意，難不成是想征服整個宇宙嗎？」

劉辰微微一笑，道：「你想多了，我只是覺得看著這個挺放鬆，這東西雖然貴卻挺值的。」

「你長途跋涉回來還不好好休息一下，還叫我過來，應該是有很重要的事吧？」

「我確實是有些事情想跟人說，卻不知道要找誰，想來想去還是你最合適。」

「陛下有心事不找那些年紀差不多的人談，竟然還想起我這個老人家來，我猜這件事一定是和上一輩的恩怨有關吧？」

「你果然是心思縝密，我真的是有些關於上一代的事，想問一問你，公孫先生，不知道你以前和我母親熟不熟呢？」

公孫明搖搖頭，道：「我和先皇后不太熟，不過我知道你想問什麼。」

「噢？」

「聽說陛下將敵軍首領熽天的屍首吊了起來，曝屍於殘屋之上，我本來一直想不明白，以你的個性是不會做出這種事的，但經你這麼一問，我大概猜到是怎麼一回事。」

劉辰看著他，問道：「所以你真的知道我媽是怎麼死的嗎？」

公孫明面露傷感，道：「我知道，十幾年前你媽被一個叫林彩雲的職業殺手抓了去，殘虐施暴，到我們找到她的時候，她已經奄奄一息，之後便過世了。我想那個熽天就是當年的林彩雲。」

劉辰百感交集，心中酸苦難言，續道：「林彩雲…她說她是為中國政府辦事的，是這樣嗎？」

公孫明點點頭，道：「當年中國政府感覺到漢室的掘起，便想趁早打壓，於是便派了殺手去暗殺先皇，可惜她沒抓到先皇…卻抓了你媽媽，之後的事情，相信你也知道了吧。」

劉辰緩了好一會，接著苦笑一下，哽咽道：「但是先皇…我父親他為什麼要瞞著我，為什麼不告訴我真相呢…」

公孫明輕嘆一口，道：「先帝這樣做是為了你著想，你當時太少了，還不能承受這樣的衝擊。」

劉辰憶起當年，在他六歲的那個晚上，外面大雨滂沱，轟雷震震，他小時候最怕打雷，只能窩在牆角瑟瑟發抖，流淚飲泣，不時偷看窗外，期待母親的歸來，希望看到她那溫柔的臉龐，緊緊擁抱著他，撫摸他的頭，輕聲告訴他不用害怕。他一直等，一直等，直到雨過天青，直到淚水乾涸，也終究沒能見到母親的身影。當時小小的他，又怎會想到從此以後也不會再見到那張臉呢。

直到長大以後，他漸漸明白死亡是怎麼一回事，也漸漸明白母親永遠不會再回來。他甚至開始慶幸自己沒能見到她最後一面，沒能看到她與世長辭的容貌。事隔多年，他已經漸漸忘記她的面容，記憶中那溫柔的臉彷被蒙上一層馬賽克，當他以為時間會把那容貌徹底洗去之時，上天卻讓他看到了萬箭穿心的一幕。

他真的沒法接受…

劉辰一抹眼淚，看著星宿，說道：「別人說人死了以後會化成星宿，守護著他們所愛的人，你說…我爸媽會在上面嗎？」

公孫明也一同看著星空，說道：「我不知道，但是有一點可以肯定，就是先皇和先后都是非常愛你的。」

劉辰苦笑一下，說道：「是嗎？」

公孫明道：「是真的，這一點陛下絕對不能懷疑。你知道為什麼當初先皇一直不告訴你復漢組織的存在，而要在病危之時倉猝傳位嗎？」

「為什麼？」

「因為他不希望你揹上復漢大業的重擔，他想你正常快樂地成長。本來…先皇是打算在他有生之年光復大漢河山，等一切都安頓好，處理好之後，再把一片安穩的江山交到你手上。可惜…天意弄人，這個重擔終究要落在你身上。」

「漢室江山…」劉辰忽然大笑，續道：「我父母都是為了這個虛無縹緲的願望而死的。」

公孫明語重心長，說道：「死者已矣，先皇先后的死已成事實。但是這個願望是否虛幻，還不能下定論。至於能不能讓這個願望成真，能不能讓他們的死變得有價值，就全在陛下你的手中了。」

劉辰負手而立，抬頭閉起雙目，不再言語。

在公孫明的生平之中，他曾親眼目睹不少身陷絕望低潮的人，有些人會自暴自棄，不能自拔；有些人則會走出困窘，浴火重生，至於眼前的劉辰結局如何，公孫明並不清楚，他只知便此刻須要給予獨處空間，讓他梳理情緒，於是便道：「那老臣先走了。」接著便徑自離開

一片黑暗荒蕪之中，劉辰睜開眼睛，凝視著那片璀璨而孤寂的星空。

好傷感

第十九章

商月到達劉辰房門前，房內傳出濃濃酒燻味，令人聯想到花天酒地的風月場所。她奉帝命前來此處，卻不知劉辰找她何事，她怒氣未消，本已不想前來，現在嗅到一股讓人作嘔的氣味，更覺反感。但畢竟皇命難違，她最終也推門而進。一踏進室內，只見劉辰伏倒在桌上，臉紅耳赤，顯然已是酩酊大醉。

商月道：「陛下，你叫我過來有什麼事嗎？」

劉辰才意識到商月的到來，立時眉開眼笑，道：「你來了？過來這邊坐，這些酒都是我從熽天的酒庫裡找到的，我聽人說都是放了很多年的美酒，很好喝的。」

商月不屑一顧，說道：「你如果想找人陪你喝酒，我出去幫你找。」說畢便轉身準備離去

「站著。」劉辰道：「朕叫你過來，陪朕喝酒。」劉辰酒醉亦帶三分醒，他知道只有以皇命下令，她才會乖乖聽話

「我不喝。」商月堅決回絕

劉辰瞠目结舌，道：「什…什麼？喂，你不是經常說皇命難違嗎？朕現在是以皇帝的身份命令你啊，你憑什麼拒絕？」

「我是你的老師，你無理取鬧我當然不能縱容你啊，我甚至還可以罵你。」

「放屁！我從小到大就沒有上過學，也不知道什麼狗屁老師，我只知道我是大，你是小，我現在就要你過來！」

商月略現怒色，道：「我不來。」

劉辰強忍怒氣，笑笑道：「你是我老師對吧，有資格拒絕我是吧？那麼囂張，好，那我現在就降你職，你現在不是太傅了，只是個侍女，快點給我過來。」

「劉辰！」商月怒道

劉辰見她生氣的模樣，甚是可愛，更不願停止，道：「唉吖，你竟敢直呼朕的名字，我再降你職，你現在只是一個…一個無名小卒，看你還敢不敢囂張。」

商月氣得直欲噴火，道：「你…」

「嗱嗱嗱…別再駁嘴啦，你再說我就再告你一條以下犯上，抓你去坐牢。」

商月氣在心頭，卻有口難言，便重哼一聲，別過頭去。

劉辰見狀也不忍，便道：「唉好啦好啦，我跟你開玩笑的，過來吧商太傅，我只是想跟你說一下話。」

但見她依舊毫無反應，便走近去，把她拉過來。豈料商月卻重重甩開，道：「你走開！」

劉辰碰了一鼻子灰，便回到座位上，拿起美酒，大喝一口，接著道：「真的生氣了嗎？」

商月道：「我不敢。」嘴上如是說，卻依舊一副怒氣沖沖的模樣

劉辰冷冷一笑，道：「你不是生氣我逼你喝酒，你是不認同我在日本所做的事吧？」

既然劉辰直接了當，開門見山，商月也不再忍隱不發，說道：「是，我真的不明白你為什麼一聲不響就跑回去救人，難道你不知道很危險的嗎？萬一出了什麼意外怎麼辦？」

劉辰笑一笑，道：「你是關心我嗎？」

商月一臉不屑，道：「我是關心漢室的安危。」

雖然商月如是說，劉辰心裡依舊美滋滋，說道：「朕就是漢室，那就當你是關心我囉。」

商月「哼」一聲，續道：「你不要嬉皮笑臉，我還沒有說完，我問你你為什麼要把那個敵軍首領打得血肉模糊？你把她打得面目全非也就算了，你為什麼還要把她曝屍呢？」她把心中所有不解盡數發洩

劉辰一愣，臉上笑意盡散，說道：「我這樣做是要立威，他們那群人壞事做盡，只知道用暴力解決問題，那我當然也要用這種方式震攝他們啊，也順便給他們一個教訓！」

「你要用武力震懾他們有很多方法，比如你下令投降者鎖，不降者殺，這樣已經很足夠了，還用得著用這麼殘忍的手段嗎？這不是暴君是什麼。」

「暴不暴只是觀點問題，也有人稱讚我是亂世霸主啊。」

暴君與霸主往往只是一線之差。

商月搖頭道：「霸主是長年累積下來的氣度和地位，而不是像你這樣用一次的暴戾換回來的。」

劉辰不知如何辨駁，也不想辨駁，他只覺得商月十分煩厭，便借著酒意吵鬧：「管他什麼暴主霸君，反正我是皇，也是勝利者，我說的就是對的，我想怎樣就怎樣！」

此話完全顛覆商月對劉辰的印象，她頓覺眼前的人十分陌生，一時錯愕，無言以對。她沉默片刻，才道：「你沒有資格做皇，你這樣的想法跟熽天有什麼分別？」

劉辰被此話觸發，氣上心頭，說道：「你說什麼！？你有種就再說一次！」

商月加倍堅定，說道：「我說你沒有資格當皇，你只是一個嗜血殘忍的暴君！」

劉辰怒火沖天，一手把酒瓶摔破，玻璃碎滿一地，巨響直把商月嚇了一驚。劉辰直視著她，說道：「我嗜血？我殘忍！？你知道熽天她做了什麼嗎？」

「無論她做了什麼，你也不應該這樣做！你是君主，你做的每件事都會被所有人注目，你要為你做的事負上責任，你要殺敵立威不是問題，但至少也要殺得其所。」

劉辰怒道：「你不要跟我滿口道理，你知道嗎，她殺了我媽，她虐殺了我的母親！但是…」他哽咽道：「但是她竟然還服毒自殺，我連親手殺了她也做不到，你想我怎樣…你到底想我怎樣！」

商月豈為知道箇中來龍去脈，因此才會不明所以，怒斥於劉辰。現在知道事件真相，不禁震驚至極，說道：「你…你說什麼？」

「我說她殺了我媽，殺了你們尊敬的先皇后！還找人強暴了她！」劉辰定一定心神，續道：「然後我還要在這裡聽你說教！你知不知道我最討厭的就是你經常在我耳邊講廢話，像一只蒼蠅一樣嗡嗡叫，好煩啊！我父母都是為了漢室而慘死的，你知道這種滋味嗎！？」

商月被罵了個狗血淋頭，換作平常她肯定針鋒相對，搬出一堆大道理來，此刻竟詞窮語盡，無言以對，說道：「阿辰，對不起我…」

劉辰也自覺言詞過火，便放輕語氣，說道：「你不明白我，還是走吧。」

商月道：「不是這樣的，我明白你…」

「滾出去！」劉辰怒道，一句「我明白你」是多麼容易說出口，但又有幾人是真心誠意的呢？

商月一愣，待平復後竟怒視劉辰，不發一語，只重哼一聲便離開房間。

劉辰不屑一瞥，喃喃道：「還囂張個屁啊，我有說錯她嗎？真把自己當公主不成。」說畢便打開另一瓶美酒並大喝一口

他酒意甚濃，迷糊間便呼喚外面之人：「阿石阿頭，給我進來。」

李石、李頭兩兄弟應聲而進，其中一人道：「陛下，我們剛才見商太傅怒氣沖沖地走了，是發生什麼事了嗎？」

劉辰道：「我呸！明明自己有錯還一副臭嘴臉，唉別管她，你們兩個來陪我喝。」接著把一瓶美酒遞給他們

李氏兄弟連忙拒絕，道：「唉吖陛下，我們在值班不能喝酒，等下被人看到就麻煩了。」

「什麼不能喝，我說可以就可以，來…」劉辰把酒遞到李石嘴前

李石輕輕推開，說道：「不是陛下，唉吖你別為難我們了，我們真的不能喝啊。」

劉辰怒道：「現在連你們也要反抗我嗎？」

李石連忙道：「不，不是不是，我不是這個意思…」

李頭見情況危急，忽發奇想，說道：「對了，不如我們去找個人來陪陛下，好嗎？」

劉辰輕皺眉頭，道：「找什麼人，我不跟不熟的人喝酒的啊。」

李頭笑笑道：「放心放心，我已經想到一個人選了，這個人你很熟，還跟她睡過呢。」

「睡過？」劉辰疑惑

「唉陛下你不是忘了吧，半年前你剛被抓回來…不是，剛登位的時候，你不是經常找公孫小姐嗎？」

「公孫小姐？」劉辰一想，笑道：「對了，你是說公孫盈對吧？公孫明的孫女？」

「是是是，就是她！」

劉辰拍一拍他腦勺，道：「你亂說什麼，我什麼時候跟她睡過，我那時候只是…」他轉念一想，憶起當時因為對漢室之事有所質疑，才故意以侍寢為名，把公孫盈抓來一查究竟，但此事又豈能跟他們言明呢，於是便說：「反…反正就沒有，不過…她現在也在這裡嗎？」

李頭笑笑道：「公孫小姐基本上什麼時候都在的，陛下想什麼時候叫就什麼時候叫。」

「好，那你去叫她過來吧。」

「遵命遵命。」李氏兄弟奸笑，顯然是不相信劉辰的解釋

兩條女即刻出現

食蕉巴打好中意

隻豬好正

劉辰萬分無奈，但也只能隨他們。不久，李氏兄弟便帶著公孫盈前來，只見她雪膚花貌，皎若秋月，眉宇間依舊透著羞澀，相比起半年前，似乎更可愛了一點。

李氏兄弟見陛下面帶笑意，心知不可耽誤，便說道：「公孫小姐，那你就好好服侍陛下，我們就先走囉。」

公孫盈立即羞紅了臉，道：「你們…在說什麼呢？」

劉辰也甚是不滿，便甩一甩手作驅趕並說道：「你們兩個說什麼廢話，別嚇著人家，趕快出去。」

李氏兄弟笑一笑，接著便急忙走出房間。

待他們走後，劉辰凝視著公孫盈，見她含羞答答，一聲不響，便說道：「怎麼了，半年沒見就不認得我了？」

公孫盈連忙搖手，道：「不是，我怎麼會不認得陛下呢。」

「不是就好，那你為什麼那麼害怕，難道我上次給你的印象不好嗎？」

「這個…」

劉辰忽然憶起二人初次見面之時，他為了逼問真相，曾以匕首脅持，甚至劃破她的脖子，使她血流不止，幾近休克。一念及此，他便對自己剛才的提問略感尷尬，於是乾咳一聲並說道：「上次的事…唉你也知道我是逼不得已的，你不是還在怪我吧？」

「我沒有…我明白上次你只是急於知道真相才這樣做的，並不是真的想傷害我，更何況你最後也幫我包紮了，還照顧了我一整晚呢。」

劉辰道：「那就是說你不生我的氣？」

公孫盈點點頭。

「也不討厭我？」

公孫盈再次點頭。

「那可就奇怪了。」劉辰放下酒杯，緩緩靠近公孫盈，說道：「既然你不生氣，也不討厭我，那你為什麼要和我保持距離？」說畢他已幾乎湊近到她的臉前

公孫盈臉頰紅得像個蘋果，心跳加速，幾乎說不出話來。

「不…不是，這個…我…」公孫盈欲退後幾步，卻被劉辰拉住

劉辰道：「噢，我知道了，你是害羞對吧？」

公孫盈低下頭，不再言語。

劉辰裝出一副可憐兮兮的模樣，調侃道：「小盈啊，你可是曾經睡在我的床上過了一整晚的，你不是想翻臉不認人吧？」

公孫盈瞪大眼睛，連忙搖頭，說道：「你…你不要亂說，我沒有…」

「你敢說你沒有睡過我的床，還睡了一整晚？」

「我…」公孫盈想起當晚被劉辰所傷，確實曾在他房間渡過一個晚上，一時無言以對。過了片刻，她才輕嘆一口，微嗔道：「陛下你別再欺負我了，我知道我說不過你，但是…但是我也會生氣的。」

劉辰一愣，突然驚覺公孫盈跟商月二人雖然外型不相伯仲，但性格卻是南轅北轍。商月是一只貓咪，平常高高在上，張牙舞爪，只會偶爾表現柔弱；公孫盈則是一只小狗，平時溫馴乖巧，千依百順，只會偶然作出反抗。

劉辰笑一笑，道：「原來你也會生氣的嗎？我還以為你是一只逆來順受的小狗呢。」

公孫盈別過臉，道：「哼，你又想欺負我，我真的生氣了。」

她鼓起腮幫子，舉手投足間都散發著少女應有的羞澀與可愛，讓人想好好疼愛一番。劉辰凝視著她，只覺賞心悅目，猶勝商月十倍。一想起商月，他頓覺一肚子氣，便回到座位上並說道：「你過來坐吧，陪我喝喝酒。」

公孫盈坐到旁邊，卻說道：「我以前沒有喝過酒，爺爺他不讓我喝的，所以…」

劉辰滿不耐煩，道：「公孫明那老頭子真是麻煩，我問你你今年幾歲了？」

「十八歲。」

「對啊，十八歲都成年了，為什麼不能喝？」

「但是…」

「唉你別一味聽你爺爺說，我知道他一直照顧著你，你聽他的話也很正常，但是你的一生是你的，不是他的，你明白嗎？」接著便倒了一杯酒，並遞給她，說道：「凡事總要有第一次，對吧？」劉辰知道她初嘗酒醺，也不敢過火，只倒了一小杯酒

公孫盈猶豫片刻，終於接過酒杯，說道：「那好吧。」接著便淺嘗一口，酒精入喉，只覺苦澀難當，立時愁眉苦臉，說道：「好苦啊。」

劉辰看著酒瓶，一臉疑惑，道：「苦嗎？我覺我挺好喝啊。」接著想到公孫盈初嘗酒醺，自然難以下嚥，便笑笑道：「慢慢你就會懂得欣賞的了，這可是我從熽天的酒庫找回來的，算是我第一次的戰利品。」

公孫盈輕抹嘴唇，接著道：「熽天是那個敵軍的首領嗎？」

「是啊，你也有聽說過嗎？」

「嗯，這件事在組織內部傳得沸沸揚揚呢。」

「是嗎？」劉辰大喝一口，接著凝視公孫盈，說道：「那你應該也聽說過我是怎樣對付她的吧？」

公孫盈嚥一口水，神情緊張，道：「聽…聽說過。」

「別人都說我是一個嗜血暴君，你不怕我嗎？」

公孫盈堅定地搖頭，道：「我不怕，我相信陛下這樣做一定是有原因的，你不會無緣無故殺人的。」

劉辰略顯錯愕，道：「你那麼肯定？」

公孫盈點點頭，道：「半年前的那件事…雖然是你先傷害我，但是最後也沒有見死不救，反而照顧了我一整晚，所以…所以我相信你。」

劉辰笑一笑，道：「當時我救你只是因為不肯定背後真相，免得弄出人命，惹禍上身，並不是因為我是什麼好人。」

「是…嗎？」公孫盈低下頭，一時無言以對

劉辰微笑道：「不過謝謝你願意相信我。」

聽畢，公孫盈笑逐顏開，道：「嗯！對了，我聽別人說陛下你在日本有很多奇遇，但是他們各自都有各的說法，我也不知道哪個是對的，不如你說給我聽聽好嗎？」她自小養尊處優，甚少見識世面，自然對外面世界充滿好奇，也不再顧忌身份之別

劉辰酒意甚濃，也是與致勃勃，此刻有人樂意聽他的威風史，他自然是心花怒放，卻之不恭，於是便放下酒杯，盡訴事蹟。

「既然你那麼想知道，我就說給你聽聽，首先呢，就要從我莫名其妙被商月抓去日本開始….」

劉辰滔滔不絕，說得繪形繪聲，眉飛色舞。公孫盈也是專心致致，一路聽來彷如走入小說世界，親歷其景，說到驚險情節則緊張萬分，說到心寒情節則瑟瑟發抖，直到那開戰一刻，更是心跳倍增，冷汗直冒。

如是者，二人便在這璀璨的星夜，渡過了一個愉快的晚上。

話說樓主黎緊會離開香港十日左右，期間應該寫唔到文住
但係為免返黎之後個POST冇哂人我都儲定左啲文
大概每3-4日會出一次咁

去邊玩？

live

話說來到呢個年代 劉辰可以有幾多個後宮？

繼續推

漢朝劉氏全部係仆街

歐遊

睇埋就知

點解咁講

全部要哂

1.劉邦單方面撕毀停火協議 不宣而戰 偷襲項羽 人渣

開國皇帝多數都係仆街
但就係要咁仆街咁不擇手段先開到國
你睇吓朱元璋

樓主，玩得開心d

樓主去邊到

呢位巴打，睇嚟一係姓項，一係姓嬴

去識鬼妹

目光短淺

一入嚟就亂吠同罵人係咩玩法

唔鍾意睇就上一頁啦，無必要留言同mon po架

一定要擦鞋

樓主回歸仲有人推POST

第二十章

「最後我就回來了，當然還信守承諾，把程復南封為羽林軍統領囉。」劉辰作出結尾

「陛下你就好啦，真的好刺激啊。」說畢，公孫盈便打了個哈欠，道：「但是我現在好睏啊。」她睡眼惺忪，側伏在桌上

劉辰看看時鍾，才驚覺已是日出時份，接著也打了個哈欠。

「咯咯咯…」忽然傳來敲門聲

劉辰道：「誰啊？」

「陛下，是我，眾大臣有急事想請陛下立即前往議事廳。」說話之人正是程復南

劉辰立時眉開眼笑，拍醒公孫盈，道：「你看，一說曹操，曹操就到，外面那個就是復南啊。」

公孫盈半睜眼睛，道：「復南…？啊，就是那個忠心耿耿的羽林軍統領？」

「對，就是他。」

外面的程復南見劉辰久未回應，便道：「陛下？」

劉辰道：「噢，來了來了。」接著跟公孫盈道：「你在這裡休息一下吧。」

豈料公孫盈卻說：「但是我也想看看羽林軍統領。」她面帶微笑，卻閉著眼睛，睡眼惺忪的模樣更是可愛

劉辰道：「好吧好吧，那你跟我出來。」於是便帶著她前往大門

大門一開，只見程復南已在門前等候。程復南見劉辰精神不振，便道：「這個…咦？」他這才留意到劉辰身旁的公孫盈，同樣也是精神不振，而且臉色紅潤，似是喝了點酒，便說道：「這…不是公孫小姐嗎？」

「噢？」公孫盈微笑道：「你認識我？你就是程統領吧？跟我想像中差不多。」她本性害羞，平日見到陌生人絕不會如此熱情，但借著酒意和睡意，竟像變了個人似的

程復南一見公孫盈，立時緊張兮兮，臉紅耳熱，拱手道：「噢…是..我是。」

劉辰對程復南說：「噢，她是我的朋友，昨天我還跟她說起你呢。」

程復南道：「是..是嗎..好啊，好…」

劉辰見他語無論次，狐疑道：「你沒事吧？今天怎麼像個傻子一樣？」

「沒..沒有，對了眾大臣叫陛下立即到議事廳，說有要事商討。」

劉辰滿不耐煩，道：「這才幾點啊，太陽才剛剛出來，有那麼緊急嗎？」

「屬下也不知道，但是所有人都已經到達議事廳，似乎真的挺緊要。」

劉辰重嘆一口，本來準備昏睡到日落，現在一切泡湯了，便道：「唉真是麻煩。」

「我想睡覺啊。」公孫盈緊依著門框，忽然說道，接著竟然徑自走回房間，打算上床睡覺

「吖不不不…」劉辰立刻阻攔，並對程復南說道：「她不能自己睡在這裡，免得讓人誤會…這樣吧，你知道公孫丞相的房間在哪裡嗎？」

程復南道：「我知道。」

「那這樣好了，我現在去議事廳，你幫我送她回去，可以嗎？」

「送…送她回去！？」程復南一臉錯愕

「哇你這是什麼表情，好像很不情願啊，她也算是個小美女，不為難你吧？」

程復南連忙搖手，道：「不…我不是這個意思，那…陛下你就放心交給我吧。」

「好。」劉辰把公孫盈交給程復南，接著伸一伸懶腰，續道：「那我先走囉，你記得好好送她回去，不然有什麼損傷，公孫明怪罪下來，我也救不了你啊。」

公孫盈軟弱無力，頭部伏在程復南胸口上。程復南只覺渾身發熱，心跳加速，說不出話來。

「喂？」劉辰追問

「啊…好，我知道了。」程復南回過神來

公孫盈忽然笑笑道：「統領大人，你心跳怎麼比別人快那麼多，好有趣啊。」

劉辰看著程復南，露出意味深長的微笑。

程復南目瞪口呆，道：「我..我沒有，陛下你快點去吧，我先走囉。」

「好好好。」劉辰大笑起來，徑自往議事廳進發
-------------------------------------------------------
劉辰帶著一頭蓬鬆凌亂的髮型，睡眼惺忪地來到議事廳，趺坐在主席位上並打了個哈欠。眾大臣見他如此模樣，皆是一臉尷尬，公孫明乾咳一聲，說道：「陛下？」

「有什麼事你說吧，我在聽。」話雖如此，但他顯然在閉目養神

「咳，我們不是想打擾你休息，不過…」

「你說吧。」

既然如此，公孫明便嚴肅起來，說道：「陛下，相信你也知道之前日本一役，我們的軍隊都是從各基地緊急調派而來，所以這些基地的位置大概已經曝光了，希望陛下儘快下令該如何處理。」

「處理？有什麼要處理的？」劉辰依然緊閉眼睛，睡意盈盈

劉辰此話不知是有意還是無意，眾人皆是一愣，公孫明乾咳一聲，說道：「就是…比如說要怎麼調派這些基地的駐軍，或是怎樣加強防禦之類的。」

劉辰點點頭，續道：「那你們有什麼意見？」

公孫明代表「潛龍派」，率先道：「我認為應該加強這些基地的巡邏和防衛，倘若有敵人蠢蠢欲動也能即時知道。」

祁克則代表「見龍派」，說道：「這樣太麻煩了，況且就算加防衛也不代表能抵禦敵人的襲擊啊，我看不如乾脆放棄那些基地，至於那裡的人就分派往其他基地，這樣更直接了當。」

另一名「潛龍派」女大臣說道：「可是那些基地都有戰略意義，輕易放棄也會讓我們實力受損的。」

雙方針鋒相對，各不相讓，爭論之聲此起彼落，喋喋不休。劉辰坐於主席座上，一直閉目養神，倒不覺心煩，只因他壓根沒有留神聆聽，盡把一切當作耳邊風。雖然如此，他也並非全然沒有注意場內的人事，他偶爾也會半睜眼睛，偷看商月，卻見她一直默不作聲，依舊一副冷冰冰，心中頓覺無趣，便又閉上眼睛。

「陛下？」

「陛下！？」

劉辰被叫喊驚醒，頓時精神抖擻，便坐直身子，揉揉眼睛，說道：「怎麼了？」

公孫明道：「陛下你認為該怎樣做？」

此話如當頭棒喝，一時難倒劉辰，畢竟他從進來起便一直半醒半睡，沒有一刻集中精神。眼見眾人注視自己，他只好眨兩下眼，說道：「我…隨便吧，你們商量好了，商量好後就通知我一聲吧。」

「這…」眾人面面相彪

公孫明尷尬一笑，說道：「這個…最後還是要由陛下來定奪。」

劉辰打個哈欠，搖搖手，道：「不用了，這半年以來不是一直都有你們決定的嗎？那就繼續下去吧。」

公孫明和祁克等重臣以為陛下是在暗斥他們僭越皇權，心下皆是一驚。

公孫明立即拱手道：「我們…並沒有這個意思啊陛下。」祁克等人也附和道

劉辰疑惑：「意思？什麼意思？我是說真的，你們繼續決定吧，沒有什麼天大的事也不要來找我。」

眾臣皆不知所措，他們以為劉辰自日本一役，已成長蛻變成一名成熟領袖，卻想不到此時會是這個模樣。

劉辰站起身來，伸一伸懶腰，接著道：「對了，那個…這裡有沒有人是負責膳食，飲料之類的？」

眾人愕然，公孫明疑惑道：「你想幹什麼？」

「噢沒有，只是從熽天那裡拿來的酒我喝到厭倦了，就想問問有沒有什麼新的酒喝。」

公孫明等人一愣，劉辰此番說話完全是意料之外。其中一人沒好氣道：「這裡怎麼會出現酒保呢？」

劉辰略為失望，續道：「沒有嗎？啊，那就算了我自己回去找找…」他再次打個哈欠，道：「好睏啊，我先回去睡覺了，記得啊沒有天大的事也不要來找我。」說畢便打算離開議會，返回房間

人群中忽然傳出聲音：「昏君。」

此話一出，場內一陣嘩然。劉辰不用看也知道聲音的主人正是商月，頓時怒火中燒，猛一回頭，怒道：「你說什麼！」

商月面對天子之怒，毫無懼色，直言道：「難道你不是嗎？」話音未落，她身旁的人已急忙勸止她

劉辰怒目而視，道：「你昨天一句暴君，今天一句昏君，好你個商月，你以為朕真的不敢對付你嗎？」

商月道：「我寧願你對付我，也不想在我手上教出你這樣一個沒用的人。」

祁克喝道：「你夠了！」

劉辰鐵面無情，正色道：「 好，既然如此，朕就如你所願，眾人聽旨，商月多次惡言頂撞，以下犯上，即日起革除太傅一職。」

平日裡跟商月友好的大臣皆是一驚，立即拱手求情：「陛下…」

未待出言卻已被劉辰打斷道：「誰敢求情便以同罪治之！」天子金口一開，駟馬難追，眾人也不敢多言

劉辰斜目一瞥，只見商月仍是一副死不認錯的模樣，便怒道：「別再讓她來煩我。」接著便徑自離開議事廳

公孫明等人雖然同情商月，但也並不認同她的處事，畢竟她剛才出言侮辱，公然挑戰天子權威，如果天子有錯，她可以閉門責罵，拼命指教，但卻不應該當面斥責。這樣的想法聽起來極其封建守舊，實則並不然，眾人如是想道，是因為天子權威乃是復漢大業的根本，可說整個組織都是因漢室天子而生，倘若每人都隨意責罵，皇帝的威嚴蕩然無存，那麼復漢的意義何在呢？

熟悉商月的人更是一頭霧水，百思不得其解。商月對復漢的核心思想了解透徹，在情在理也不可能作出如此不可理喻的行為。他們皆注視商月，希望她給出一個合理的解答。豈料她只是哼了一聲，便拂袖而去，留下稀里糊涂的眾人。

出住咁多先

見到劉辰咁好心痛

秦王都支持復漢

D 仔太on9

你二仔啫
扶蘇同子嬰都係好仔來
Btw 搵到長生不老藥未先？

扶蘇好仔但on9 胡亥唔係二仔，中間有好多架 搵唔到點同你傾計

冇睇幾日，秦王竟然駕到
即刻出文先

第二十一章

幾天過去。

「唉吖陛下你不要再喝了，丞相吩咐我們要看好你，你這樣…我們很難交代的。」李石焦頭苦臉，阻止他繼續喝酒，李頭則是搔頭抓耳，苦思良方

「滾，看什麼看，我又不是小孩子用不著你來看，還有公孫明是什麼人，他憑什麼管我？」劉辰故意鬥氣，大灌一口

李石放棄抗爭，李頭也苦無良方，便決定轉硬為軟。他們同時擠眉弄眼，裝作可憐兮兮，說道：「陛下我們求你了，你就當可憐一下我們吧….」

門外忽然傳來叫喊：「陛下公孫丞相來找你。」

劉辰一聽頓時心煩氣燥，便說道：「我沒空，不見。」

「但是丞相說有很重要的事…」

「不見，我說不見就不見，天塌下來我也不見。」

「那…好吧。」

接著隱約聽到門外侍衛的聲音，敬請公孫明稍後再來。劉辰聽畢又是一怒，喊道：「什麼等下再來，你叫他不要再來，今天明天後天大後天也不要來！」

侍衛應諾一聲，但須知此話是劉辰故意說給公孫明聽，因此也不須要轉達，公孫明便自行離去。

李氏兄弟總算放下心頭大石，他們多怕公孫明進來，看到劉辰的模樣，便會責怪他們辦事不力。

劉辰就這樣半醉半醒，睡完再喝，喝完又睡，渡過一整天。日月如梭，現在已是夜晚時份。正當他喝再最後一瓶酒，打算上床再睡時，門外侍衛忽然又喊道：「陛下公孫…」

「滾！我不是說了不見嗎，怎麼還那麼厚臉皮。」

「不…不是，不是丞相來見，是公孫小姐啊。」

「小盈？」劉辰立即從床上起來，說道：「那快點叫她進來！」

大門應聲而門，進來之人確是公孫盈，而非那煩人的老頭子。劉辰頓時眉開眼笑，滿心歡喜，說道：「你怎麼來了？」

公孫盈抓耳撓腮，說道：「我…我來陪你聊天。」

須知公孫盈的說謊技巧奇差無比，劉辰一眼便看出端倪，說道：「真的嗎？」

公孫盈連忙點頭，道：「真的。」

劉辰笑一笑，道：「小頑皮，你什麼時候喜歡說謊的，還跑來騙我。」

公孫盈驚覺穿幫，尷尬至極，一時語無論次：「噢…我…」

「說吧，來找我幹什麼？」

公孫盈心知再也瞞不住，便放棄抵抗，說道：「其實…是我爺爺叫我來的，他知道陛下不願意見他，所以就…」

劉辰冷冷一笑，說道：「所以就找自己孫女來騙我囉。哼，我早就該猜到了，你哪有這麼好心專程來找我聊天。」

公孫盈連忙搖手，道：「不是的，陛下想的話我隨時都可以來。」

劉辰笑一笑，見她如此慌張，當下不再生氣，說道：「不逗你了，快點說吧，有什麼事？」

「是這樣的，爺爺有一件事想和你商量。」

「組織行政上的事就不用說了，我不是全權交給他們了嗎？」

「不是行政上的事，而是…而是關於陛下你的私事。」

「噢？那老頭子真的連我的私事也要管了嗎？你即管說說是什麼私事。」

公孫盈乾咳一聲，說道：「爺爺說之前你流落日本的時候，眾大臣才意識到一個嚴重問題。」

「什麼問題？」

「那就是陛下並無後嗣，萬一…是說萬一你真的有什麼不測，皇位將無人繼承，組織必然會陷入大亂的。」

劉辰點點頭，道：「的確是這樣，那又怎樣？」

「所以，」公孫盈啟動手上的平板電腦，按了數下，接著遞給劉辰，說道：「爺爺說這些都是名門望族的女兒，不僅家世顯赫而已還和漢室素有連繫，陛下可以在這裡選一個，爺爺就把她帶來給你認識一下。」

劉辰一瞥人選，當中有美有醜，但卻有一個共通點，那便是他們的家族全是社會上有地位的人。他笑笑道：「所以是要逼我立皇后的意思囉，還要是政治婚姻，現在什麼年代啊？」接著便把平板電腦交還公孫盈

公孫盈道：「爺爺早預料你會這麼說，所以他叫我跟你說，身為領袖元首，或是國君，政治婚姻在所難免，他希望陛下以大局為重，勿忘先皇遺願。而且這樣的婚姻也不見得會不幸福，可能你也不知道，當年先皇先后便是這樣認識的。」

劉辰沉默片刻，不作言語。

公孫盈見他不作言語，便續道：「其…其實這些都挺好的。」

劉辰瞇起眼睛，凝視公孫盈。公孫盈被他看得渾身不自在，便道：「陛…陛下？怎麼了嗎？」

劉辰道：「如果他要我找一個有名有地位的人，那與其找外人，倒不如找個漢室的人。」

「那就是…？」公孫盈歪起頭，一臉茫然

劉辰越靠越近，說道：「那就是你，公孫丞相的孫女，就這麼決定了，我要娶你。」

「什…什麼？」公孫盈羞好了臉，左顧右盼，不敢跟劉辰目光對上，說道：「不…不能這樣子的…」

劉辰問道：「為什麼不能？」

「我…我…」

「因為你不想對吧？」

「也不是…吖，不我的意思是…反正不能這樣子！」

劉辰重新坐好，收起笑顏，說道：「你現在明白了嗎？像我剛才這樣無緣無故要你跟我結婚，你也抗拒不是嗎？這種情況就跟政治婚姻一樣。」

公孫盈似懂非懂地點頭，反正沒有再繼續勸說劉辰，只是不知道回去之後會否被爺爺責罵辦事不力。劉辰見有機可乘，便急忙轉換話題：「對了，上次復南有好好送你回去嗎？」

「噢你是說前幾天嗎？有啊，統領大人有好好送我回去。」

「那時候你整個伏在人家身上，可不像你啊。」劉辰竊笑道

公孫盈微嗔道：「你別笑話我，那時候我喝了酒，又睏才會這樣的。」她一想到當天情景，頓時羞澀難當

劉辰道：「那你覺得他這個人怎麼樣？」

「怎麼樣？」公孫盈想一想，道：「沒怎樣啊，就普通人一個。」

劉辰沒好氣道：「我是問你對他有什麼感覺？」

「感覺？沒什麼感覺啊…吖不我感覺他好像對陛下和漢室也挺忠心的。」

劉辰半掩臉門，輕嘆一口，也不知公孫盈是假裝還是真不明白他言下之意。其實從那天程復南的舉動看來，明眼人也看得出他對公孫盈別有用情，在那之後劉辰也曾詢問過他，而他在半推半就下也承認自己確實傾慕於公孫盈。從那天起劉辰便打算一當謀人，嘗試攝合二人。

劉辰說道：「我是問你本人對他的感覺，覺得他這個人怎樣，懂嗎？」

公孫盈托起腮子，認真思考，接著道：「不懂。」

劉辰幾乎要掉下床，他搖搖手，說道：「算了算了，遲些再說吧。對了，其實你平時在這裡有什麼做的？」

「我平時都一直待著，閒時就玩玩遊戲，上上網，吖我還很喜歡小鳥，我房裡還養了四只呢。」

「原來是這樣，但是你不覺得有點悶嗎？」

「也有一點點，但是我也不知道有什麼可以做。」

「讓我想想…那你喜歡花嗎？」

公孫盈興奮道：「喜歡。」

劉辰道：「那就好了，我一直都覺得這裡太沒生氣了，正想找人幫我在這裡種種花，你可以幫我嗎？」

看著劉辰那不懷好意的眼神，公孫盈歪起頭，一臉疑惑。

繼續

出多d !

樓主返港了

希望仲有人睇緊

近排冇咩點入嚟

第二十二章

「這個要放這裡，這個兩小時後要澆水…唉好混亂啊，陛下不是說會找人來幫我的嗎？」公孫盈看著花圃裡的幼苗，一邊抹汗一邊抱怨。雖然她喜歡鮮艷美麗的花朵，但對種植之道卻是一竅不通

另一邊廂，劉辰正推著程復南，往花圃進發，說道：「你快點去，這是命令。」

程復南一臉為難，說道：「可是我還要當值，怎能無緣無故去…種花呢？陛下這到底是怎麼回事？」他著實一頭霧水，種花一事與羽林軍職責毫無關連，陛下為何突然下此命令呢？

「你去到就知道了，我肯定你會感謝我的。」

程復南更是疑惑。說時遲那時快，半推半就下劉辰與程復南已到達花圃處。不遠處竟見一個少女的背影，正辛勤地打理花草。劉辰乾咳一聲，少女便轉過身來，程復南這一驚非同小可，只因眼前的少女並非別人，正是他朝思暮想的公孫盈。

公孫盈看見劉辰，便微笑道：「陛下…」卻見身旁還有一人，便瞬間害羞起來，輕聲道：「是…是統領大人嗎？」

劉辰拍一拍他後背，他便笑笑道：「啊…是，我是奉陛下之命來打理花圃的。」

公孫盈甚是狐疑，說道：「羽林軍統領也要幫忙打理花草？」

程復南一時語塞，劉辰則笑笑道：「噢…是啊，反正他閒來無事，我免得他白逗工資，便叫他來幫忙，你沒問題吧？」

公孫盈搖搖頭。

劉辰續道：「那就好了，你們記得好好幫我弄好這個花園，知道了嗎？」

公孫盈道：「知道。」

程復南也道：「遵命。」

劉辰見二人答允，也不便繼續逗留，便道：「那我先走囉。」說畢便徑自離去

待劉辰走遠後，二人目光對上，皆是一陣尷尬，完全不知道該說些什麼。最終由程復南率先開口：「那…你剛才做到哪個步驟？在播種嗎？」

公孫盈看一看手上裝著小種子的塑料袋，再看看程復南，接著笑笑道：「是…是啊，但是感覺好難…這些種子都太小了，很難放進土壤中。」

程復南回道：「這樣啊…那你可以做一次你剛才是怎麼播種的嗎？」

公孫盈點點頭，接著便半蹲下來，從塑料袋小心翼翼取出一顆小種子，她費盡心思才把一顆種子黏在手指頭上。接下來便嘗試把種子壓進土壤之中，但由於種子細小，導致十分容易滑落，如此一滑一放，搞了好半天才終於把一顆種子壓實。她站起身來，一抹汗水，說道：「終於放好了。」

程復南微微一笑，道：「你可以把那袋種子借給我用一用嗎？」

公孫盈「嗯」一聲，便把種子遞給他。

程復南接過種子，半蹲在花圃前，可是卻不把種子取出，反而從衣服口袋裡取出一張小白紙，是他之前辦公之時遺留下的。只見他把白紙對摺一半，接著將塑料袋裡的小種子倒在上面，然後把紙張拿起，形成三角狀，種子在引力作用下全部聚集在中間的摺痕處。

他一邊緩步前進，一邊傾斜紙張，種子順著摺痕而下，不消片刻便被均勻地鋪置於一道直線上，他說道：「這樣的話就不用一顆一顆取出來，又可以很均勻地鋪置在泥土上了。」

公孫盈驚喜萬分，說道：「原來是這麼簡單的，謝謝你啊。」

程復南把剩餘的種子還給她，續道：「那你趕快試一試吧。」

公孫盈模仿程復南的做法，一如所料，傾刻間便把種子鋪設妥當，節省不少勞力和時間。完成後，公孫盈輾然而笑，眼晴彎成一道月牙兒，可愛至極。程復南痴痴地凝視她，只覺此刻是一生最快樂的時光。

接下來，程復南教曉了公孫盈不少種植技巧，包括花朵的季節特性、澆水時的注意事項等等，公孫盈耐心聆聽，頓覺獲益良多。時光飛逝，二人言談之間，不知不覺已到達黃昏時份。

「統領大人，你為什麼會懂那麼多種花的知識呢？」公孫盈深感好奇

「噢這個…我小時候和我姐姐相依為命，她很喜歡種些花草啊、盆栽啊什麼的，我那時候就一邊偷看一邊學到了。」

公孫盈略顯羨慕，說道：「你真好，我也希望有個哥哥或姐姐可以陪我做這些東西。」

程復南苦笑一下，道：「有時候兄弟姊妹也挺麻煩的，你想找人陪你玩的話，多認識幾個朋友更好。」

公孫盈一愣，接著也苦笑道：「可是…我連朋友也沒有。」

程復南見她面露傷感，不由得心生愛憐，也暗責自己說錯話。他說道：「那…那也沒關係，我見你爺爺和陛下都對你很好的。」

「我爺爺確實很疼我，至於陛下…他這個人總沒正經，又經常欺負我，」公孫盈微微一笑，道：「但不知為什麼我卻很喜歡跟他相處。」

程復南一愣，道：「噢…是嗎，哈哈…不過陛下也確實挺好的。」

公孫盈續道：「不過他有時候又很壞，經常作弄我，我改天一定要找機會作弄他一番，」她托起腮子，扁起小嘴，道：「只怪我那麼笨，恐怕是沒有這個機會了。」

未待程復南回應，公孫盈已續道：「但是他有時候又很好，會陪我聊天，跟我說很多有趣的事情，還會教我一些道理，不知道他對大臣們是不是也是這樣的呢？」

程復南道：「啊…我跟陛下單獨相處的時間不多，這個就不太清楚了，不過當時在日本的時候，他為了救我和商月，不惜以自己作誘餌，所以在我看來他確實是個好皇帝。」

公孫盈微笑道：「這件事我也聽他說過，所以不管別人說他是暴君還是昏君，我也覺得他是好皇帝。」

程復南「嗯」了一聲，不知為何心中一酸，便沒有續話。如是者，二人便在這花草之間，渡過了共處的第一天。

第二十三章

距離大軍從日本歸來已足足過了兩個月，期間劉辰雖已不再花天酒地，醉生夢死，但依舊不理政事，虛渡光陰，將一切事務交予公孫明等人處理。面對這種狀況，組織內部自然有不少閒言閒語，昏君之說更是越演越烈，「遊離份子」(非親漢忠臣)更是有取而代之，改朝篡位的趨勢，組織內部隱現分裂傾向。

這天早晨，劉辰一如以往昏睡至日上三竿，才一伸懶腰，緩緩起床。他頂著一把亂如雜草的頭髮，高聲呼叫李氏兄弟進來。二人奉命進房，未待劉辰開口，他們已經猜想到他想說的話，只因他每隔數天便會詢問一次，從不間斷。

李石說道：「陛下，商太…不，商月還是沒有來求情啊。」

劉辰臉色一沉，接著一拍他的後腦勺，說道：「我有說過我要問這個嗎？自作聰明，滾出去。」

李氏兄弟碰了一鼻子灰，便連忙離開房間，卻讓他們看到有趣的一幕。
公孫明到達此處，本來打算請見陛下，卻看到孫女和一名陌生男子在花圃前有說有笑。定神一看，才記起這名男子竟是新任的「羽林軍統領」，程復南。他立即乾咳一聲。

公孫盈見爺爺到來，便連忙揮手並奔跑過去。程復南見狀也跟隨而去並拱手道：「丞相。」

公孫明目無表情，微微點頭。

公孫盈則是興奮道：「爺爺，你怎麼來了？」

公孫明道：「我本來是打算請見陛下，沒想到在這裡看到你，」他一瞥程復南，道：「還有他。」

公孫盈道：「噢，他叫程復南，是羽林軍統領，他是和我一起來幫忙種花的。」

公孫明不屑道：「好一個羽林軍統領，不好好僅守崗位，卻在這裡種花。」

程復南一時無言以對。公孫盈則幫忙說道：「不是這樣的，我們都是奉陛下之命來打理這個花園，爺爺你看看，這裡的花多漂亮。」她一指身後的花園

公孫明順著目光看去，只見花草茂盛，嬌艷欲滴，與兩個月前相比，確是判若雲泥，便說道：「這兩個月你每天早早出門，原來就是來了這裡。」

「對啊，陛下說這裡太沒有生氣，又知道我喜歡花，所以便叫我來幫忙了。」

公孫明對程復南說：「那你呢，你也喜歡花嗎？」

程復南拱手道：「陛下知道我以前學過一些種植的知識，所以便叫我來幫忙了。」

公孫明點點頭，說道：「那好吧，你們繼續，我先去請見陛下了。」

二人點點頭，別過公孫明，便繼續忙碌於花園之中。公孫明則是移步至劉辰房門前，對李氏兄弟說：「我有重要事想見陛下。」

李氏兄弟拱一拱手，便代為通傳。

劉辰坐在床上，猶豫片刻，接著道：「讓他進來吧。」

公孫明奉命進內，一踏進去，暗暗慶幸房內並非酒氣沖天，相反瀰漫著淡淡幽香，想必是外面花草的緣故。但當轉頭一看，只見陛下半倍床上，頭髮凌亂，鬚根未淨，一副萎靡不振，暮氣沉沉的樣子，當下臉色一沉，暗自嘆息。

劉辰道：「丞相這麼早前來有什麼事嗎？我才剛剛睡醒呢。」

公孫明搖搖頭，道：「現在已經是日上三竿了。」

「噢，是嗎，隨便吧，那你到底是有什麼事？」

「陛下你知不知道，中國政府已經盯上我們，在我們廣東省、四川、甘肅、內蒙古等六個分區基地附近佈置了重兵，似有蠢蠢欲動之勢。」

劉辰一驚，兩個月以來他久居深宮，開始時還會有大臣來知會重要事項，但見他不置可否，久而久之便不作通報了。因此關於中國政府之事，他自然是一概不知。

他說道：「是嗎？那你們想好怎麼處理了嗎？」

「朝中有很多不同意見，「見龍派」、「潛龍派」勢成水火，「遊離份子」更是有取而代之的傾向。我們大家都等著陛下出來主持大局。」

「見龍潛龍一向不和，也不是什麼新鮮事，多開幾次會不就商量好了嗎？」

「小事也就算了，現在可是關乎到漢室安危的大事，難道陛下還要坐視不理嗎？」

劉辰笑一笑，道：「理也好，不理也罷，你們作決定不見得會比我差，那又有什麼所謂呢？」

「你…」公孫明略現怒色，說道：「你到底還要消沉到什麼時候？想一輩子都這樣嗎？」

公孫明首次出言頂撞，劉辰也不生氣，只是說道：「我沒有消沉，只是覺得現在也挺好的，每個人也有自己喜歡的生活方式，丞相何必強人所難。」

「你…你這個樣子，難道先皇先后泉下有知，會覺得很開心嗎？」

「公孫明，他們已經死了，不會知道的了。什麼黃泉地府，只是人們捏造出來的東西。」

劉辰強詞奪理，公孫明不想多作爭辯，說道：「我再問你一次，你是出來還是不出來。」

劉辰沉默片刻，續道：「不出來，除非外面有美酒美女，否則我打死也不出來。」

公孫明面對意志消沉的劉辰，自覺已無力回天，便抬頭望天，重嘆一口，道：「天要亡我大漢耶，此乃天意，乃天意。」

劉辰仍舊不置可否。

公孫明看著劉辰，說道：「我大漢二千多年基業就要毀於你手上，」他苦笑一下，道：「商月說得沒錯，果真是個昏君。」

劉辰眼神閃過一絲悲憤，卻不發作，只是淡淡道：「如果這片江山，這個皇位是要犧牲我的至親換來的，我又何曾想做這個皇帝。」他頓一頓，續道：「丞相請回吧。」

儘管公孫明萬般不忿，也別無他法。他強忍著淚水，轉身離去。

「爺爺，你怎麼了？」公孫盈見祖父臉上隱現淚痕，一臉擔憂

公孫明凝視孫女兒，感嘆道：「我這輩子最對不起的兩個人，一個是你父親，一個就是先皇。」他抬頭看天，道：「陛下，對不起…我沒有好好引導你的兒子，沒辦法守著大漢江山，對不起…」他臉上老淚縱橫，已說不出半句話來

「爺爺你幹什麼？」公孫盈十分擔憂

公孫明喃喃道：「我真的不知道還有誰可以勸動得了他。」說畢便緩步離去

「爺爺…」公孫盈看著他老邁的背影，心下一痛。其實她心裡明白，爺爺是為漢室的前程擔憂，她又何嘗不知，陛下如此頹廢，終會導致毀滅性的後果。事實上這兩個月以來，她也曾經嘗試旁敲側擊，勸導劉辰，也試過直接勸解，但一切便如對牛彈琴。

事實上，她知道有一個人也許可以勸服陛下，那人便是劉辰三句不離口的商月，他們每次交談，劉辰總是離不開商月，說她的好，說她的壞。卻不知為何，每次聽他談起商月，她心裡總是一陣酸澀，彷彿萬箭穿心。故此她雖然心知商月有可能是劉辰的解鈴人，她也不願意提起。

她輕嘆一口，淚水在眼眶打轉，忽然說道：「我是不是很自私呢。」

程復南不明所以，一臉疑惑。

過了片刻，她收起眼淚，擠出一個微笑，心下已暗暗決定，寧願自己傷心，也不願意身邊的人受苦。

依家回復正常，多啲入黎

第二十四章

公孫盈鼓起勇氣，來到商月的住處並按下鈴鐺。

商月打開門，見是公孫盈，便道：「阿盈？你怎麼來了？」

「商月姐姐，我有些事情想跟你說，我…可以進來嗎？」

「當然可以，你進來吧。」

商月叫她坐到沙發處，然後去為她倒了一杯茶水並問道：「到底是怎麼了？」

公孫盈拿起茶杯，小喝一口，猶豫片刻才道：「姐姐，你也很希望漢室好，對吧？」

商月一頭霧水，但還是點點頭，道：「當然啊。」

「就算被人革職了也一樣？」

「是啊，阿盈你到底怎麼了？」

公孫盈放下茶杯，正色道：「如果是這樣的話，請你去勸勸陛下吧。」

商月臉色一沉，道：「他會聽人勸的嗎？」

公孫盈用力點頭，道：「會的，如果是你的話，他一定會聽你說。」

商月笑一笑，道：「你為什麼會這樣覺得呢？他連我的太傅之位也革去了，分明就是不想聽我說話。」

「不是這樣的，其實他心裡是很關…」公孫盈心下一痛，卻堅持說道：「關心你的。」

商月一愣，公孫盈不是一個會說謊的人，講出此話也絕不會是空穴無風，但是這想法又從何而來的。

「阿盈你到底在說什麼？」

公孫盈不想多作解釋，因為她每多言一句，心便多痛一分，她說道：「無論你相不相信也好，如果你真的想漢室好，請你去勸一勸他吧。」接著便站起身，道：「那我先走了。」她只想儘快離開這個地方

「阿盈...」

公孫盈不予理會，徑自離開，留下錯愕的商月。她坐下來，細思公孫盈話中之意，但不論她如何努力，總是不能理解，那壞皇帝怎麼會聽她的勸說呢？

苦思無果，她便決定先擱置一旁，並半躺下來，凝視天花板。如今組織內部分裂，似有衰落之象，她雖被革職，但此等大事豈能不知。倘若公孫盈所言不假，她確實有能力勸服劉辰，救漢室於水火之中，在情在理，她是否也應該一試呢？

但轉念一想，那壞皇帝無理取鬧革其太傅之職，兩個月以來也不聞不問，她又有何責任，又以什麼身份去勸喻呢？

心思糾結，百般迴腸，她頓覺煩厭非常，便隨手拿起一個抱枕，覆蓋於臉上，嘗試把一切拋諸腦後。
--------------------------------------------
「都已經將近三個月了，陛下怎麼還不願意現身，難道真的想看著漢室滅亡嗎？」祁克眉焦額急

眾臣正圍坐於議事廳之中，為劉辰與組織之事煩憂。經過日本一役，眾臣對劉辰大多心悅誠服，見龍潛龍兩派本也有和睦共處的趨勢，但未料劉辰居然久居不出，諸事不理，以致兩派失去一名共服的君主，如今又正多事之秋，分歧自然越來越大，幾乎已達水火不容的地步。

不過，雖然兩派意見不一，但高層們大多擁有一個共同信念，便是希望組織安好，漢室興盛。故此主席之位一直懸空，大家心裡也期盼劉辰早日歸來，團結組織內部，消除分歧。只是時日越久，眾人的信念也越見微弱，他們心底已再不相信劉辰會重新帶領眾人。

潛龍一派的大臣說道：「現在中國政府的軍隊越增越多，不如我們多派一些軍隊去支援曝光的基地吧。」

見龍派大臣道：「放屁，派一些軍隊去有什麼用，示威嗎？照我說，不如直接攻打他們的圍兵，然後再棄置那些曝光基地，給他們一個下馬威。」

潛龍大臣冷笑道：「見龍派的人真是冷血，那就是要派自己的兄弟去當死士了，你們和熽天有什麼分別？」

見龍眾臣一拍枱桌，站起身來，怒道：「你說什麼？」

潛龍眾臣也不示弱，個個怒目而視，說道：「就是說你們！」

眼見眾人劍拔弩張，各不相讓，其中只有公孫明和祁克比較冷靜。祁克率先道：「喂！你們幹什麼，全部坐下來，這樣下去不用政府出手我們便自己先散了。」

公孫明也對潛龍一系說道：「坐下來吧。」

兩派見各自首領開口，也不敢造次，雖然深深不忿，還是坐了下來。
祁克道：「公孫明，這事總是要處理的，我們坐下來好好談談吧。」他和公孫明雖非水火不容，但畢竟兩派爭鬥，關係也大不如前，現在他也不再尊稱其為丞相

公孫明想了想，道：「這樣吧...」

議事廳忽然闖進一人，打斷他的話。只見來人焦頭爛額，緊張兮兮。

公孫明微怒道：「你幹嘛闖進議事廳？」

那人拱手道：「丞相對不起，但事態緊急，我不得不這樣做。」

「什麼事？」

「政府...政府軍忽然出兵突襲，我們有兩個基地已經淪陷。」

在場之人無不震驚，公孫明問道：「哪兩個基地？」

那人道：「廣東省和內蒙古的兩個基地，還有上海、廣西等三個基地正在受襲。」

公孫明強掩震驚之色，道：「知道了，你出去吧，命令各基地好好守住。」

「是。」那人匆匆而去

「現在怎麼辦？」
「真的打來了。」
「我早說要派兵加強防禦，你們見龍派卻一直反對，現在好了，淪陷了！」
「你覺得加強防禦就能阻止政府軍嗎？」

公孫明看不過去，便道：「好了好了，全部閉嘴！」

丞相威嚴尚存，眾臣立即沉靜下來。公孫明掃視全場，過了片刻，他便走到主席位前。

「你幹嘛？」見龍一派驚道，祁克也不例外

公孫明負手而立，不怒自威，說道：「我是當朝丞相，位列三公，今陛下久居不出，由我來攝政合情合理。」

此話一出，大家頓時無語。公孫明見狀便道：「傳令下去...」

「慢著！」

公孫明怒視說話之人，道：「祁克，你想幹什麼？」

祁克緩步走到主席位前，與公孫明平起平坐，相互而視，道：「攝政之位不一定由你來當。」

公孫明不惶多讓，說道：「祁克將軍，你是負責打仗的，是外臣，你還記得嗎？」他故意強調「打仗」、「外臣」等字眼

祁克道：「自日本歸來以後，陛下冊封我為「御武大將軍」，位與三公同尊，所以我的地位並不比你低。再者，你說我是負責打仗的，而現在正是軍事衝突，我正好適合。」

公孫明道：「所以你是想當攝政了？」

祁克道：「當仁不讓。」

龍極尊位，英雄當得。議事廳內風起雲湧，這絕非限於兩人之間的爭鬥，而是二派間的榮辱，更是漢室基業的存亡。

做實事
近排應該會少咗時間睇

明既，加油

劉辰幾時打救香港

樓主加油

漢皇寢殿內。

李氏兄弟坐立不安，欲言又止。一切劉辰皆看於眼中，他問道：「怎麼了？」

二人猶豫片刻，終於由李石開口：「陛下，連我們都聽說了，政府軍攻陷了兩個基地，丞相和將軍更是為攝政之位爭奪不止。這樣下去...可不行啊。」

劉辰撫摸著身旁的白色貓咪，正是熽天的「女兒」。他說道：「是嗎，知道了。」說畢便回頭繼續逗貓，不再理會

李氏兄弟相互而視，連平日足智多謀的李頭也無計可施。

「喵～」貓咪忽然脫手，走到房門前

劉辰追趕過去，道：「喂，你要去哪裡啊？」

貓咪狂抓大門，似是想出去外面。劉辰微笑道：「你一定是知道外面有一個漂亮的花園，想出去看看對吧，好，去吧。」接著便把門打開

豈料大門一開，門外赫然站著一名美貌女子，正是商月。劉辰一怔，接著臉色一沉，道：「是你啊。」

貓咪纏在女子腳下，不停撒嬌，又蹭又恬。商月瞥一瞥貓咪，再看看劉辰，說道：「你還有心情在這裡玩貓？」

「不然你以為我在幹嘛？」劉辰看著貓咪，哄說道：「快點回來，別黏在壞人身邊，小心她罵你。」

「喵～」貓咪不作理會，繼續磨蹭在商月腳邊

劉辰一臉不屑，道：「切，見異思遷的臭貓，等下沒晚餐吃。」接著便轉身入內

商月問道：「那我可以進來嗎？」她見識過劉辰的把戲，不想再被他作弄

「進來吧。」

商月緊隨其後，貓咪也繼續黏著她，猶如蜂蝶隨香。

劉辰坐到床上，道：「現在可以說了吧，你來幹什麼？」

商月想了想，道：「我想你應該有聽說過外面的情況吧？」

「聽說過，那又怎樣？」

「那你還不回去嗎？」

劉辰笑一笑，道：「回去？回去哪裡，我一直都在啊。」

「你知道我說的是什麼。」

「是嗎，我不知道，我只知道你一來就搶走了我的寵物，這筆帳怎麼算。」

「喵～」貓咪瞪著圓滾滾的藍眼睛，卻不願回到劉辰身邊

商月知道他故意扯東拉西，逃避問題，便不再糾纏，單刀直入。她說道：「你害怕是嗎？」

劉辰一怔，但瞬間回復過來，笑笑道：「害怕？我有什麼好害怕的。」

「你害怕漢皇之位，你甚至不想再和漢室有任何關係，覺得多待在這裡一秒鐘也是折磨，這裡的每一吋空氣都讓你感到窒息，我說得對嗎？」

劉辰眼神閃過一絲異樣，手心冒出冷汗，心思彷彿被看穿一般，正一絲不掛地呈現在前的女子面前，這種感覺並不好受。他心虛至極，說道：「我不知道你在說什麼。」

商月冷酷無情，繼續揭示他內心深處的一切，說道：「你覺得是漢室害死你的至親，所以你想忘記這一切，不想再理一切有關於漢室的事，甚至不想待在與漢室有關的地方，因為...因為這樣會勾起你傷心痛苦的記憶，是嗎？」

「你不要自己亂猜了，出去吧。」

商月續道：「你甚至害怕以後身邊會有更多人為此犧牲，你也許不會承認，但是你心裡大概有那麼一點希望漢室就此滅亡，好讓你能完全逃避這一切吧。」

「商月！」劉辰狠瞪她一眼，說道：「你已經不是太傅，沒有資格在這裡說話，出去！」他一手緊抓著床鋪，一手指著商月，全身繃緊發抖

即便在三個月前，劉辰酩酊大醉，神智不清，也從未如此失態，如此緊繃。有見及此，商月便知道自己猜想無誤。她說道：「我全說中了吧？這就是真實的你，」

「閉嘴！」

「這就是你真實的想法，」

「你滾出去！」

「你是多麼的可憐，多麼的弱小，明明害怕至極卻不願承認。」

「夠啦！」劉辰的淚水在眼眶打轉，竭斯底理，說道：「你根本沒有經歷過這一切，你根本什麼都不懂！」

「我懂！」商月臉上的冰霜彷彿瞬間融化，眼眶漸紅，凝視著劉辰，續道：「上次你說我不明白把我趕走，這次你又說我不懂，其實不明白的是你！」

劉辰被她震攝，一時語塞。貓咪也赫然受驚，躲到一邊去。過了片刻，劉辰才道：「你...你說什麼？」

商月續道：「我只有二十歲，卻當上了太傅，做了你的老師，你知道是為什麼嗎？這個太傅之位本來是我父親的，但是在四年前他為了拯救先皇，被敵人抓走了，現在還是音訊全無，生死未卜！就是因為這個原因，我才要對著你這個笨蛋，才要站在這裡被你罵！」她涕淚交流，眼眶通紅

這是劉辰首次看見她流淚的樣子，也是首次聽她談及家人，霎時一征，暫時忘卻自身煩惱，說道：「這個...」任他平日伶牙利齒，也覺無言以對

商月抹眼淚，續道：「我曾經也像你這樣，自暴自棄，痛恨漢室奪去我的父親，想它消失在我眼前...但是你明白嗎，奪去我爸爸，害死你父母的不是漢室，而是漢室的敵人！如果你因為這樣遷怒於漢室，而忘記真正的敵人，但求心裡好過一點，那你只是一個膽小鬼，只是一個廢物！你的父母也會死不瞑目！」

此番說話猶如當頭棒喝，如雷貫耳，劉辰頓時思緒翻湧。

商月見劉辰沒有回應，便續道：「要做出什麼樣的選擇，由你自己來決定，但我希望你記得這裡的一切是你爸爸的血，是他至死一刻還心心念念的東西。」

說畢便收起淚水，轉身離去。

「商...」

劉辰跌坐床上，貓咪也沒精打采，目送商月離去，接著跳回劉辰懷中，輕喵一聲。

漢室、心血、犧牲，商月所言一直纏繞於他心中，百感交集。腦海思緒萬千，把他壓得喘不過氣，他一邊撫摸貓咪，一邊凝視天花板，想著想著，似是看到父母的身影向他招手，他們啟齒說話，卻似靜音一般。劉辰雖然聽不清，心裡卻不焦急，也許是因為答案早在他自己心中。

繼續努力

614 油油行動 正式啟動

大家一齊入黎發夢，幫手推同share出去

614 油油行動 正式啟動

加油，但六月十二日一定要出黎

有既我一定出
但係6月12好似過左

劉辰同香港人一樣都要加油

啱，不過香港加油重要啲

唔知有冇可能過100正評

第二十五章

大殿之上。

因政府軍多番侵擾，事態嚴重，故此除了受襲基地外，各分基地首長也被召回總基地商議，除了為商談應對方案外，更重要的是要選出新任攝政王。眾首長及高層加起來人數眾多，一般議事廳不能容納，有鑑於此，他們首創先例，在皇帝不在場的情況下私自動用大殿。

公孫明站起身來，道：「相信大家也知道現在的情況，如今情況特殊，因此我們必須立即選出攝政王，處理此次危機。」

祁克不惶多讓，道：「正是，攝政王之位，還請大家慎重選擇出一名賢德兼備的人，帶領大家渡過這次危機。」

話雖如此，但實際上眾人皆知，攝政王之位只是公孫明與祁克之爭。
其中一名分區基地首長卻不認同此次選舉的合法性，說道：「攝政王等同是組織副首領，向來是由群臣建議，再由陛下親自欽點，豈有私自決議的道理？」

此話一出，反對聲浪有如排山倒海，質疑之人大多為分區基地首長，雖然他們義正詞嚴，冠冕堂皇地質疑選舉的合法性，實際上只是不信服公孫明或祁克。

「對啊，說什麼推選一個賢德之人，實際上不就是叫我們選你們倆其中一個，你們憑什麼？」
「攝政王一向由陛下欽點，現在你們跳過陛下，更私自動用大殿，到底有什麼居心？」
「說什麼也應該要等陛下出來再說。」

公孫明道：「如今陛下久居不出，見龍潛龍兩派分歧又十分大，如果現在不選出一個主事人，組織只會越來越分裂。」

上海分區首長道：「我真的是不明白，陛下本來好端端的，上次還在日本帶領大軍打勝仗，怎麼會無緣無故久居不出呢？」他決意無視公孫明的解釋，將焦點轉向劉辰身上

另一名首長說道：「就是，好歹也讓我們見陛下一面，讓他親自出來交待一下，不然我無論如何也不會信服什麼攝政王！」

祁克解釋：「各位，我明白你們的疑慮，但陛下確實不願出來，我們也勸過很多次，如果不是真的無計可施，我們絕不會私自推選攝政王。」
「我呸，這全是你們總部高層的一面之詞。」

「對啊，我們今天一定要先見到陛下。」

「這樣吧，你們去請陛下出來，只要我們親口聽到他答應推選攝政王，我們絕不會有異議。」

公孫明心知他們不見劉辰不罷休，故此早已派出侍衛迎接他，甚至暗示在必要時要強挾他露面。此時，奉命的侍衛剛好返回，公孫明先安撫眾人，道：「各位稍安無燥，我一定會讓你們見到陛下。」

接著便輕聲問侍衛：「他在哪裡？」

侍衛面露難色，靠近他耳邊，壓低聲浪，說道：「我們...找不到他。」

公孫明一愕，續道：「什麼叫找不到他，他不是一直在寢宮嗎？」

「本來應該是的，但是我們到達的時候，陛下卻不在那裡。」

「你說真的？」

「當然是真的。」

公孫明氣得直欲吐血，本來打算挾逼也好，死勸也罷，無所不用其極也要逼他露面，豈料他竟然還失蹤了！如意算盤盡被打散，他已無計可施。

分區首長們滿不耐煩，道：「喂到底怎麼樣，陛下在哪裡？」

另一人說道：「你們該不會是幽禁了陛下，想趁機奪位吧？」

此說法如病毒般漫延傳播，眾人更堅定要親睹劉辰的想法，場內越發混亂，叫罵聲不絕於耳。

過了片刻，其中一名首長喊道：「我們就衝進去，看看他們在玩什麼把戲。」

此人煽風點火，眾人幾乎一面倒附和，皆站起身來，你推我撞，嘗試突破防線，闖進禁地之中，場面已不受控制。

祁克大喊一聲：「誰敢擅闖禁地！」說畢一群手持武器的禁軍包圍大殿
眾人見禁軍勢大，而且手持步槍，皆不敢再衝撞造次，但叫罵聲仍回蕩於大殿之內。

「祁克，你竟敢帶軍入殿，你瘋了嗎？」

「你們果然有陰謀，快點把陛下放出來！」

公孫明正苦思該如何拆解困局之時，殿內忽然走進一名侍衛。他神情慌張，說道：「丞相，中國政府派了使者過來，現在就在總部外。」

公孫明驚道：「使者？有多少人？」他萬萬想不到政府連總部位置也知曉

侍衛道：「只有一名使者和一個隨從。」

公孫明鬆一口氣，慶幸只有兩人，而非整隊大軍。接著問道：「他們想怎樣？」

侍衛道：「他們要見首領。」

眾人面面相覷，公孫明更是心驚膽跳，漢室首領自然是漢皇，但是現在他卻不知所蹤！

「現在該怎麼辦？」
「對...對啊，公孫明，你還不快把陛下放出來？」
「現在使者都來了！」

公孫明思緒萬千，過了片刻，終於說道：「實不相瞞，陛下現在不知去向，所以我們要立刻選出攝政王！」

此話一出，立即在大殿上翻起驚濤駭浪，就連祁克也驚愕失色。

公孫明徑自走到陛階前，龍座近在眼前，他續道：「事急從權，我們沒時間再爭拗了。」

正想踏前之際卻被祁克拉住，道：「也輪不到你來坐！」

二人怒目相向，各不退讓。

正當混亂之際，殿上忽然傳出叫喊，威而不怒，高聲吭亮，彷彿是從天而降的神喻。

「陛下駕到！」

殿門傳來沉實的腳步聲，眾臣不禁回頭一看。玉旒皇冕，半掩聖顏，黑玉龍袍下隱含著望而生畏的皇者氣息。天子緩步而前，走到陛階之前，直視著公孫明和祁克。

身旁隨從道：「你們兩個還不行禮？」

二人一時震驚，已致驚惶失態，但見玉旒之下正是漢皇聖顏，立時頂禮膜拜：「參見陛下。」

殿內其餘分基地首長大多從未見過劉辰，因此不知那身穿龍袍之人的虛偽，故未拱手行禮。此刻見二人膜拜，便立即拱手喊道：「參見陛下。」

聲震九天，回蕩於大殿之內。劉辰轉過身來，掃視眾臣，接著道：「眾卿免禮。」

「謝陛下。」

劉辰緩步踏上陛階，立坐於龍座之上。他說道：「朕知道你們正在大殿上議事，為了尊重一下場合特意去換了衣服，所以才遲了一點，朕沒有錯過什麼重要事情吧？」

眾臣紛紛說道：「啊...沒有沒有。」

劉辰道：「那就好，朕這三個月以來身患重病，幾乎魚能下床，幸好現在已經痊癒了。這期間還要多虧公孫丞相和祁將軍代朕處理組織事務。」他看著二人，道：「二位，朕離開這段時間，你們有好好相處嗎？」

二人相互一視，一時未能反應，過了片刻才連忙說道：「啊，有...有。」

劉辰微微一笑，道：「很好，那既然朕病好了，就不用再勞煩兩位了，從今往後，一切事務皆由朕親自處理。」

二人拱手道：「是。」

「那我們就開始議事吧。」

天子現身，眾臣無一不服，攝政王之談自然作罷，剛才的紛爭煙消雲散，公孫明二人也返回原來位置上。

公孫明道：「陛下，就在剛才，忽然有人來報說...中國政府派了使者過來。」

內憂雖已處理完畢，但仍須面對外患。

劉辰道：「使者？政府軍包圍攻陷了我們的分基地，所以這次來是想幹什麼？」

「暫時不知道，但據報只有一名使者和一個隨從到來。」

「只派了兩人過來，果然是有恃無恐的模樣。」劉辰想了想，續道：「那他們有說什麼要求嗎？」

「他們想見我們的首領。」

「想見朕？那他們現在在哪裡？」

「我們的侍衛把他們帶到了會議室。」

劉辰沒有猶豫，道：「好，那朕就即管去會一會他。」

祁克道：「陛下，須不須要我派人跟你一起去？」

劉辰道：「他們只有兩個人，如果朕帶一大群人去，未免顯得我們膽小，這樣吧，」他轉頭看著程復南，道：「復南，你跟朕一起去吧。」
程復南拱手道：「是。」

帶同羽林軍統領前往，身份場合也合乎情理，因此眾人並無異議。

劉辰站起身來，道：「那事不宜遲，我們走吧。」

眾臣拜別劉辰，但他們也並非閒坐空等，而是去了直播室，該處連接會議室的監控鏡頭，能實時察看會議室的情況。

明犯強漢者，雖遠必誅

打爆中國

啱

前往會議室期間，走廊上只剩下劉辰和程復南二人。劉辰每走一步，玉旒便相互碰撞，聲響回蕩於走道上，為即將到臨的會面增添一分緊張。

「復南，」劉辰忽然道

「是？」程復南緊張兮兮，準備接受吩咐

「你跟小盈怎麼樣？」劉辰露出一絲笑容

程復南一個冷不防，想不到他會忽提此事，便道：「這個...很好啊，花也種得不錯。」

「唉，我不是問你這個，我是問你跟她發展到哪裡，親過了嗎？」

程復南一臉通紅，連忙搖手道：「沒...當然沒有，陛下你在說什麼呢。」

「那牽手了嗎？」

「沒...沒有。」

劉辰一臉失望，道：「都那麼久了，你們不是真的只是種花吧？」

「陛...陛下不是吩咐我們種花嗎？」

劉辰白眼一翻，道：「你們倆個真是絕配，簡直一模一樣，浪費我一番心機！」

程復南暗暗嘆氣，他心中自然明白劉辰的意思，但無奈他跟公孫盈確實沒什麼進展。他們倆雖然談天說地，樂也融融，但是感覺上公孫盈並無其他意思。

劉辰續道：「那你們平時都在說什麼？不是只講花吧？」

程復南一愣，道：「當然不是，我們還有說...」

「說什麼？」

「說你。」

劉辰簡直想把昨天喝的水也吐出來，說道：「說我？說我幹嘛，你們兩個真是稀奇古怪。」

程復南低頭不語，事實上不是他想說，只是公孫盈一直說而已。

一路上他們沒有再談話，說時遲那時快，他們已到達會議室門前。空氣彷彿變得沉重，他們皆收起一切情緒，斂容屏氣，劉辰道：「準備好了嗎？」

程復南點頭，道：「我一定會保護好陛下。」

「那進去吧。」

今晚再出

一排冇入來了
期待今晚更新

推！

第二十六章

程復南輕輕推門，劉辰便踏步前進。會議室裡格調高貴，是一間典型的西式會議廳，房間中央坐著一名女子，只見她身材火辣，五官精緻，身穿一件紅色緊身連衣裙，露出一雙雪白大腿。女子身旁有一名保鑣站崗。

女子蹺腳而坐，眼神勾魂，彷彿能勾起每個男性的原始欲望，她說道：「你就是漢室天子嗎？你這套衣服好好看啊。」

劉辰坐到她對面，禮貌回應：「謝謝，我就是你口中的漢室天子，所以你是中國政府派來的使者？」

女子迴避問題，道：「咦，我還以為皇帝都只會說朕的呢？」

劉辰笑一笑，道：「你剛剛也說了這個字，難道你也是皇帝嗎？」

女子莞爾一笑，道：「你真的太可愛了，可以讓姐姐摸一下你的臉嗎？」說畢她便俯身傾前，打算伸手觸碰劉辰的臉

「喂！」程復南喝止她

女子戛然而止，回到坐位上，說道：「不摸就不摸唄，用得著那麼兇嗎？」

劉辰微笑道：「不知道使者這次前來有什麼想…」

「對了，」女子打斷他，笑意盈盈道：「小皇帝你今年幾歲了？」

女子年約二十出頭，不比劉辰年長多少，但卻一副長輩口吻。劉辰收起笑臉，正色道：「使者，如果你不是有心來商談的話，那就請回吧。」

女子笑一笑，道：「我有說過我是使者嗎？自作聰明。」

話音未落，旁邊的保鑣忽然喝道：「零號。」

保鑣黑黝結實，身材高大，此刻目光如炬，女子見狀立即讓出座位並說道：「主人。」

那名男子從容坐下，說道：「她是我的隨從，叫零號，剛才她多有冒犯，請你不要介意。」

若非得主子允許，隨從豈敢如此膽大妄為，剛才的舉動顯然是這名男子吩咐她做的，大概是想一探漢室虛實。雖然心中明遼，劉辰也不點破，微笑道：「沒關係，這位姐姐也挺有趣的，那你…這回該是真正的使者了吧？」

男子點點頭，道：「對，我叫刑萬鈞。」

被喚作零號的女子笑笑道：「主人，他很可愛，不如改天我們也抓一個小皇帝回去養。」

眾人皆微微變色，刑萬鈞則是輕輕皺眉，道：「你住口。」

零號也不敢造次，便扁起小嘴，站於一旁。

刑萬鈞對劉辰說道：「別管她了，漢皇，我們開始談正事吧。」

劉辰道：「好，那不知使者這次來是想商談些什麼呢？」

刑萬鈞道：「我就不拐彎抹角了，中國政府想讓你們歸降，你可以放心，等你們歸降以後，政府不會虧待你們任何一個，至於漢皇你本人，政府承諾會保你一生榮華富貴。」

劉辰想不到他會如此單刀直入，在隔壁房間觀看直播的漢臣們也不例外。劉辰想了想，道：「不會虧待，保我榮華富貴，這些東西太空泛了吧，到底是怎樣個不虧待法，又是怎樣的榮華富貴？」

刑萬鈞笑一笑，道：「這些技倆果然對付不了漢皇你，那我就直說吧，政府承諾每一個歸降之人以往的革命之罪，政府將不再予以追究，至於你，政府會給你一個市長做做。」

這種程度怎能算是不虧待，只是最基本的權利吧。至於市長方面…

劉辰問道：「市長？什麼地方的市長。」

刑萬鈞道：「你們的總部不是在香港嗎？你也是香港人，那就香港吧。」

劉辰沉默片刻，接著笑一笑，說道：「香港當然是個好的地方，但是呢，我所有的基地面積加起來也比香港大吧。」他俯身靠前，說道：「使者，你到底是有心來勸降，還是來耍我的？」

刑萬鈞冷冷一笑，道：「我當然不是來耍你，但也不是來勸降的，我是來為你提供另一條出路。」他續道：「你不要忘記了漢皇，現在不是一場平等的對談，你們那個所謂復漢組織不論在任何方面也不能與一國相提並論，更何況你們已經有幾個基地淪陷，所以我是代表勝利方，向你發出最後通諜。」

劉辰心知此言不假，組織跟國家不論在科技、軍事或人才上都是判若雲泥，不能相提並論。劉辰沉思片刻，續道：「我們的勢力與一國相比自然是天淵之別，但是你別忘記一根稻草也能壓垮負重的駱駝，中國連年征戰已經是勞民傷財，外憂十分嚴重，你們應該不會還想內患四起吧。」

刑萬鈞道：「我們當然不想有內患，所以才來叫你們歸降，但是如果你們不肯，我們也只能選擇催毀你們。」

劉辰笑一笑，道：「那你也未免太小看我們了，我們的實力雖然不及那些外國勁敵，但也不是那麼容易催毀的。」

「是嗎？」刑萬鈞轉頭向著零號點一點頭

零號隨即伸出左手臂，手掌朝天。下一刻，手臂竟發生驚人變化，手腕處的表皮齊口張開，本應屬於脈絡的位置卻呈現出複雜的電路系統，接著還釋放出一個全息影像，顯示著仔細的世界地國。

劉辰瞪大眼睛，脫口而出：「她…她是人工智能？」

刑萬鈞笑笑道：「對啊，不然怎麼會叫零號這麼奇怪的名字。」

言談間，全息影像上的世界地圖已縮至中國境內，接著再縮至廣東省。凌萬鈞道：「香港，這裡是你們的總部。」

地圖移至廣西。

「這裡是廣西分部。」

地圖移至浙江省。

「這裡是上海分部。」

………………….

他接連說出九個基地，其中包括三個重點基地的確實位置，接著說道：「漢皇陛下，如果你不肯投降，我們將會把所有基地逐一擊破。」

劉辰並不在乎他們掌握了多少基地位置，反正他早就預計位置將曝光，但最吸引他眼球的，莫過於那個逼真至極的人工智能。

刑萬鈞見劉辰久久未回神，便道：「漢皇？」

劉辰如夢初醒，微微一笑。

刑萬鈞道：「廢話我也不多說了，一個月之內，帶領所有組織高層前往首都接受歸降，如果一個月之內還不見你，那你就準備好戰爭吧。」

刑萬鈞見劉辰沒有回應，便站起身來，徑自離去。臨走前，零號掛起那妖艷的笑容，對劉辰說：「小皇帝，我在首都等你啊。」

劉辰看著那傾倒眾生的笑顏，本應心曠神怡，但此刻只覺心寒至極，寒毛直豎，畢竟他清楚明白，眼前的美女並非真實人類。

待他們遠去後，劉辰也走出會議廳。剛踏出一步，公孫明等人已圍攏而至，他們剛才在直播室裡已把會議廳內的一切看得一清二楚。眾人注視劉辰，期待著他的回應。

劉辰想了想，再掃視眾臣一遍，接著問道：「誰是負責科技研究的？」

眾臣之中，一名戴著黑框眼鏡，梳著中分髮型的男子說道：「我是科技大臣。」

劉辰輕嘆一口，說道：「看來我也是時候去科技研究室走一轉了。」

強人工智能

AI妓女

幾時可以叫返太傅返來

文呢

文呢⋯

唔好諗衰野

快了快了

即刻出文

第二十七章

復漢組織行蹤詭秘莫測，多年以來基地位置一直保持神秘，即便有國家或政府知曉其存在，所得的資料也是寥若晨星。這一切都有賴於基地的地理位置，漢室在中國境內的各個基地皆為地下基地，面積大小因地方而異，小至一個足球場，大至一個九龍區不等，比如說香港總部，正正就是位於九龍區的地底。

這些地洞並非漢室掘挖而來，至於是從何而來，劉辰在閒時也曾翻查書籍，也詢問過商月，最終得知大約在五十年前，二十一世紀中旬，中俄爆發了一次毀滅性的大戰，戰爭長達十年之久，而這些地洞便是這場戰爭的產物，它們分佈於中國境內各地，以作軍事防禦之用。大戰過後，中俄國力皆嚴重受損，最終中方人口損失一半，俄方更是被核子武器炸毀得體無完膚，而這些軍事防禦地洞則是被中國政府棄置，它們大概萬萬沒有想過會成為革命軍的溫床。

劉辰現正身處的地方，便是位於九龍觀塘區的正下方，距離地面約為三十米，漢室香港總部的科技研究部。

「這是什麼東西？」劉辰看著奇形怪狀的高科技武器，好奇道

科技大臣道：「啊，我們在美洲聯邦不是也安插了一些間諜嘛，這個就是利用他所偷取回來的武器，再用逆工程技術所模仿出來的復制品，它的名字好像是叫…skynet cannon(天網加農炮)。」

此炮軀幹呈半透明狀，內部隱有能量流動，劉辰眼見甚為有趣，便打算拿上手一看。豈料科技大臣卻立即阻止，說道：「陛下！你…最好不要碰它，它的威力十分巨大，而且還沒有完成的。」說畢還一抹冷汗

劉辰心感無趣，便繼續往前走並問道：「它就是美洲聯邦的最高科技武器嗎？」

科技大臣搖搖頭，道：「美洲聯邦是一個十分神秘的地方，我們的間諜也只是接觸到皮毛，那件武器大概也只是皮毛而已。」

「那這個什麼…天網加農炮到底有什麼特別之處？」

「這件武器…它之所以叫天網，據說是因為當發揮到最大功率之時，它的能量足以在天空織起一層光網。」

劉辰失笑一下，心想這樣也太中二了吧，便說道：「那你們研究完之後，它真的能做到這個效果嗎？」

科技大臣也笑笑道：「這個也許只是誇張的說法，但它的威力也是毋庸置疑的。」

劉辰一邊遊逛研究所，一邊驚嘆科技的神奇，以往很多只能從科幻電影看到的武器，此刻竟活生生呈現眼前。他說道：「那就是說…我之前在日本用的步槍、麻醉槍之類的，只是很低級的東西啊？」

科技大臣點點頭，毫不掩飾否認，說道：「那些步槍是二十一世紀初期的產物，與這裡的武器至少差了兩個科技世代。但是那時候眾大臣怕過於張揚，也怕誤傷陛下，才動用那些原始武器，我敢說如果用這裡任何一件武器，傾克間便能剷平熽天的基地。」

劉辰不住驚嘆，他從前作為平民之時，從來不知道科技已發展到如此地步，看來政府對平民確實隱瞞不少，軍用與民用科技大概相差兩個世代。他問道：「那人工智能呢？像中國政府那樣的？」劉辰心裡突然滿懷希望，也許漢室的軍事科技並不比國家政府差

只見科技大臣神色黯然，輕輕搖頭，說道：「根據我的觀察，那個零號很有可能是「自主思考型人工智能」，也就是強人工智能，而且還如此逼真，幾乎是科技的極致，我從來沒有想過在有生之年可以見到。」

劉辰心下一沉，剛才的希望徹底殞滅，他平復一下，續道：「那比我們的科技厲害很多嗎？」

科技大臣點點頭，道：「是，至少差了兩個世代，甚至是三個。」

劉辰一聽到這個數字，頓時皺眉，說道：「怎麼可能差那麼多？」中國在「中俄大戰」中，國力嚴重受損，怎可能還發展得如此之快

科技大臣道：「我也覺得很奇怪，陛下你想想，美洲聯邦一直都是世界科技之首，雖然我們還接觸不到他們的最深處，但我也十分肯定連他們也沒有發展到這個地步，中國政府到底是在什麼時候超越了他們的呢？」

劉辰想了想，道：「我們在中國政府不是也安插了一些間諜嗎？他們怎麼說？」

「這個我就不清楚了，你可能要問一下別的大臣。」

「好吧。」劉辰忽然想起一件重要之事，便從口袋裡拿出一瓶半透明液體，正是高橋給予的「萬能血清」，接著遞給科技大臣並說道：「這瓶是美洲聯邦研發的萬能血清，是我無意中得到的，你們也順便研究一下吧。」

科技大臣小心翼翼接過血清，如獲至寶，說道：「謝謝陛下，我相信這會是一個很大的幫助。」

劉辰回到大殿上，眾臣已在此等候多時，片刻不敢離開。殿上氣氛沉重，各人臉上都彷彿籠罩著一層陰霾。

劉辰道：「那個使者說的話相信大家也聽到了，而且政府手上疑似還擁有超高端科技，朕剛才問了科技部大臣，他說如果政府真的擁有「強人工智能」等級的科技，我們幾乎一點勝算也沒有。」

「真的差很遠嗎？打也沒得打？」各人心中大概也有此疑問

劉辰搖頭，道：「這種科技水平和我們至少差了兩至三個世代，根本就是以卵擊石。」

「但是中國政府怎麼可能會有這種科技，這程度大概還超越了美洲聯邦。如果他們真有這種技術，早就打遍天下無敵手了吧。」

劉辰道：「我也是這麼想，也許當中有什麼事情是我們不知道的。對了，我們在中國政府不是也派了間碟嗎？他們有什麼消息？」

其中一名大臣站出來，正是情報部統領，李照。她說道：「我們確實有派間碟去，可是他們沒有到達政府核心，根本接觸不到這種高度機密。」

想來也是，最頂端的科技大概只有權力核心能接觸，豈是一般間碟能查明。

場內鴉雀無聲，就連最足智多謀的大臣此刻也苦無良策。倘若政府的科技發展確實如此先進，在軍事上幾乎毫無勝算可言。但若然拒絕開戰，便只剩下歸降的選擇。可是接受歸降以後，復漢組織解散，漢室基業則毀於一旦，這是每個人心中絕不能容忍之事。

正當殿上一片靜寂之時，侍衛忽然來報：「陛下，商月在外面求見，還帶了一個人。」

殿內忽然熱鬧起來，各人議論紛紛。眾人皆知商月被革職後，三個月來再也沒有現身，這次突然前來，還帶了一個人，不知所為知何事？

劉辰道：「讓他們進來。」

侍衛領命，連忙到門外呼叫商月進殿。殿門一開，只見商月穿著正式服裝，儀容整潔，而她身旁的男子，眾人一見，不論男女，無不驚艷。只見他面如冠玉，眉目如畫，舉手投足皆散發著冷峻的貴氣。

事實上劉辰認得這張臉，雖然歷史久遠，但是他曾於登基大典上發表一言，如果問劉辰為什麼會記得，便是因為他確實長得過於出眾。

太傅返來了

留名

支持👍

劉辰眼見商月身旁站著一名如此英俊的男子，心中難免也泛起微微妒火，便道：「他是什麼人？」

商月道：「他叫白晝，是情報部底下的一名成員。」

劉辰轉眼一瞥情報部統領，李照。她隨即站出來，說道：「他的確是情報部底下的成員，但之前就因為違反規定被我趕走了。」她轉頭對白晝說道：「你已經不是組織成員，還在這裡幹什麼？」

商月替他回答：「沒錯他確實因為某些原因被踢出組織，但是如果他能完成這次的任務，未嘗不能將功抵過。」

劉辰笑一笑，道：「一個犯事被踢走的人，由一個被革職的人引薦回來，你覺得朕可以相信嗎？」

劉辰的話不無道理，亦導出殿內不少人的心底話。一名大臣道：「就是啊，商月你什麼身份，有什麼資格在這裡說話？」

另一名大臣道：「這個白晝我認識他，他表面冷酷，心機極重，陛下絕不可相信。」

面對唇槍舌劍，商月絲毫未見退縮，說道：「我知道我沒有資格站在殿上，但既然不進也進了，請各位...也請陛下，先聽一聽我的建議，可以嗎？」

大臣冷笑道：「笑話，我們為什麼要聽...」

劉辰伸一伸手，打斷他的話並續道：「你說吧。」

「謝陛下，」商月轉頭對李照說：「據我所知，現在我們安置在中國政府的間碟音訊全無，是這樣嗎？」

李照一愣，雖不情願被她指點，亦只能如實回答：「是。」

商月對劉辰說：「而陛下對中國政府的虛實有所懷疑，是嗎？」

劉辰也不隱瞞，道：「確實是。」

商月道：「如此一來，唯一的方法就是再派一個間碟去，在一個月時間內探清政府內部的情況，而他正好是合適的人選。」

「他？」劉辰疑惑：「現在中國政府已經和我們勢成水火，防備肯定加強了，怎麼可能再派一個間碟潛進去，還要在一個月以內查出政府內部機密？商月你對他的信心未免過大了吧。」

商月道：「白晝是一名非常出色的情報探員，這一點李統領應該也不會否認吧？」

眾人皆注視李照，她乾咳一聲，道：「在能力上他確實非常出色，但是要在這種情況下潛進去，我相信他也不可能做到。」

劉辰心知商月絕非誇下海口，口出妄言之人，便問道：「你剛才說他合適，到底是怎麼個合適法？」

商月道：「他和中國元首的獨生女兒是舊情人，這也是他被踢出組織的原因吧，李統領？」

劉辰疑惑：「李統領，這是怎麼一回事？」

李照道：「陛下，這確實是我把他踢出組織的原因。他之前為了完成任務，故意接近元首的女兒換取情報，本來是沒有問題的，但我最近才得知原來他在那任務期間，身份早已被那元首的女兒識破，但回來之後竟然沒有向我報告。這樣的人本該殺掉，我踢走他已經是仁慈了。」

商月不置可否，對劉辰說：「陛下，這正是我們可以利用的機會，在那次任務中，元首女兒知道真相以後，也沒有為難他，反而幫他離開，這證明心裡面還是餘情未了。」

李照道：「那時候餘情未了不代表現在也餘情未了吧？也許那元首女兒回想過後還很恨他呢。」

商月道：「你說得對，所以這只是一個賭博，但是是一場對我們有利的賭博。白晝並不知道組織機密，那如果賭輸了，我們頂多只是犧牲他一個，但是賭贏了，我們就能知道中國政府內部的機密。」

雙方各執一詞，劉辰思索片刻，接著問白晝：「如果朕讓你去，你有信心嗎？」

白晝面不改容，道：「十足把握，如果我失敗了，無論逃不逃得出來，我也會以死謝罪。」

劉辰見他臉上自信之色，當下微微一笑，道：「那你去吧，朕等你的好消息。」

「是。」

劉辰環視眾臣，道：「那在等候消息期間，我們也不可以鬆懈，不論他成功還是失敗，我們大概也要面臨一場重大戰爭。」

群臣齊聲道：「是！」

劉辰站離龍座，伸一伸懶腰。前段日子放了一個長假，休息了三個月，這次恐怕要把三個月以來所儲存的精力消耗殆盡吧。

今日可能再出

多謝支持太傅

第二十八章

白晝再次踏足中國首都。物換星移，距離他上次到臨此地已有兩年之久，那時候他是以情報探員，或是間諜的身份出現，這次目的不同，身份卻始終如一，至死不變的還有空氣中瀰漫著的侷促感，每每都使他作嘔。

他由始至於都不喜歡這個地方。

但畢竟有命在身，他還是移步前進，到達元首府前的大街上，放下手上的兩個鐵籠。鐵籠裡赫然放著數只色彩鮮艷的小鳥，它們面向元首府，不安份地「吱吱」叫，似是對這棟建築十分嚮往。白晝開啟籠門，小鳥應聲而出，往元首府方向飛去。街上行人看見色彩繽紛的小鳥皆嘖嘖稱奇，一時吸引不少人前來拍照觀賞，只可惜彩鳥不願停留，不消片刻便消失於碧空之中。

---------------------------------------------------

元首府內。

一名膚白勝雪的女子正躺在床上，坦胸半裸，衣衫不整。身旁則有兩名英俊的男子對她上下其手，撫摸全身。女子似乎十分享受這種纏綿，她緊閉眼睛，下身因愛撫而瑟瑟發抖，粉唇不住發出銷魂的呻吟聲和急喘聲。

其中一個俊男說道：「小姐…」

「別說話。」女子打斷他，接著對另一名正親吻她脖子的俊男道：「你…繼續親。」

男子點點頭，一邊撫摸著如牛奶般的玉臂，嘴唇一邊從她泛紅的脖子順滑而下，一直到胸口處。女子輕咬粉唇，嘴上發出絲絲呻吟。

「吱吱…吱…」窗戶外的小鳥鳴叫與她的呻吟聲契合起來

女子一愣，立時睜開眼睛，察看窗外，只見有數只彩鳥停在窗前，不停敲啄窗戶並發出叫嗚。

女子輕輕一推俊男，豈料他們以為女子別有用意，便更用力撫摸並低喘道：「小姐…」

「滾開！」女子一吼

兩名男子心知不妙，嚇得亡魂皆冒，立即滾離床鋪。女子隨手拿起薄紗覆蓋玉體，然後走到窗前。彩鳥甚有靈性，皆停止叫鳴，逐一歪起頭，與女子對目而視。

女子忽然淚下，隔著窗戶，伸出手指緊貼著彩鳥的嘴啄，並哽咽道：「七彩靈鳥…阿澄，是阿澄。」

她立即轉身走出房門。二男不明所以，便跟隨她並說道：「小姐，你要去…」

「別跟過來，穿好衣服然後給我滾出去！」

二男一驚，心中雖有萬分疑惑，卻不敢追問，更不敢抗命，只得按指示而行。

女子急忙去到衣帽間，隨便找了一套體面的衣服並穿起來，接著便離開元首府，走到大街上。她向彩鳥吹響一段哨子，它們隨即往同一方向飛去。女子知道只有彩鳥才能帶領她找到阿澄的所在地。

「阿澄…阿澄你在哪裡？」她一邊嘀咕一邊奔走於街道上

她一路奔馳，無暇顧及街道情況，一不小心便被地上的物件絆倒。正倒地之際，身後忽然有人摟著並扶穩她。當她回頭正想道謝之際，卻發現眼前並非陌生的面孔，而是她日夜想念的容顏。

這一刻，時間彷彿靜止了。

「天瑜。」白晝輕聲道

眼前的女子正是元首的女兒，凌天瑜。

凌天瑜站穩身子，收起淚水，一臉不屑道：「你在這裡幹什麼，我趺倒關你什麼事。」

白晝一瞥地上的鳥籠，接著道：「你踢倒了我的鳥籠。」

「什麼我踢倒了，是它絆倒我！」

「好，是它絆倒你，那我向你道歉。」

凌天瑜也放輕語氣，道：「那…那就算了，那…你幹嘛還摟著我，快點放開我，我要走了。」她輕輕推開白晝

白晝豈會放任她離開，當下便摟得更緊，凝視著她，說道：「天瑜，對不起。」

但聽他提起往事，凌天瑜立時氣上心頭，怒道：「那你還回來幹嘛，想看我笑話嗎？」

「不是，我是想請你原諒我。」

「原諒你？」凌天瑜用力推開白晝，眼泛淚光，說道：「你叫我怎樣原諒你！你不止欺騙了我，傷害了我，你還傷害了我的家人，我不殺你已經算好，你到底要厚臉皮到什麼程度才能求我原諒你！」

睇睇吓仲以為有甜

Btw鐘意走糖

Live咗 加油巴打
鳩估最後商月大贏家

白晝道：「我知道，但如果我說我知錯了，你願意相信我嗎？」

「不，我根本分不清你那一句是真，那一句是假，我永遠不會再相信你，也永遠不想見到你。」

白晝道：「真的嗎？如果你不想再見到我，你為什麼要出來？」

凌天瑜一愣，續道：「我是來最後一次警告你，不要再在首都這裡出現，否則我一定殺了你。」說畢便轉身離開

「天瑜！」白晝用力抓住她的手腕

「你好大膽，你還記得我是誰嗎？快放開我！」

「天瑜，」白晝道：「我以前是對你太溫柔了，看來這次我不得不強硬一次。」

「你想怎樣？」

「沒怎樣，既然你說要和我斷絕關係，那七彩靈鳥也不要了吧？那就讓它們永遠不要再出現在我們面前。」

「不…等…你到底想幹嘛？」

白晝道：「我們以前一起撫養七彩靈鳥，你也應該很清楚它們對我們的指令是十分服從的，只要我吹響驅趕令，它們就永遠不會再出現在我們面前。」

七彩靈鳥在地上「吱吱」叫。

凌天瑜凝視七彩靈鳥，淚水在眼眶打轉，它們是自己和阿澄的養育結晶，承載著無數悲歡珍貴的回憶，她怎麼能忍心驅趕它們呢？

白晝道：「那我吹了。」他把手指彎起，放在唇邊，準備吹響

「等一下。」

白晝微笑道：「改變心意了嗎？」

凌天瑜皺起眉頭，道：「你現在是在威脅我，就算我嘴上說原諒，也不可能真心誠意原諒你，你應該很清楚吧。」

白晝笑一笑，道：「沒關係，我有的是時間在你身邊，總有一天會真心誠意原諒我。」

「有…時間在身邊，你不會是想留在這裡吧？」

「是，還要留在你身邊。」

「奇怪，我才不會讓你留在我身邊，快點滾。」說畢便往元首府方向離去

白晝尾隨，說道：「我不走，你不給我也要留。」

「你太厚臉皮了，走走走，別煩著我。」

「想撇掉我沒那麼容易。」

…………………..

白晝不理勸喻，一直尾隨凌天瑜至元首府，甚至進入她的閨房。凌天瑜口裡雖然不住指斥，但亦未有作出實際行動阻止，只是在進入元首府前，她要求守衛搜查白晝，並沒收他所有隨身物品。

「阿澄。」凌天瑜把他逼至牆角，道：「你是決心要跟著我是嗎？」

「阿澄」這個名字是當年白晝為了掩人耳目，隱藏身份而捏造出來的名字。世上大概只有凌天瑜和寥寥數人會這樣稱呼他。此刻再聽該名字，回想往事，不禁感嘆兩年之別，恍若隔世。當中的愛恨情仇，曖昧糾纏，又豈是三言兩語能夠說清。

白晝道：「是。」

凌天瑜把臉貼得更近，道：「我想你這一次，也是奉命而來當間諜，想偷東西的對吧？」

白晝不慌不忙，道：「是。」

凌天瑜一愣，續道：「既然你如此坦白，我也只好問一問你，你到底是奉誰的命？」

「奉我自己的命。」

凌天瑜一怔，道：「那偷的是什麼？」

「你的人，還有你的心。」

凌天瑜失笑一下，接著大笑起來，說道：「阿澄啊阿澄，兩年沒見，你說情話的功力怎麼退步了那麼多，笑死我了，你不是覺得這樣也能騙過我吧？」

「是嗎？」白晝道：「其實我並沒有退步，也許你忘了，我以前也是這樣說的，你現在覺得不好，覺得假只是因為你成長了，又或許…你還恨我。」

凌天瑜冷笑道：「恨你？你有什麼值得我恨的？不要自作多情了。」她頓一頓，續道：「不過既然你那麼想跟著我，想當我的狗，那我就讓你留下來吧。」

「真的？」

「當然是真的，但是當我的狗，你只能屬於我一個人。」她環視房間一遍，道：「從現在開始直到你死的那一刻，你都不能踏出這房間半步，這裡就是你的世界，也是你最後的歸宿。」

白晝微微一驚，眼神閃過一絲異樣。

凌天瑜道：「如果你還有什麼陰謀的話，我勸你還是打消這個念頭，在這裡安渡你的餘生吧。」

白晝掃視閏房一遍，此處雖然宽敞華麗，窗明幾淨，設備齊全，但若然要待上一輩子，恐怕不出兩年便會瘋掉了吧，更何況他還有任務在身。儘管如此，他還是瞬間冷靜過來，笑笑道：「好，如果你真要這樣做，我就順你的意。」

凌天瑜微微一笑，道：「很好，你放心吧，我這次不會再心軟了。」說畢便轉身離去

白晝道：「天瑜。」

凌天瑜停下腳步，白晝續道：「你真的成長了。」

凌天瑜轉過身來，說道：「不是我成長了，只是我不再愛你了。」接著便徑自離去

空洞的房間，寧靜得連蟬嗚也能聽到。白晝凝視窗外，陽光揮灑於街道上，映照出一個個歡欣的身影，街上行人懵然不知，自己身處的政府是何等腐敗，國家將士是如何血濺沙場，只為了滿足元首的鴻圖霸業，更不知國家境內正縕孃一場巨大的風波。

除了國思鄉愁，他當然也不忘漢室所指派的任務，但是自己被困斗室之中，又該如何獲取情報。凌天瑜也確實不是呆子，怎麼會輕信於自己呢？思前想後，他決定還是先取出「蟲子」再說。

他搜索一下房間，然後隨手拿起一把利器，往自己的左小臂處輕劃而下。傷口處皮肉微裂，冒出血珠，他忍痛從皮下取出一台極薄微型機器並拿面紙輕輕抹去表面血跡，接著也隨便處理一下傷口。他把機器放置於桌上，但他還須要一種元素以啟動機器—熱能。

他左顧右盼，卻驚覺這裡並沒有生熱工具，而隨身攜帶的打火機也被沒收。情急之下卻見桌上有一台照射燈，也許能作生熱之用。但是光是一盞照射燈未必能提供機器啟動所須的熱能，於是便隨手拿起兩面小鏡子，應該是屬於凌天瑜的隨身化妝鏡。他把小鏡子置於照射鏡兩側並包圍著機器，照射燈散射出去的光能被鏡子反射至機器身上。照視燈本就比一般電燈聚焦，再加上小鏡子的反射，機器所接收的熱能已達至啟動臨界點。過了大約十五秒，機器發出「啪」一聲，本是薄如蟬翼的它突然變型增大了數倍不止，直達一只小蟲子的形狀和大小。

白晝小心翼翼，將「小蟲子」放置於掌心並走到房門前，然後把「小蟲子」放到地上。接著，他在小蟲子的「尾部」輕輕一壓。小蟲子受到壓力，立即向前移動，從門縫竄了出去。

其實所謂的「小蟲子」是一種高端間諜用機器，由漢室科技部原創。它的特性在於細小，便於攜帶，可藏於皮膚下，而且必須以一定程度的熱能啟動，因此在啟動前不會被一般探測器所感知。此外，這項技術還須要使用者配戴一副特制隱形眼鏡，同樣地，它只有在小蟲子啟動後，並且由使用者執行一組啟動程式後，才會正式啟動。

白晝坐下來，緊貼椅背，平靜心神，接著眨動眼睛，再以一種不尋常的方式滾動眼球。「隱形眼鏡」被觸發，凌天瑜的房間頓時消失於眼前，取而代之的是小蟲子目所能及的世界。不論嘗試多少次，白晝依然對此感到萬分震奮和新奇，人類能超越物種界限，以昆蟲的角度看待世界，絕對是前人難以想像的。人們常說，以不同角度看待事物，會得出不同結果，在這項嶄新科技面前得到終極體驗。

不過，這項科技卻是須要使用者達到一定技術門鑑，因為它采用「人腦機器介面技術」，由使用者腦部發出信息，再經由系統分析，直接對小蟲子發出行動指令，簡單而言，就是用想像來控制小蟲子的行動。這項技術並不是十分先進和複雜，在二十一世紀初期已被研發成功，但是實制操作卻難比登天，很多人費盡心思，勤奮練習，也只能勉強使機器走上一條直線，更惶論要應付複雜的地形和特發情況。

所幸白晝天資聰穎，是少數能夠控制好小蟲子的人。儘管如此，控制小蟲子須要耗廢大量心神，過度使用甚至會令腦部受損，故此至多只能連續使用兩小時。

冇甜既，不過總有呢啲情況會略略帶過

THX FOR SUPPORT

有冇甜都繼續撐

一小時過去，白晝聚精會神地進行探索，但無奈卻並未找到任何重要資訊。就在此時，一陣開門聲傳入耳中，說明有人正在進入房間。白晝急忙把小蟲子停泊一旁，接著關閉小蟲子視角。

華麗的房間重現，映入眼簾的還有凌天瑜，只見她身穿一套軍官服裝，英氣凜然，毫不比男人遜色。她一瞥白晝，似是對他疲憊的臉容感到疑惑，說道：「你幹嘛，昨天沒睡覺嗎？」

白晝笑一笑，道：「沒有，也許是剛剛到這裡，不太習慣吧。」

凌天瑜瞇起眼睛，笑笑道：「不習慣，你以前可是在這房間待過不少日子啊。」

白晝微微一笑。

凌天瑜收起笑臉，然後把手上一套棕色衣服扔給他，並說道：「穿上它。」

白晝看看衣服，臉色頓時一白，說道：「這...這是什麼？」

那竟然是一套連身小狗服裝！

凌天瑜道：「你是我的狗，當然要像狗啊，我可不想養個醜八怪。」

白晝尷尬一笑，道：「你...你開玩笑的吧？」

凌天瑜從腰間抽出手槍，說道：「我像開玩笑嗎？」

白晝雖不情不願，但此刻肉隨砧板上，他也只能忍辱負重！

...............

「哈哈...這樣不挺可愛的嗎？」凌天瑜不住大笑

「你這樣羞辱於我，到底想怎樣？」白晝冷峻的容顏與小狗服裝產生巨大的違和

「哈哈...」凌天瑜笑得更厲害，說道：「你繼續裝酷吧，現在你無論做什麼都不會酷了。」

「哼。」白晝別過頭

凌天瑜收起笑臉，正色道：「到床上去。」

「你想幹嘛？」

凌天瑜握緊手槍，道：「你上，還是不上？」

白晝只能按指示坐到床邊，凌天瑜也坐到旁邊，而他們正面向一部極薄液晶電視機。凌天瑜開啟電視，說道：「我想你陪我看電視。」

白晝一愣，猜想她是否有什麼陰謀。

凌天瑜把頻道調至新聞台，此刻正報導世界新聞。

「南北韓戰役再度升級，死傷人數高達1600萬。」
「印度爆發瘟疫，醫生束手無策。」
「土耳奇反叛軍殺入政府總部，殺害總統及多名官員，土耳其陷入無政府狀態。」
「泰國總理涉嫌偷取國庫儲備，畏罪潛徒，泰國陷入財政危機。」
............

凌天瑜道：「我不知道你是為什麼組織辦事，但是你們大概是想推翻中國政府吧？」

白晝沒有回應。

凌天瑜續道：「你看看這些國家，所有人都民不聊生，苦不堪言，但是你看看我們的國家，人民生活富足，個個臉上都掛著笑臉，這樣的一個政府管治，你也要推翻？」

白晝本不應該多言，但此刻卻忍不住說道：「那都是政府連年征戰所掠奪回來的資源，是踏著別國人民的血屍而構建出來的富足。」

「是嗎？這些年來我們所侵略攻佔的國家，緬甸、越南、巴基斯坦等等，它們有哪一個國家現在是過得不好的？會像剛才新聞裡的國家一樣？沒有，因為我們不是要掠奪他們的資源，而是要統一資源再分配，你懂嗎？」

凌天瑜看似義正詞嚴，但實質是強詞奪理，白晝也不願再回應，畢竟還有任務在身，不宜導致關係破裂。

凌天瑜關掉電視，說道：「好了我想睡覺了，你去那邊的梳化上睡吧。」

白晝應言走到梳化上，看著窗外的景色。夜涼如水，街上行人也越來越少，只剩下繁星一閃一閃的，照亮這片天地。

點解要做狗

做狗好過做警犬🤣

第二十九章

白晝好像做了一個夢，一個很長的夢，但是他已經不記得夢的內容，迷糊間，他只覺得寒冰刺骨，猶如置身冰天雪地之中。

「起床囉！」

白晝猛然睜開眼睛，只見凌天瑜正歪起頭看著他，臉上掛著不懷好意的笑容，手上則是拿著一個水桶。他再摸摸全身，才驚覺自己被冰水圍繞，渾身濕透，十分不自在。

「你幹什麼！」白晝一邊看著濕透的小狗服裝，一邊怒道

凌天瑜擺出一副憐憫的模樣，說道：「唉唷，全身都濕透了嗎？好可憐啊，沒關係，我帶你出去散一散步，很快就乾了。」接著便抓住白晝的手臂，把他強行拉出去

「喂，你…你放手！」白晝試圖反抗，卻被她的手槍震攝

凌天瑜把他帶出元首府外並推倒在地上，白晝身穿小狗服裝，跌倒的模樣滑稽至極，引得街上行人紛紛圍觀拍照。

白晝怒視凌天瑜。凌天瑜蹲下來，說道：「你竟然這樣看著我，你很不乖啊，看來要給你一點教訓。」接著便抽出一條狗帶，續道：「看你還敢不敢頑皮。」說畢便將狗帶拴在他脖子上，並用力一索

「咳…咳..凌天瑜，你這個瘋婦！」

凌天瑜往他身上一踹，說道：「還多嘴，走！」

白晝吃痛倒地，又被狗帶纏頸，只能任由她拖曳而行。一路上，行人只顧圍觀拍照，非但沒有人出手阻止暴行，甚至有人為元首府大小姐歡呼，並辱罵受害者。白晝不禁為這個現象感到心寒，這說明了這個國家已經到了是非不分，公義喪盡，盲目尊崇獨裁元首的地步。

凌天瑜笑笑道：「怎樣，衣服乾透了嗎？」

白晝道：「想不到你竟然變成這樣，我早就不該回來找你。」

凌天瑜回過頭，蹲下來對白晝說道：「你錯了，我沒有變過，在對我好的人面前，我依然是那個溫柔乖巧的凌小姐。」她再索緊狗帶，道：「但在對我壞的人面前，我就會徹徹底底地凌辱他。」

白晝冷哼一聲。

凌天瑜雙手搭著他肩膀，說道：「但看在你的份上，我就給你一個機會，如果你抱著我的腳向我求情，我或許會考慮放過你。」

白晝道：「痴心妄想。」

凌天瑜眼冒火光，扇了他一把掌，道：「好，是你自己找來的！」說畢便轉過身，更加用力拖曳前行

白晝和凌天瑜不知道的是，這一切的暴行都被一人看在眼中。

中國元首，凌楚正站在元首府的天台上，半信半疑地觀看著街道上的景象。他問旁邊的隨從：「那個女的是天瑜嗎？」

隨從托一托眼鏡，仔細一看，回答道：「確實是小姐。」

凌楚微怒道：「哼，以為我不在這裡，就為所欲為了是吧。」

隨從道：「我相信小姐一定是有原因的，要不我去叫她回來？」

「不用。」凌楚道：「由她去吧，我只是想知道那只…狗到底是什麼人？竟然可以讓天瑜如此動怒。」

隨從道：「我立刻去查一下。」

凌楚點點頭。接著忽然想起一件事，便問道：「對了，後漢室那邊怎麼樣？」

「我們派去的使者回來了，他說已經告訴他們一個月之內接受歸降，而且漢皇見到零號之後，似乎十分震驚。」

「哼，什麼漢皇，暴徒而已。」

「是。」

「那群暴徒的首領叫什麼名字？」

「他叫劉辰。」

凌楚目無表情，矗立於天台邊緣，俯視眾生，讓人猜不透他的想法。隨從鼓起勇氣，道出心中疑問：「其實…後漢室的軍事實力也不是很強，我們也知道了他們大部分的基地位置，為什麼不趁這個機會將他們一舉消滅，而要選擇招降呢？」他嚥一口水，續道：「這樣…不怕留有禍患嗎？」

凌楚的目光落在碧空某處，嘴角微微揚起，說道：「我怕的並不是那個乳臭未乾的劉辰。」

隨從思索片刻，隨即琢磨出元首話中之意，驚訝道：「難道他們背後還有更大的勢力？」

凌楚冷冷一笑，並未回話。

隨從跟隨元首甚久，對他的一舉一動也瞭如指掌，而這個笑容並不常見，它的出現代表元首心中正泛起濃濃懼意。他壓止不住內心的好奇，脫口而出：「到底是什麼？」

凌楚回過頭，平淡的目光隱含著狂怒，彷如暴風雨前的寂靜，他淡淡道：「如果有一天你當上了元首，我再告訴你。」

隨從立即低下頭，不敢與他對視，並說道：「對不起，是我多嘴了。」

凌楚微微一笑，剛才的壓迫感頓時煙消雲散。他拍一拍隨從肩膀，道：「安守本份，去做你應該做的事吧。」

隨從不敢多言，應諾一聲，便轉身離去。

一個作反 個個都作反

革命軍

炎炎夏日，儘管是晨初時份，走在街上也足以令人汗流浹背，連聲喊苦，在這種情況下，凌天瑜拖曳著白晝遊街示眾，只覺身心俱疲，心情煩燥，偏生白晝毫不留情面，一路上不斷掙扎拉扯，凌天瑜畢竟是女流之輩，力氣自然不及白晝，有好幾次都被他拉倒在地。面對此等狀況，凌天瑜也曾多次拔槍威嚇，但白晝彷彿已看穿她不會開槍，凌天瑜無計可施，只能狠瞪和怒罵外他一番，最後沒過多久便打道回府。

回到房間後，凌天瑜狠狠把他踹到地上，並擲下狗帶，怒道：「你好大的膽子啊！」

白晝脫下狗耳連衣帽，狠狠道：「凌天瑜，你不要太過份。」

凌天瑜聞言震怒，一腳踏著他胸口，道：「是你說要跟著我的，現在怪我囉？」

「我沒有說要當你的玩具。」

凌天瑜對準他的肚子，用力一踹。這一腳下去，白晝直欲嘔吐，幸好他昨天沒怎麼吃飯，空著肚子，只吐出一些唾水並不停咳嗽。

凌天瑜道：「不由得你選擇，今晚沒得吃飯！」

白晝瞪大眼睛，道：「我昨天已經沒吃…」

凌天瑜狠瞪他一眼，白晝便不敢多言。看著眼前如惡魔般的少女，兩年前那個溫婉乖巧的倩影已漸漸遠去，除了容貌外他幾乎找不到一絲共通點，面前的凌天瑜甚至讓他產生莫名的不安感。

待她走遠後，白晝按著肚子，忍痛站起身來。雖然此行與他預期有所出入，也許是他對自己過於自信了，但無論如何，任務還是要繼續。他拉開椅子並坐下，腹部受壓傳來劇痛，凌天瑜這一踹非同小可，他心中暗罵這小婊子的狠辣。平復過後，他才翻滾眼球，小蟲子視覺影像呈現眼前，可是卻並非昨天離開時的景象，而是一個不知名的地方。白晝對此並無太大疑惑，畢竟昨天臨急停泊，未能尋獲一個合適的停泊點，因此被人掃蕩至此也不足為奇。

小蟲子在白晝的帶領下，一路探索，但是幸運之神似乎並不眷顧他，今天也是毫無收獲，甚至連一丁點可用的蛛絲馬跡也查找不到。時光飛逝，不知不覺間已到達傍晚時份，出奇地，凌天瑜至今還未現身，不過這對白晝來說卻不失為一件好事，至少落得清靜，也不用為那些折磨人的奇門法子而提心吊膽。

「咕嚕…」心靈雖然得到平靜，肚子卻得不到滿足，畢竟他已經有兩天粒米未進

「這個小惡魔，該不會真的不讓我吃飯吧？」白晝喃喃道

彷彿是上天感召，才剛說完這句話便傳來開門聲。白晝頓時眉開眼笑，想必是凌天瑜回來了。不出所料，進來之人確是凌天瑜，而且手上還拿著一些乾糧和水果。白晝見狀雖然略顯失望，但麵面乾糧總比兩手空空來得好，於是便微笑道：「謝謝。」他早該猜到凌天瑜不會如此狠心，畢竟江山易改，本性難移，兩年前那個乖巧的模樣重新浮現

凌天瑜一臉狐疑，道：「謝什麼？」

白晝一瞥她手上的乾糧，說道：「這些食物…你不是拿回來給我的嗎？」

凌天瑜也看看手上的乾糧，接著笑笑道：「怎樣，餓了是吧。」

白晝點點頭。

凌天瑜緩緩走到他旁邊，並坐下來，然後拿起一個麵包，說道：「吃吧。」

白晝正打算伸手取包，豈料凌天瑜卻把麵包遞向相反方向。白晝目瞪口呆，單手停在半空，微微移頭一看，只見凌天瑜身旁正坐著一頭老虎狗，它咧嘴吐舌，口水直流，一臉期待地迎接凌天瑜遞去的麵包。

白晝深吸一口，語重心長道：「狗是不吃麵包的。」

老虎狗像是存心打臉白晝，狼吞虎嚥似的將麵包吃得一乾二淨。凌天瑜也不理會白晝，自顧自的輕撫小狗，並說道：「乖，以後只要你聽話就有飯吃，千萬不要學某人啊知道了嗎？餓著肚子可是很辛苦的。」

老虎狗似懂非懂地磨蹭凌天瑜的玉手，而白晝的肚子也不安份地「咕嚕」起來，引得凌天瑜莞爾一笑。白晝羞憤難當，便冷哼一聲，徑自回到沙發床上。豈料凌天瑜卻故意從背後撞開他，手抱著老虎狗並把它放到沙發上。

「小虎你今晚就睡在這裡吧。」凌天瑜輕吻它的頭頂

這一坐下來，老虎狗便如巨蟒盤踞，伸直身子，懶洋洋地躺在沙發上，一動不動。白晝眼睜睜看著睡床被一只懶狗佔據，當下深深不忿，但他知道凌天瑜故意為難於他，目的是想威逼他乞憐求饒，或是看他難堪的模樣，既然如此，便更不能讓其得逞，於是他便冷冷一笑，然後走到房門前並說道：「我今晚就站在這裡。」

凌天瑜擺出一副漠不關心的模樣，聳聳肩道：「我才不在意那些無關痛癢的人呢。」

二人含沙射影，唇槍舌劍，互不相讓。如是者，凌天瑜不久後便鼓著一肚子氣，倒頭大睡，而白晝則繼續守於門前，半睡半醒站立著。儘管他意志堅定，但畢竟兩天粒米未進，而且一邊承受著凌天瑜的凌辱，一邊進行著極耗腦力的探索任務，身心早已達到負荷極限，迷迷糊糊間他只覺眼皮沉重，意識逐漸遠離。

「砰！」

凌天瑜驚醒，猛然睜開眼睛，只見白晝不勝負荷，倒在門前。她大驚失色，瞬速下床，走到白晝身旁。

「阿澄…阿澄？」

凌天瑜環抱著他，只見他雙目無神，半開半合，而且臉色蒼白，嘴唇甚至失去原有的血色。一副委靡不振的模樣，竟使她心如刀絞，泛起一股淚奔的衝動。

「阿澄你怎麼了，你快醒醒啊，」她一抹淚水，美目流轉，哽咽道：「你不要嚇我，對不起…」說到最後，她已發不出半點聲響，只能任由淚水沾濕薄紗

迷糊間，白晝彷彿聽到有人不斷呼喊自己的名字，準備來說是偽名，定神一看，只見凌天瑜憂心忡忡，淚目盈盈，俏麗的臉龐上多了數道淚痕，彷彿生離死別似的，這一瞬間，時間好像倒流回到兩年前。

白晝擠出一個笑容，說道：「傻瓜。」

這句說話反而使凌天瑜更加淚崩，她像個小孩般大哭起來，說道：「對不起…我以後也不會再傷害你了，我求求你快醒過來。」

白晝心裡早已大笑不止，卻無力表現出來。現在不過是疲勞過度，並非身患絕症，用得著這麼誇張嗎？他說道：「沒…事，我只是太累了。」
凌天瑜立即止住淚水，扁起小嘴問道：「真的嗎？」似是對白晝的說話有所懷疑

白晝勉強點點頭。

凌天瑜道：「不騙我？」

白晝白眼一翻，本想揶揄她一番，但轉念卻想，也許是自己以前確實把她欺騙傷害得過於徹底，才會導致她如此缺乏安全感，當下心頭一軟，便柔聲道：「我不會再騙你了。」

凌天瑜破涕為笑，抹去多餘的淚水。她本就素有姿色，肌膚勝雪，此刻卻更添幾分可愛。正當她想扶起白晝之際，卻見他雙眼一合，整個人暈倒在她身上。她立時大驚，淚水再度湧出，說道：「阿澄！阿澄你怎麼了，你又騙我…」

這也是白晝失去意識前最後聽到的說話。

-----------------------------------------------

大日初升，烈陽灑進元首府，落在白晝臉上。他伸一伸懶腰，只覺全身肌肉酸痛，彷彿經歷了一場大戰。接著緩緩睜開眼睛，只見凌天瑜托著腮子，坐在床邊的椅子上，半睡半醒搖曳著。她的臉龐在陽光的映照下更顯晶瑩滑嫩，彷彿吹彈可破，此刻她臉頰高高鼓起，讓人有種想輕捏一下的衝動。

白晝痴痴地凝視著她，他以前從來不覺得她是那麼漂亮，也許是因為那時候任務在身，無暇顧及其他事情吧。說到任務，他才想起自己現在也有任務在身，於是便立刻眨動雙眼，確保「隱形眼鏡」尚在後才鬆一口氣。

一旁的凌天瑜似在熟睡當中，白晝也不好打擾，便打算安靜地下床。豈料凌天瑜托著腮子，一碰一撞間不慎滑手，下巴往下一趺。幸好白晝及時扶穩，才免受傷害，但凌天瑜亦因此而驚醒。

白晝微笑道：「你醒了？」

凌天瑜回想起昨晚之事，似是有點不知所措，便微微點頭，道：「嗯。」

白晝說道：「昨晚謝…」

「別說了…」凌天瑜略顯害羞，說道：「我…我不記得了。」

她心裡小鹿亂撞，不知所措實屬情有可原，白晝也不點破，只是笑一笑並走下床，活動一下根骨。

過了片刻，凌天瑜忽然說道：「阿澄。」

白晝回過頭，問道：「怎麼了？」

凌天瑜臉紅耳赤，目光低垂，最終鼓起勇氣說道：「你昨晚說…以後也不會再騙我，是真的嗎？」

白晝心下一虛，回望過去種種實在於心有愧，即便是現在他也是有任務在身，又如何辦到那個承諾呢？但也正正是為了任務，他不得不說這個慌言。

「當然是真的。」白晝微笑道

凌天瑜高興萬分，笑意盈盈，低頭不語。

白晝心想，眼前的凌天瑜與兩天前的魔女判若兩人，他不禁懷疑她是不是患有什麼人格分裂症。他拋開這個無謂的想法，慢慢走近凌天瑜，雙手搭著她的肩膀，柔聲道：「你今天有事做嗎？」

凌天瑜顯然對突如其來的親密感到有點不自在，卻並不抗拒，說道：「沒…沒什麼，我之前答應了奶奶今天要陪她出去走走而已。」

白晝微笑道：「那我等你回來。」

凌天瑜微笑著點頭，道：「如果…你覺得悶想出去走走的話，你隨時都可以出去。」

這個提議本來不錯，也是白晝一直渴望的，但是他細心想過，如果覓然出去，難免會引人注目，況且元首府的重要地方大概也不會讓他輕易進出，如此一來，暫且先使用小蟲子探索是更為合適的選擇。

希望佢地最後都會有個好結局

好想睇劉辰展示佢潛在的領導能力，佢的決定有種振奮人心的感覺

推下先，即刻出文

白晝說道：「我覺得這裡挺好的啊，我就在這裡等你回來。」

凌天瑜如釋重負，笑笑道：「好吧。」

白晝摸一摸她的頭，說道：「那你去吧。」

凌天瑜害羞地點點頭，接著對老虎狗道：「小虎，我們走吧。」

老虎狗應聲一跳，接著便跟隨凌天瑜而去。待她們遠去後，白晝立即啟動小蟲子，繼續進行探索。元首府守衛眾多，官員往來絡繹不絕，於小蟲子而言可謂龍潭虎穴。所幸白晝技術高超，一路上披荊斬棘，攀山越嶺，終於有驚無險，把元首府完整探索了一遍。

第三十章

此刻距離白晝進入元首府已有兩星期，表示一個月的招降期限已過一半。在這十多天裡，白晝須要一邊費思探索，記下要點，盡量不錯過任何細節。不幸的是，除了得知元首府的地形外，連日來的殫精竭慮並沒有換來絲毫成果。

期限逼在眉捷，白晝著實心急如焚。正自苦惱間，小蟲子視覺上忽然出現一件引起他注意的事，準確來說，是一個人。

「李行？」白晝脫口而出

眼前的男子正是漢室派駐中國政府的其中一名間諜，李行。他與白晝一同共事，算是工作伙伴，又算是舊相識，自從他被派往政府當間諜，白晝已有將近一年沒有見過他，沒想到竟然會以這種形式再次相見。畫面所見，李行正在走道上與另一名男子談話，白晝顧不得凌天瑜突然歸來，立時開啟收音系統。

「沙沙….是你啊，你來元首府幹什麼？」

「啊，沒什麼，有些事情要處理而已。」

……………..

二人噓寒片刻，便結束對談，正當李行打算離開之際，忽然斜目一瞥，與「小蟲子」相互一望，李行頓時皺眉。白晝心感不妙，但若然此刻再作移動，反而會引人懷疑，只能按兵不動。下一刻，與李行對談的男子似乎也意識到小蟲子的存在，但見它形狀獨特，便打算拿上手一看。

「這是什麼東西…」

李行立時把小蟲子踢開，並說道：「唉老兄，這地上的東西很髒的，別碰它了，等傭人來收拾吧。」

「也是，那我先走囉。」

「嗯好，待會見。」

小蟲子左翻右滾，一直碰到牆角才停下來。白晝代入它的視覺，只覺天旋地轉，直欲嘔吐。待回過神後，只見走道上空無一人，李行與那名男子早已離去。

白晝左顧加盼，重新尋找出發點…

「咯咯…」

一波未平，一波又起，房門忽然傳來敲門聲，白晝道是凌天瑜，心下一慌，但轉念一想，如果是凌天瑜的話大概已經直接進來吧，又怎麼會敲門呢？他當下冷靜過來，不慌不忙關掉影像，問道：「什麼人？」

門外的人說道：「元首想見你。」

白晝想了想，道：「凌小姐不在這裡。」

門外人道：「元首想見的人是你，白晝先生。」

此話如雷貫耳，猶如晴天霹靂。元首想找他本已讓他受寵若驚，此刻居然還說出了他的本名，難道自己的身份已經被識破了嗎？他細心一想，既然元首已經識破了他的身份，此處守衛又如此森嚴，他已是甕中之鱉，難以逃脫，元首想殺他簡直是易如反掌。但他卻沒有下達殺令，反而派一名使者前來請見，到底葫蘆裡在賣什麼藥呢？但無論如何，他也只有一條路可走。

白晝緩步走前並推開房門，只見一名賊眉鼠眼的使者。使者露出陰險的笑容，說道：「白先生，請。」

白晝心裡泛起不祥的預感。二人一路而行，並未談話，走了大約五分鐘，便到達一道房門前。這扇門光看一眼便知道房間的主人身份不凡，有別於人，只見大門有渡金龍紋於兩側，中央掛有一個繪有國徽的錦章，並以紅繩與龍頭相連，猶如龍吟嘯天，氣勢磅礡。

使者咧嘴一笑，道：「請。」

白晝不動聲色，緩步推門而進。一進室內，只見這裡擺放著不少飾品，除了少量精緻擺設外，絕大部份都是一些戰爭用具，包括不同槍械、手榴彈，甚至是坦克殘骸，全都被小心翼翼，珍而重之地鑲嵌和保存。牆上還掛著不少真實的戰爭照片，攝影師也是才藝超群，照片中，將士們交戰時的恐懼與不安，死傷後的痛苦與感傷，勝利後歡欣的笑容，全都被納入鏡頭，淋漓盡致地呈現在觀賞者面前。不論是戰爭的殘酷還是榮光，皆表現得活靈活現，讓人彷彿親歷其境。白晝甚至能夠嗅到照片背後的血鏽味。

在眾多軍備的襯托下，房間中央正坐著一名年近五十的男子，只見他目光凜冽，面容深邃，讓白晝想起歷史書上，二次世界大戰時期的大魔頭，希特勒。毫無疑問，他便是當世中央政府元首，凌楚。

白晝微微點頭，道：「元首。」

凌楚直視著他，眼神凌厲，卻不發一語，白晝卻是被他看得寒毛直豎。過了片刻，他拿起手上的一份文件，讀道：「白晝，你的父親叫白進，是前政府軍后羿小隊長官，2081年死於內部衝突之中，你的母親叫劉漫，在你父親死後拋子棄女，獨自前往英聯邦屬地尋求庇護。而之後六歲的你帶著妹妹浪跡天涯，但不幸兩年之後，你的妹妹被強盜劫走，不知所蹤。八歲的你卻幸運逃過一劫，後被一對夫婦收留，」他放下文件，凝視著他，道：「我說得對嗎？」

凌楚說了只有短短一分鐘，於白晝而言卻如一年般漫長，他感覺自己的內心被一點一點地扒光，一絲不掛地呈現於人前。他本以為名字和身份的曝光已是最惡劣的情況，沒想到政府竟然還查出了這些不為人知的過去，他不禁打從心底佩服中國政府的情報網絡。不過幸好，他應該還未查出自己與漢室的聯繫。

白晝是久經訓練的情報探員，面對這種情況也能瞬間冷靜過來，並笑笑道：「元首果然厲害，短短兩個多星期的時間就查出了那麼多。」

凌楚也笑笑道：「你別說，要查出這些還真花了一點功夫。」

「確實是沒錯，但不知道元首叫我來是為了什麼呢？」

凌楚站起身來，邊踱步邊說：「天瑜從兩年前開始，就一直暗招男寵，這件事我本來冇所謂，也從來不太管那些男子的來歷，只要她不搞出什麼大亂子就行了。但是我一直很好奇，兩年前我那個乖巧的寶貝女兒，到底為什麼會在一夜之間像變了個人似的。」他續道：「這個問題竟然讓我無意中得到了解答，兩年前一個名為阿澄的間諜，為了收取情報故意接近天瑜，最後被天瑜識破，但我那個傻女兒竟然還瞞著我放走了他。」

凌楚走到白晝面前，似個巨人一樣足足比他高出一個頭，深邃的目光彷彿要把他吸進深淵裡去。凌楚說道：「果然長得很不錯，也難怪天瑜會那麼喜歡你，阿澄。」

白晝笑笑道：「元首見笑了，但我確實不知道誰是阿澄啊。」

凌楚道：「你不承認沒關係，我大可以找其他見過你的人來對質，充其量只是浪費我一點時間而已。」

事已至此，白晝已無法再作隱瞞，欲蓋彌彰反而顯得此地無銀，於是便道：「既然如此，我也不能不承認了，沒錯，我就是兩年前的那個間諜，阿澄。」

凌楚似乎十分滿意他的坦白，點點頭並回到座位上，說道：「那你這次回來又是想取得什麼情報？又想怎樣傷害我的女兒？」

白晝沉默片刻，腦袋飛快一轉，忽然靈機一觸，想到了應對方案。他說道：「實不相瞞，我已經被之前的組織踢除，我這次來是想投靠天瑜，也好得到政府的保護。」

凌楚冷冷一笑，說道：「你覺得我會相信你嗎？」

白晝道：「這是事實。」

凌楚聳聳肩，沒好氣道：「是不是事實也好，你之前混入我元首府當間諜本已罪該萬死，而且你還欺騙了我的女兒。我根本想不到任何理由不殺你。」他看一看四周的軍事擺設，續道：「這些全部是曾經跟隨我出生入死的武器，能死於它們之下也算是我給你的榮耀，你隨便選一個吧。」

白晝面不改容，道：「如果你想殺我，何必大費周章？」

「別一副自以為是的樣子，你不選的話就由我來幫你選。」凌楚走到擺設處，瞥了一眼，接著隨手拿起一把利劍，只見其劍身生鏽，經過戰爭的摧殘，歲月的洗禮，早已失去鐵劍原有的光澤，但其劍刃卻依舊鋒利，自帶破風之勢。

凌楚續道：「這是我唯一在戰場上用過的冷兵器，最適合了結你這種冷面無情的人。」接著便不再多言，緊握劍柄，直往白晝心臟處刺去

劍勢如電，併發出裂帛之響，所過之處彷如一道流光。劍鋒逼近，避無可避，眼見性命垂危，白晝情急之下只能伸出右手，以手掌硬接劍刃。劍勢一緩，只見白晝緊握劍身，手臂瑟瑟發抖，掌心鮮血流倘，而劍鋒則止於心臟之前。

「好呀。」元首見狀大怒，當即加重力度，劍刃劃掌而進，白晝的掌心當下鮮血直流，劍鋒更是已刺進左胸皮肉之中

只見白晝冷汗直冒，忍痛拾頭凝視著凌楚，嘴角微微揚起，說道：「元…元首，就算你不相信我…難道你就不想知道我隸屬於哪個組織，還有我的任務目的嗎？何必…何必急於殺我？」

凌楚怒目一瞪，然後冷哼一聲，並把他踢倒在地上，接著道：「你說。」

白晝緩緩站起身，說道：「不知道…元首眼下國內最大的隱憂是什麼？」

凌楚一愕，然後把利劍架在他項上，說道：「你是後漢室的人？」

白晝擠出一個微笑，道：「沒錯，我正是漢室的間諜。」

歡迎
好耐冇新讀者

另外是日休文一天

出文先有新讀者

即出

元首房間外。

凌天瑜焦躁難安，眉頭深鎖，不停在房間前踱步。自從聽聞白晝被元首召見，她心下難安，與祖母出遊的路上沒精打采，神不守舍，有好幾次險些意外趺倒，幸好祖母雖然年邁，身心卻異常敏捷，這才有驚無險。祖母見她心不在焉，當下也無心繼續逛街，便早早打道回府。剛一回來，她便匆忙趕至元首房間外，有好幾次想擅闖進去，但她深知父親性格，如此一來，恐怕他會對白晝更加厭惡忌憚，於是便只好守候門外。

開門聲傳出，大門也隨即打開，元首和白晝一同從房間走出來。凌天瑜見白晝安然無恙，隨即展露笑顏，並對凌楚說道：「爸。」

但下一刻卻見白晝掌心滲血，傷口似乎很深，便立即皺起眉頭，擔憂道：「阿澄，你沒事吧？」

白晝微笑搖頭，道：「我沒事。」

凌天瑜看著凌楚，微嗔道：「爸，到底發生什麼事？」

凌楚冷哼一聲，道：「你這沒良心的小東西，我生你育你，現在你為了他來質問我？」

凌天瑜低頭不語。

凌楚續道：「放心吧，你這個小男友很厲害，這點小傷算得了什麼。」
白晝說道：「對，我真的沒事，元首不知道我的來歷，試探一下我也是很正常的，他也是為了你好。」

凌天瑜怒氣未消，扁起小嘴，對凌楚說：「現在試完了吧？」

凌楚冷冷道：「當然試完了，不然他還能活著走出來嗎？」轉頭對白晝道：「記住我剛才跟你說的話。」說畢便徑自離去

二人目送元首離去，接著也不作久留，移步回到房間去。凌天瑜從藥櫃裡找來一些包紮工具，接著坐到白晝旁邊，輕撫著他的手心，一臉擔憂。

「還痛嗎？」凌天瑜一邊包紮，一邊輕吹著傷口

白晝笑笑道：「我連你的那些虐待人的奇門法子也承受得了，這些小傷算什麼？」

凌天瑜微嗔道：「你還在開玩笑。」

白晝微微一笑，接著輕吻一下她的頭，道：「我只是想讓你知道，你喜歡的人不是一個軟弱的小男孩。」

凌天瑜也莞爾一笑，俏臉如桃花一般嬌艷。但接著卻神色凝重，道：「我爸知道了兩年前的事，是嗎？」

白晝猶豫片刻，接著點點頭。

凌天瑜道：「那他有沒有為難你？」

「我說沒有你也不相信吧，其實這也很正常，換作是我也會這樣做。不過你爸爸是個明白事理的人，不然正如他所說，我也沒有命走出來。」

「所以他肯讓你留下來？」
「嗯。」

「那就太好了。」

白晝瞇起眼睛，笑笑道：「他還說讓我娶你，叫你選好一個日子呢。」
凌天瑜心中一甜，表面上卻裝作生氣道：「他才不會這樣說呢，又騙我。」

白晝一時無言以對，「騙」之一字從凌天瑜口中說出來，總能使他萬分愧疚，畢竟只有他自己知道一切背後的真相。此時，凌天瑜剛好完成包紮，說道：「包好了。」

白晝單手環抱著她，說道：「你真的很好。」

「是啊，所以你千萬不要對我不好，不然會被雷劈的。」

白晝猶豫良久，終於鼓起勇氣問道：「如果有一天這裡淪陷了，你會跟我走嗎？」

凌天瑜疑惑：「為什麼無緣無故會淪陷呢？」

「就…假設一下而已，這是情趣懂不懂啊小笨蛋。」白晝捏一捏她鼻子
凌天瑜笑笑道：「那這樣的話…就帶我爸和我祖母一起走，吖，還有小虎，千萬不能落下它。」

白晝心中一沉，神色凝重，說道：「如果只有你和我呢？」

凌天瑜想了片刻，接著皺起眉頭，說道：「我不知道。」

「真的不知道嗎？」

凌天瑜鼓起腮子，蹭進白晝懷中，撒嬌道：「不知道不知道，為什麼要問這樣的問題？」

「好好好，不問了不問了。」白晝也不得不從她

凌天瑜隨即展露笑顏，然後露出一絲奸詐的笑容，說道：「那輪到我問你囉。」

白晝瞇起眼睛，萬分狐疑，總感覺自己中了計似的，但還是說道：「你問吧。」

凌天瑜也端起嚴肅臉，正色道：「你是真心喜歡我嗎？」

此話猶如當頭棒喝，使白晝心中一震，他從來沒有想過這個問題，又或許是他不敢去想。他猶豫了好一會，續道：「我不知道。」

凌天瑜粉拳一捶，嗔道：「這是什麼東西，你要認真答我。」

白晝笑笑道：「你剛才不也是這麼回答我的嗎？」

凌天瑜撒嬌道：「呀不行，你一定要認真答我，我求求你好嗎？」

「你真的很想知道嗎？」

「嗯，」凌天瑜靠在他肩膀，道：「因為我真的很喜歡你，所以我很想知道你是怎麼想的，哪怕只有一點點也好。」

什麼是愛？白晝從來不知道，小時候他父親死了，母親也走了，相依為命的妹妹也被虜走了，花花世界對他來說從來都是殘酷的，他從六歲那年便知道，要在這個險惡如龍潭虎穴的世界生存，就必須擁有一樣專屬的武器，而他最強大的武器，便是他的容貌。不記得從什麼時候開始，他意識到一張英俊的臉容能夠為他帶來好處，至少能讓他生存下去。自始之後，他便依仗這個武器，在不同的人之間周旋往來，以此獲得利益。男歡女愛，如水之歡在他眼中不過是生存的工具，就如同水源一樣，失去它，便會死。有時候，他也會被人羞辱為小白臉，軟飯王，妓男等等，但是他並不介意，準確來說是他沒有介意的權利，因為追求生存的人不配擁有尊嚴。

白晝笑笑道：「那你要先回答我的問題，之後我才告訴你。」

凌天瑜扁起小嘴，美目低垂，看似悶悶不樂，但最終也只是付諸一笑，說道：「算了，反正我也怕我沒有勇氣聽真實的答案。」此話看似是開玩笑，實質卻是她的肺腑之言

白晝也只是微微一笑，不再回話。

文

琴日有啲事黎唔切通知

第三十一章

夜幕低垂，柔和的月光灑進房內，映照出二人如水般的容顏。白晝睜開眼睛，轉頭看看枕邊的凌天瑜，只見她安祥熟睡，俏麗的睡顏上掛著一抹甜蜜的微笑，大概正造著一個美夢吧。夢境可以很美好，但現實也會是一樣嗎？

白晝暗暗嘆氣，本想輕撫她的臉頰，卻怕一不小心，便會觸破那個如泡沫般的美夢，把她拉回殘酷的現實，更怕自己接下來的行動會被受阻攔，於是便停下手來。他小心翼翼，輕手輕腳地翻開被褥，以免發出任何聲響。接著便下床，走到凌天瑜旁邊的床頭櫃前，拿起一把純銀鑰匙，然後把目光鎖定在不遠處書桌上的精緻鳥籠上。

他緩步走至，只見烏籠裡赫然便是色彩鮮艷，宛若遊龍的七彩靈鳥。彩鳥頗具靈性，眼見主人到來，立即從睡夢中甦醒，雙眼滾滾凝視著白晝，嘴巴更發出絲絲聲響，夜闌人靜之時顯得格外刺耳。白晝立時作出指令，彩鳥隨即閉嘴不鳴，卻低下頭來，顯得垂頭喪氣。為免夜長夢多，白晝也不再多言，徑自拿出鑰匙，解開烏籠的封鎖。彩烏向前走了幾步，似是等待著進一步的指示，於是白晝便伸出手掌，讓彩鳥踏上來，接著一人一鳥便緩步去到窗前。白晝先把彩鳥放在窗邊，然後拿出一封小紙條並遞給它。彩烏伸啄含著紙條，接著白晝便輕聲吹響一段哨子，為免驚醒凌巧兒，他的聲量幾乎可以用委靡不振來形容，但無論如何，彩鳥也接收到指令，過了片刻便往外飛去。

白晝目送它離去，消失於黑暗之中，不得不說，他心裡著實擔憂，並不是為了彩鳥的安全，畢竟七彩靈鳥是以高端生物工程技術研發出來的高等物種，生存能力無庸置疑，即便面對技術高超的狙擊手也未必耐何得了它。他擔心的是信件能否安全送達，而且它能否在天亮前回來，以免引起凌天瑜的懷疑。

但畢竟此刻除了等待也無事可做，他也沒有宗教信仰故此不須要祈禱，於是他便決定回到床上，繼續倒頭大睡。

話雖如此，但他始終還是輾轉反側，難以入眠，畢竟他清楚明白，信件傳遞的成功與否，也許會是任務成敗的決定因素。

白晝躺在床上，凝視窗外，不得不說，元首府的座落位置不愧是精挑細選的寶地，特別是凌天瑜的房間，面向連綿不斷的絕嶺群山，蜿蜒盤旋，猶如一條正在酣睡的神龍，雲碧磅礡的氣勢，確是一番人間美景。白晝徹夜未眠，坐看星漢西流，靜觀月落破曉，倒也不覺沉悶。

破曉時份，隨著艷陽漸升，一道身影自穹蒼而降，彷彿來自天上的神箭，劃破寧靜的清晨。白晝不用細看，也知道定是彩鳥歸來，便打算起床迎接，同一時間，凌天瑜也緩緩睜開眼睛，伸一伸懶腰，從睡夢中甦醒過來。

「你醒了？」她睡眼惺忪，臉上掛著一抹淡淡的微笑

白晝一個冷不防，只能瞬速將目光移回來，說道：「嗯，你起得那麼早啊。」

凌天瑜「嗯」一聲，似乎也意識到白晝剛才閃縮的目光。

「在看什麼呢？」凌天瑜轉一轉頭，只見其中一只七彩靈鳥從窗戶踱步回來，再看看書桌上的鳥籠，竟見其中一只鳥不見了

白晝立即笑笑道：「噢，我昨晚睡不著，於是便打算放它出來玩玩，豈料它卻自己飛了出去，也許是它也覺得待在籠裡太無聊了吧。」

凌天瑜閃過一絲質疑的眼神，但隨即微笑道：「原來是這樣啊。」

「嗯，對了你餓了嗎？我去做個早餐給你吃？」

凌天瑜點點頭，說道：「我要吃很大份的早餐，你知道我今天要去軍營那邊，那裡的午飯可難吃了。」

白晝敲一敲她額頭，道：「行了，就知道你難服侍。」

凌天瑜擠出一個大大的笑臉。

----------------------------------------------------------

中午時份。

白晝走在元首府的走廊上，只感到四周傳來異樣的目光，守衛們表面上對他甚是尊敬，畢竟眾所周知，元首賦予他自由進出府第的權利，而且他更是大小姐身邊的紅人。雖然如此，但眾人暗地裡都對他嗤之以鼻，認為他只是一個吃軟飯的。

白晝心裡早已對這些評價和目光視若無睹，更何況他現在要去見一個老朋友，很重要的老朋友，這個原因已經足以讓他忽視周遭所發生的一切。

他走出大街，轉進窄巷，再穿過數道阡陌小徑，到達一處渺無人煙的田園。田園的果實殼物欠缺打理，早已枯萎，旁邊座落著不少殘破的小屋。白晝走到其中一間小屋前，對著殘門敲響一串暗號。

過了片刻，殘門打開，門後現出一個身影，和一張久違的容顏，此人正是漢室另一名間諜，李行。

他瞪眼咋舌，顯得有點驚訝，說道：「白晝，竟然是你？進來再說吧。」

白晝跟隨而進，待關上門後，他便說道：「好久不見了。」

「自從上次見到小蟲子在元首府出現，我便猜到漢室派了另一個間諜前來，只是我沒想到居然是你。」

「我也沒想到相隔兩年，安全室的位置還是一樣，我之前還怕找不到你呢。」

「這個田園早在很多年前被廢置，連政府也難得管，用這裡作為安全室是最安全的了。」

「嗯。」白晝點點頭，左顧右盼，細看安全室，只覺這裡與兩年前並無二致，一股親切感油然而生

李行續道：「但是白晝，漢室為什麼突然會多派一個間諜前來呢？」

這次卻是白晝面露疑惑，問道：「你難道不知道政府與漢室之間所發生的事？」

「不知道，是什麼事？」

白晝一怔，但細思之下也並不出奇，畢竟李行等漢室間諜在政府的地位太低，未必能接觸到此等程度的機密。

李行見他久未回應，便追問：「到底是什麼事？」

白晝回道：「大概在九個月之前，新皇登基，然後在半年之後，陛下率領大軍攻破了日本的地方勢力。」接著便把劉辰率軍攻日，基地曝光，中方派遣使者等事一五一十告訴他

李行聽得吒吒稱奇，但同時亦為漢室擔憂，說道：「政府派遣要求陛下投降，還帶了一個人工智能過去？」

白晝點點頭，道：「嗯，但是陛下對人工智能之事有所懷疑，你知不知道政府是否真的已經成功研發出這種恐怖的技術？」

李行搖搖頭，道：「我雖然在科技部門當間諜，但是還沒能夠接觸到那個層面的機密，說起來也真是對不起陛下。」

「其他的間諜呢？」

「應該也不知道。」

白晝暗暗嘆氣，道：「所以這個就是我在這裡的原因了。」

李行疑惑：「陛下是想派你來調查其中的虛實？」

白晝點點頭。

李行一怔，他並非不相信白晝的能力，相反，他一直認為白晝是漢室最出眾的情報探員，但如果說要在一個月之內查出此等機密，他也確實有所懷疑。他說道：「那現在查出什麼了嗎？」

白晝搖搖頭。

李行暗暗嘆氣，心想陛下此舉未免強人所難，於是便安慰他道：「這次的任務確實有點太難了，你盡量去做吧，但切記別操之過急，以免被元首發現。」

白晝冷冷一笑，道：「這個可不用擔心，已經被他發現了。」

李行係咪25仔

李行好正氣

BTW推

最近都比較忙但係忙完呢排就可以keep返之前個出文速度

有交帶就可以

今日71相信大家都忙，聽日一次過出

我出左去，但唔舒服走左，臨走幸得勇士贈傘一把，我好感激佢

李行瞪目咋舌，道：「你…你說什麼？」

「先不用緊張，我既然還能夠來找你，就證明已經處理好了。」

「處理好？怎麼處理好？對了，說來也奇怪，既然你被他發現了怎麼可能毫髮無損呢？」李行不敢置信

「我跟他說我已經叛變出漢室，想投靠於他。」

「他怎麼會相信你…」李行畢竟久經訓練，聰明機警，轉念間便猜出箇中源由，臉色突變嚴肅，道：「他要你幫他做一些事情，對嗎？」

白晝點點頭。

李行續道：「如果我是他，我一定會叫你幫我找出漢室潛藏在政府的間諜。」

白晝毫不猶豫地點點頭。

「所以說你現在是一個雙面間諜了？」李行下意識地後退幾步，作出防範，他與白晝相交不淺，十分清楚他的辦事能力，本應相信他的計劃。但他亦清楚明白到，一個雙面間諜的忠誠是最不可信的，因為你永遠猜不透他的真實意圖，是福是禍，全在他們一念之間

白晝當然也猜到他心中所想，當下便搭著他的肩膀，道：「如果我真的要幫元首殺你，你根本不能活到現在，我也沒有必要跟你說那麼多話。」

此言不無道理，李行當下鎮定過來，問道：「那你的計劃是？」

「既然我答應了他，我就必須完成我的任務，所以我必須向他交出幾個人。」

「你的意思是…」李行轉念一想，道：「你該不會是想供出幾個兄弟吧？」

白晝搖搖頭，道：「光憑我說誰是間諜，凌楚是不會輕易相信的，所以必須要有證據，而證據是可以栽髒嫁禍的。」

「你想我們把證據栽髒給其他人？」

「嗯，比如說信件，密件什麼的，你們把這些東西放在其他人的住處，之後我再帶凌楚去搜捕，到時候他們就會成為你們的替死鬼。」

李行輕皺眉頭，道：「要我們栽髒給其他人倒也不難，只是…凌楚會那麼容易就相信嗎？」他心知元首的厲害，栽髒嫁禍之法的成效未必管用
「證據確鑿，又找不到其他人，他就算不相信也奈何不了我，更何況我有把握他會相信我。」

「真的？」

「嗯。」

李行心知白晝絕非誇下海口之人，既然他說有把握，那也未嘗不可相信，更何況他明白漢室的處境，這個也許是最後的機會，於是便道：「好吧，那你什麼時候會帶他來搜捕？」

「越快越好，以免引起他懷疑，而且漢室所剩的時間不多了。」

李行想了想，接著道：「給我兩天時間，也好讓我通知一下其他間諜。」

白晝點點頭，道：「那我在兩天之後的晚上，就帶凌楚來搜捕。」

李行點點頭，接著仰頷抬頭，殘屋頂上穿了一個大洞，他從破洞處往外看，凝視著青空，白雲滾滾，烈陽高掛，顯得份外漂亮耀眼。他說道：「漢室的生死存亡，就在於這一次了吧？」

白晝微微一笑，道：「阿行，你真的很忠於漢室，組織裡很少像你這樣的人了，有你如此忠臣，陛下確實有福。」

李行笑笑道：「只可惜我還沒有機會見到新皇。」

「等我們功成之後，陛下定會親自召見你。」

李行點點頭，道：「但願一切都順順利利。」

白晝拍一拍他肩膀，道：「請你相信我的能力，也要記得我跟你一樣，永遠都是忠於漢室的。」

李行似是心感欣慰，也拍一拍白晝肩膀。

第三十二章

兩天後。

萬事俱備，只欠東風。白晝站在元首房間前，等待著凌楚現身，不久，大門打開，凌楚從房間出來，身穿一套深藍軍裝，面無表情，卻自帶一股磅礡的氣勢。

「找出所有的間諜了？」他淡淡道

「嗯。」

「你最好給我辦得妥妥當當，不然就算天瑜幫你求情，我也要你死無全屍。」

「元首請放心，我白晝從來不做沒有把握的事。」

凌楚不屑一顧，冷冷道：「走吧。」

白晝知道，今夜元首府必定血光沖天，但也只有如此，才能浴火重生。

----------------------------------------------------

李行在房間中不停踱步，坐立不安，雖說萬事俱備，但是以他的經驗，行動之中往往會出現變數，故此未到最後關頭也絕不能鬆懈。他一直等，一直等，一直到凌晨時份，月黑風高之時，只聽窗外鴉雀無聲，毫無動靜，如此氛圍下使他更加焦躁難安。

「明明約好了要向我報個平安，怎麼那麼久還沒有消息呢？難道是白晝那邊出了什麼事？」李行之前通知了其他間諜，提醒他們藏好或銷毀所有罪證，也讓他們栽髒嫁禍給其他人，好讓白晝能夠交差

「啪啪啪…啪！」拍門聲傳至

李行立時戒備，緩緩問道：「什麼人？」

「是我！快點…快點開門！」

聲音異常熟悉，李行立刻便認出是屬於他的同事，漢室情報探員周昭雪。李行聽她呼急氣喘，語調慌張，立時意識到大事不妙，便隨即開門，只見她披頭散髮，污血掩面，一副窮途落魄的模樣。

李行見狀即時把她拉進屋內，並關起門，問道：「到底發生什麼事？」

周昭雪不斷喘氣，一時間說不出話，待平復過後便說道：「元…凌楚帶著一隊人馬過來，最初我不為意，以為是要抓那個被我栽髒的人，但之後才發現…他的目標居然是我！」

「怎…怎麼可能？」

「我也不知道，但是他好像已經下了格殺令，我也是僥倖逃了出來而已。」

李行不明所以，一頭霧水，只能提出一個可能性：「是不是你有什麼證據沒有處理好，然後被他們發現了。」

周昭雪連忙遙頭，道：「我確定已經處理好了，而且這也不可能，他們一來就是有目的地抓捕我，根本沒有搜索過我的東西。」

李行思緒一轉，腦海忽然閃現一個可能性，但是這個可能性太可怕，而且他自己也不願意相信。未及回應，樓下已傳來一陣騷動，踏鐵之聲風馳而至。

「就是在這裡，快進去抓他！」
「一個也不能放走。」
「包圍這裡！」

樓下之人的談話聲在這裡顯得格外響亮，彷如一道流星劃破黑夜的寧靜。雖然不知道事件源由，但二人也心感不妙，周昭雪神情慌張，說道：「現在怎麼辦？他們肯定是來抓我們的！」

李行保持鎮定，回頭一瞥，然後指著不遠處的窗戶，說道：「快！趁他們還沒有包圍這裡，從那裡跳出去！」

「跳…跳出去！？」周昭雪目瞪咋舌，這裡位處六樓，直接從這裡跳下去，即便不粉身碎骨也必定半身不遂！

李行依舊指著那個窗戶，說道：「我早預計了有一天會被人找上門，所以早有預備，你從這裡跳出去，下面是一堆稻草覆蓋著一個氣墊。」

周昭雪依舊抱有疑慮，站在窗前，遲遲未肯往下跳。

李行見狀激動道：「不想死就快點跳！不然等他們包圍了這棟大廈，便一切都完了！」

周昭雪畢竟也是久經訓練的情報探員，生死早已看得很淡，當下也沒有再猶豫，便縱身一躍，往窗外跳出去。李行伸頭出窗外，往下一看，只見周昭雪安然無恙，疾馳而去，當即也放下心頭大石，畢竟倘若因此事而害死隊友，他便成為千古罪人了。

「轟…轟！」撞門聲隨即傳至

李行心知自己沒有多餘時間細想，便也縱身一躍，往下跳去。空氣彷彿被撕裂，巨大的離心力襲來，死亡的恐懼感也越發濃裂，李行緊閉眼睛，等待著落的一刻。

過了不知幾秒，李行感到背脊一疼，身體因氣墊的作用而反彈幾下，最終躺在柔軟的稻草上。剛經歷一場生死時刻，他真想閉起眼晴，幻想自己正躺在一片稻草田上，享受和暖的陽光，陣陣的微風。

但現實並不容許他這樣做，喧鬧聲打破了這份安寧，當中包括軍隊的叫罵，以及平民的驚喊。他立即縱身奔逃，左穿右插，最終成功逃過軍隊的法眼，沒入驚慌的人民當中。

正當他以為能順利逃脫之時，虛空之中忽然傳來一下槍聲，平民們立即抱頭，四處躲避。不久，左邊又傳來一下槍聲，如是者周而復始，軍隊在第十發後，便停止開火。豈料平民卻更為驚惶，只因不遠處躺著一名女子，頭部中槍血湧，眼看已魂歸西天，雙目卻依舊睜著，此人正是周昭雪！

希望各位繼續支持

加油樓主

G持

原來仲有咁多人支持，感動
btw處理埋啲事聽日回復正常出文

李行自然也目睹這驚心動魄的一幕，雖然心痛萬分，但卻不能多作停留，只因如果他停下一步，下一個躺在地上的，便是自己。他急步前進，嘗試融入驚恐的人群當中，漸漸隱去。

只可惜，世上往往不能盡如人意。

正當李行以為逃出生天之際，兩名持槍士兵忽然站在他面前。二兵面面相覷，似乎不太肯定眼前的人是否他們的目標，但無論如何，也得先抓住他再說。

李行本來打算轉身逃跑，但無奈二兵舉槍相迎，他也無計可施，只能舉起雙手，任他們魚肉。二兵將他押到凌楚面前，並威逼他下跪。

凌楚近距離觀察他一番，接著也皺起眉頭。

李行笑笑道：「元..元首，我是科技部的一名研究員，我叫李德，這...是怎麼回事？是不是有什麼誤會？」

凌楚淡淡道：「是不是誤會，待會自有分曉。」他轉頭問侍衛:「對了，白晝呢，他在哪裡？」

侍衛回道：「白先生正在那邊確認死者是不是真正的漢室間諜。」

說時遲那時快，白晝便回到凌楚身邊，他斜目瞥了李行一眼，淡如鏡水，隨即便收回目光。

李行的凝視著他，眼神滿是不解，心中萬千疑問，猶如滔滔江水，翻湧不止，但千言萬語終化成虛無，因為他明白到，現在並不是一個好時機。也許是當中出了什麼差池，也許這也是白晝計劃的一部份，一切都要留待事件過後才能詢問。

另一邊廂，凌楚見白晝回來，便問道：「怎樣，那個人是漢室間諜嗎？」

白晝回道：「是，她叫周昭雪，我以前跟她並不熟悉，我也是剛剛才知道原來她到了這裡當間諜。」

李行心中一震，沒想到白晝居然道出她的真實身份，疑惑不解已盡顯臉上。

凌楚瞥一瞥他，道：「那他呢？我看他好像對你有很多疑問啊。」

白晝冷面如霜，說道：「元首你也知道，這次的行動之所以那麼成功，也是多虧他曝露了所有潛伏間諜的位置和身份。所以他才是最大的功臣。」他微微一笑，道:「他就是漢室情報部高級探員，也是我以前的朋友，李行。」

李行晴天霹靂，心臟猶如被巨錘重擊，嘴唇發抖，話到嘴邊卻吐不出半句，只是瞪目咋舌，呆跪原地。任他用盡畢生氣力，也看不穿白晝的微笑，複雜而深邃。但無論如何也只指向一個事實，他已經叛變出漢室！

「你...你...」此刻他心中悲憤交集，一方面痛恨自己錯信白晝，另一方面也怪責自己害死了所有同伴

凌楚見狀笑笑道：「白晝，他是你以前的朋友，你這樣出賣他良心真的過意得去嗎？」

白晝冷笑道：「我之前為組織鞠躬盡瘁，但他們竟然不分青紅皂白把我踢走，是他們無情在先，不能怪我無義。」

李行再也按捺不住，怒道：「白晝！就算漢室對不起你，他也至少給你留了一條活路，更何況這些死去的人都是你的同伴，他們從來沒有得罪過你！就算你要報復也輪不到他們，你到底怎麼下得了這種狠手！」

他臉容繃緊，肆言如狂，凌楚看在眼中卻是會心一笑。別的不說，他對自己看人的功架可是十分自信，這也是他能夠排除萬難，登上元首寶座的原因。之前他還懷疑白晝是否和他們串通好，裝模作樣，或者找了另外一些替死鬼，現在看來這個李行是確實被蒙在鼓裡。

白晝冷笑道：「報復？我從來沒有想過報復，只是人望高處，待在元首身邊總比那個破組織好，既然元首要我殺了他們，我自然要盡力而為。」

看著這個曾經的伙伴，變得如惡魔般淪喪，李行簡直不敢相信自己的所見所聞，他緩和片刻，才續道：「你到底是什麼時候變成這樣子的，你...你不是我認識的白晝！」

白晝緩緩靠近，並凝視著他，說道：「你還記得我們第一天進入情報部，先皇對我們說過什麼嗎？」

李行別過頭，不作回應。

白晝續道：「他說，你們是活在陰影裡的人，從今以後，你們都要戴上一個面具，千萬不要摘下來，也千萬不要讓人看穿面具背後的你，不然後果就是死。」他頓一頓，續道：「阿行，面具下的我，你又知道多少？」

未待李行反應，凌楚似是已經不耐煩，從腰間拿出手槍，直指李行，說道：「別再說廢話了，有什麼等到下面跟閰羅王說吧。」說畢他便拉下安全拴

「元首！」白晝按著槍管，顯然是要阻止他扣下板機

凌楚轉頭凝視他，目光如炬，似是在質問他的用意。白晝也不懼怒意，相互而視，說道：「李行加入漢室比我早，也許他會知道更多關於漢室的機密，我們大可以先向他逼供，也不必急於殺他。」

凌楚見他眼神真誠，倒也不是不相信他，以此探討漢室機密也不失為一個好辦法。但相比起獲得漢室機密，他更在乎身邊人的忠誠。

他把手槍一轉，說道：「算了吧，什麼機密不機密，不過是一個組織罷了，我從來沒有怕過，」接著把槍柄位置遞到白晝面前，續道：「你殺了他吧。」

白晝心中一震，但隨即平復過來，笑笑道：「元首，也許對你來說漢室很弱，但知道多一點資訊也是好的，知己知彼，百戰…」

「殺了他。」凌楚硬生生打斷他，並把手槍壓到他胸前

白晝一絲猶豫，竟沒有立即接過手槍。此舉引起凌楚的懷疑，他緊皺眉頭，說道：「這把手槍裡只剩下一發子彈，要麼打在他身上，要麼打在你身上，你自己選吧。」

白晝心知他已經對自己的忠誠產生懷疑，當下便立即接過手槍，直指李行。凌楚與眾軍士們站在一旁看著，數十雙眼睛直盯白晝，他感到一股巨大的壓力湧至，使他喘不過氣來。

最終，他仰首閉目，重嘆一口，接著拉下安全栓，並對李行說：「你還記得我最後跟你說過的話嗎？漢室所有人都終將覆滅，你可以放心，你不會是最後一個，劉辰很快就會來陪你。」說畢便扣下板機，子彈破風而穿，直達眉心，李行的前額頓時血漿併裂，留下一個觸目驚心的血洞

李行依然瞪大眼睛，意識逐漸抽離，彷彿已經感受不到痛楚，人生的片段如走馬燈般閃過，最終定格在白晝的最後一句說話。

場景回到兩天前的殘屋，那時候白晝拍一拍他的肩膀，說道：「請你相信我的能力，也要記得我跟你一樣，永遠都是忠於漢室的。」

回過神來，李行正處身於死亡前的寂靜，他微微一笑，接著閉上眼睛，倒在地上。在最後一刻，他終於明白到白晝的真正用意，果然，他是最出色的情報探員。

在李行倒下的一刻，白晝瞬間轉過身來，面無表情，彷如冷酷的死神，他淡淡道：「元首，現在所有的漢室間諜都已經被消滅了。」

凌楚露出滿意的笑容，說道：「很好很好。」接著拍一拍他肩膀，說道：「這裡由我處理，天瑜見你那麼晚還沒有回去，肯定又以為我抓走你了，你趕快回去免得她擔心。」

白晝點點頭，道：「是，元首。」

凌楚輕皺眉頭，道：「唉以後不是正式場合不用叫我元首，叫我凌叔叔就可以了。」

白晝一愣，接著微笑道：「凌叔叔。」

凌楚也微笑道：「嗯，回去吧。」

臨訓推一下

好慘#poke1#

推
支持樓主繼續寫
好好睇

第三十三章

劉辰正身處於廣東省其中一個分部，此處正被政府軍包圍，無疑將成為下一個目標。

「陛…陛下，你回來一點，外面很危險的。」分部首長跟在劉辰旁邊，畏頭縮尾，似是害怕一個冷不防便會被人暗殺一樣

事實上，他的擔憂不無道理，畢竟此處正被重兵包圍，劉辰又執意要走出漢軍防線外，既然首領也涉身犯險，他也沒道理不跟上前去。

「唉你放心吧，他們不敢對我怎麼樣，如果你真的害怕，那你就自己先回去吧。」劉辰自覺有一只畏首畏尾的蒼蠅跟著他，也覺心煩

劉辰執意要出來的原因有二，第一，一個月期限將至，白晝尚未有任何消息，以至漢軍也不敢輕舉妄動，而大臣們不斷嗚呼哀哉，朝中一片愁雲慘霧，他甚覺煩擾，便想出來走動一下，此舉並非逃避，而是想有私人空間靜思一番，豈料最後又出現了一只蒼蠅。第二，他也想順道查探一下政府軍的虛實。

他走到一片樹林裡，找了一個比較空曠的位置坐下來。首長逼於無奈也跟著坐下，他左顧右盼，接著說道：「陛下，你幹嘛來樹林啊，這裡很容易中埋伏的。」

劉辰也懶得理會他，並從背包中拿出一把獵槍。首長嚇得亡魂皆冒，急忙道：「等..等..陛下你幹什麼？」但轉念一想，畢竟他們現在涉身犯險，帶備武器傍身也是好的，想不到陛下也是顧慮周全，當下便微微一笑，說道：「陛下果然….呀呀呀慢著，你幹什麼？」

只見劉辰拿起獵槍，瞄準天空某處。首長連忙抱槍阻止，說道：「這裡沒有敵人啊，怎麼無緣無故玩槍啊？」

劉辰滿不耐煩，說道：「你不要大驚小怪，滾開。」

「不不不…陛下你先放下它，萬一不小心走火了會引來敵人的。」

劉辰用力搶過獵槍，並踢開他，說道：「我像是會不小心走火嗎？如果我真的走火我第一個就打死你。」

既然劉辰這樣說，首長也不再反駁，只是微微點頭。劉辰瞥了他一眼，接著便重新舉起獵槍，向著天空，並拉下安全栓。

首長見狀大驚，急道：「不要…」

「砰！」

未及阻止，劉辰已扣下板機，子彈應聲而飛，槍管冒煙，林中百鳥群起疾逃。首長一臉生無可戀，道：「陛下…你不是說不會走火的嗎？」

「誰說我是走火？」說畢他便向天連發數槍，每一發都把首長嚇得後退幾步

首長大聲道：「不要再開火了，外星人都聽到了！」

劉辰聞言便收手，笑笑道：「這樣很好啊，正好我意。」

「陛下你到底在幹什麼？」

「我在打獵啊。」

「打獵！？」

話音未落，四周已傳來沉重的腳步聲，政府軍魚貫雁行，包圍這片林中空地。首長閃縮到劉辰背後，略帶責怪道：「你看，把他們全都引來了。」

劉辰只是微微一笑。

一名獨眼男子走前，氣勢如虹，應該是軍隊頭目，他喝道：「你們在這裡幹什麼？」

劉辰笑笑道：「沒什麼，我無聊出來打獵而已，沒有打擾到你吧？」

「哼！」頭目道：「打什麼獵，這裡是軍事重地，快快滾出去，不然別怪我不客氣！」

「咦？這位帥氣的大哥，我想問一下這裡什麼時候變成了軍事重地？我小時候在這裡居住還經常來玩耍呢。」劉辰裝作不知情

頭目見他們並無惡意，語氣也緩和一點，道：「你們是附近的居民嗎？」

劉辰點頭道：「我以前住在這裡，但是好久沒有回來了。」

「嗯，這個區域被政府封鎖了，你可以繼續在這裡生活，不過不要走進樹林地區，也不要拿著槍亂跑，下次再見到我就直接格殺了。」

「嗯，好的好的，那我先走了。」

劉辰便帶同首長轉身準備離去，頭目也不想多作久留，便命令收隊。豈料頭目身邊的一名將士卻道：「大哥，元首直接下令封鎖這個地區，萬一有什麼閃失…我們可擔當不起啊。」

頭目轉念一想，接著對那名將士說：「你的意思是想讓我殺了他們？」

將士道：「寧枉勿縱，這是元首說的。」

頭目思索片刻，道：「但他們只是平民。」

「我知道，但是大哥你敢肯定他們只是一般平民嗎？」

頭目再認真一想，說道：「如今世道紛亂，連年征戰，人民早已厭倦了戰爭，甚至討厭軍隊，我們不能再在國土內濫殺平民，也當是為軍隊爭取民心。」

將士皺眉，說道：「但是元首方面…」

頭目道：「如果元首怪罪下來，就由我來負責，走吧。」

「是。」

這些說話被劉辰盡收耳中，他不禁暗自感嘆世道之亂，同時也對這位獨眼頭目刮目相看。回程路上，劉辰一直皺眉沉思，不知在想些什麼，而首長則依舊瞻前顧後，生怕政府軍會突然改變主意，追殺他們。直至回到漢軍防線內，首長才放下戒備，鬆一口氣並輕抹額上的冷汗，彷彿剛經歷完一場生死交搏。

首長說道：「陛下，下次還是不要隨便出去了，要是你出了什麼事，我真的沒法交待啊。」

「我出去的目的…」劉辰本想向他解釋自己外出的用意，但一想到眼前是名副其實的人頭豬腦，當下心中泛涼，接著重嘆一口

「嗯？」首長露出疑惑的表情

「沒事了，跟你說也是白說，你出去吧。」

首長似懂非懂地點點頭，說道：「那須要我給你拿點東西吃嗎？」

劉辰作驅趕手勢，說道：「不用了，你不要再在我面前出現就好了。」

首長唯唯諾諾，接著便退出室外。

看著他那傻呼呼的樣子，劉辰著實不明白他為什麼能當上一地之首，而且也揭示了另一個問題，復漢組織十分缺乏人材。他開始有點想念之前在總部的日子，那裡可算是一個人材集中地，公孫明、祁克、商月…每一個都能獨當一面，這無疑給了他組織十分強盛的錯覺。直到這一個月他四出遊走不同地方基地，才發現很多分部的首長都相當平庸，而且軍隊素質也良莠不齊，難怪會在旦夕間便遭政府軍攻陷。

求文呀
追左成日，終於live到

借故諷今？

一隻畏首畏尾的蒼蠅

「唉，難道這裡就沒有一個正常一點的人嗎？」劉辰躺在床上，喃喃自語

「陛下好像很苦惱啊。」一把聲音忽然傳至

劉辰嚇得整個彈起，驚道：「什麼人？」

黑暗中現出一名女子的身影，明眸皓齒，自帶一股傲雪凌霜的氣質，此人正是商月。

「商…商月？你怎麼會在這裡？」

「我本來是想給你帶一個信息的，只是沒想到…你居然住在一個天堂裡。」

「吓？」劉辰面露疑惑

「刺客的天堂，如果剛才進來的不是我，而是一個刺客，你已經死了。」

劉辰無可反駁，別過頭去，說道：「對啊，這裡的防備很脆弱，像個難民營一樣，不適合商大小姐你，你還是走吧。」

因為之前的事，劉辰與商月之間尚有芥蒂，二人碰面除了針鋒相對也想不到其他話題，但此事關乎安全，商月決不能坐視不理，於是便走近去，認真說道：「外面的守衛要麼在睡覺，要麼在玩手機，連我走了進來也不知道，你真的要繼續待在這裡嗎？」

劉辰仰身一躺，說道：「這裡挺好的啊，那首長招呼很周到，又不用聽某人在嘮叨。」

商月氣得臉色鐵青，說道：「好呀，那你就永遠不要走，哼！」說畢便轉身離去

一打開門，卻見程復南站在門前，二人相互而視，皆是大吃一驚。程復南率先道：「太…商月？你怎麼在這裡？」

「我…」商月看看程復南，再轉頭看看劉辰

劉辰從床上起來，說道：「你以為我真的那麼笨嗎？我出來的時候怎麼可能不帶羽林衛，只是我剛才讓復南去辦了一點事，所以你才見不到他而已。」

程復南急忙解釋道：「是啊，剛才陛下吩咐我去辦一些事，但是你放心，這裡附近其實佈滿了羽林衛，只是你看不到而已。」

劉辰續道：「如果連你也看到的話，敵人就更不可能看不到了吧。」

商月總感覺自己被耍了一頓，當下怒意更盛，重哼一聲，便推開程復南，徑自出走。

「喂，你…」劉辰逼於無奈，也追了出去

商月走得並不快，劉辰很快便追上並拉著她的手腕。他說道：「喂，你又生氣啊？EQ怎麼那麼低？」

商月冷靜過來也自覺奇怪，她平時明明甚少情緒波動，即便真的生氣也是喜怒不形於色，不知為何對著這個笨皇帝，卻一次一次的動怒。她說道：「對著你久了，聖人也會生氣！」

劉辰左顧右盼一番，接著靠近她，在她耳邊說道：「喂，我好歹也是皇帝，這裡那麼多人，你給我一點面子好不好，這樣讓人看見多不好。」

商月也看看四周，確實也不宜讓他顏面掃地，這樣對天子的管治威嚴也不好，當下也不再反抗，只是不屑地別過頭。

劉辰也放開她手腕，說道：「生完氣了吧？你剛才不是有消息要跟我說的嗎？進來說吧。」

商月逼於無奈，不情不願地跟他回到房間去。劉辰坐下來，道：「說吧，有什麼消息？」

商月回道：「是白晝傳來消息，他已經成功接近了凌楚，得到了他的信任。」

劉辰皺眉沉思，接著道：「那他有沒有說…慢著，」他瞇起眼睛，凝視商月

「怎…怎麼了？」商月被盯得渾身不自在

「為什麼他有消息是首先通知你，而不是通知情報部呢？」

「有什麼為什麼…這有什麼區別嗎？」

「當然有！」劉辰露出質疑的表情，說道：「我知道了，你跟他有染是不是？」

「有…有病，當然不是啊，你在胡說什麼？」

劉辰道：「之前我就已經覺得很奇怪，為什麼他明明已經被踢出組織，你還特意找他回來，現在我終於知道原因了。」

商月羞紅了臉，別過頭去，冷冷道：「你相不相信也好，反正就是沒有，如果真的有我為什麼不敢承認。」

「那就是有囉！」

「沒有！」

「真的沒有？」

「關你什麼事！？」

此話一出，氣氛霎時沉寂下來，劉辰也無言以對，畢竟她說得對，這又與他何干呢？

商月似乎意識到他的變化，便說道：「我…我不是這個意思。」

劉辰微微一笑，說道：「沒有，你說得對，是我問多了，我又不是你爸爸，這關我什麼事。」

商月感覺尷尬萬分，只想儘快結束這個話題，便說道：「呀…對了，我們還是說回正題吧。」

「嗯。」劉辰尷尬一笑，接著道：「你剛才說...白晝已經取得了凌楚的信任，但是現在距離期限只有一個星期，他真的能在限期內接觸到政府的科技機密。」

商月搖搖頭，說道：「我也不知道。」

劉辰輕嘆一口，但隨即笑笑道：「也沒所謂，反正無論他有沒有成果帶回來，我們也是不可能投降的。」

商月卻不像他如此樂觀，對敵人的資訊不明不遼，這無疑讓她十分缺乏安全感。她轉一轉話題，道：「我聽說你剛才出去...打獵了？」

劉辰笑一笑，道：「我是故意引政府軍出來的。」

「為什麼？」

「我想你也看到這裡的軍隊有多潰散，如果政府軍一打進來他們肯定是要全軍覆沒，所以我就想看看有沒有機會可以將他們偷偷運走，帶到總部那裡去，可以保住他們之餘，也多多少少增加一下總部的兵力。」

「那結果呢？」

劉辰搖搖頭，道：「我剛才只是走到附近的一片樹林開了幾槍，他們便蜂湧而至，證明他們的看守很嚴密，根本不可能避過他們的視線，將那麼大群人偷偷運走。」

商月聞言暗自嘆氣，她有預感這個分部還是凶多吉少。

氣氛沉寂片刻。

「陛下。」門外忽然傳來程復南的聲音：「這裡有一名軍士想見你。」
劉辰道：「讓他進來。」

門一打開，那名將士即跌跌撞撞，步履蹣跚地走進來，最後跪倒在地上。只見他污血披面，傷痕累累，劉辰心知不妙，立即站起身來，問道：「發生什麼事？」

將士喘氣，嚥一口水，說道：「東邊的巡邏小隊與政府軍發生衝突，他們一言不合就向我們開火了。」

商月問道：「為什麼會發生衝突？」

將士道：「我們本來在東邊裡巡邏，不料卻碰到了政府軍的小隊，他們說這裡是軍戒地段，叫我們滾回去。我們雖然生氣，但是為免發生衝突也妥協了，但在我們轉身離開之際，他們竟然向我們開火！」

劉辰聞言大怒，雙手重拍桌面，道：「簡直是無理取鬧！現在期限還未到，政府軍竟敢覓然攻擊！」

劉辰對將士說道：「起來，跟我走。」

將士自然不敢違命，緊隨其後，而商月勸止不及，也只能跟隨過去。

在將士的帶領下，劉辰一行人到達事發現場，只見雙方各有死傷，但明顯政府軍佔了上風，那看似是小隊頭目的男子把其中一名漢兵踏在腳下，恣意凌辱，漢兵面朝泥土，看似十分痛苦。

「住手！」劉辰喝道

好似係新讀者，多謝支持

下次留意返

BTW根據我預算，個故已經前進左30%

仲有幾多先完

進度唔錯

加油 唔好爛尾
追到而家覺得好好睇

長寫長有

係呀
加油，等你出多啲文

Welcome

今日休文一天

頭目緩緩抬頭，一臉囂張，說道：「你是什麼人？你知道我是誰嗎？」接著更用力踏在漢兵身上

劉辰道：「我管你是誰，你快點放開我的將士！」

「哈，你的將士，什麼叫你的將士，反賊也配用將士兩隻字嗎？笑話。」他頓一頓，續道：「你是這邊的反賊基地的首長吧，我告訴你老子可不怕你，你識趣的就快點滾開，不然我連你也殺了。」

「你...」劉辰怒不可竭，卻不敢輕舉妄動，畢竟眼下敵眾我寡，而且那名將士的性命在他手上

氣氛一直僵持，直到那頭目身邊的一個男子拿出一部平板電腦，然後展示給他，說道：「不，大哥你看看這照片，他...他不是什麼首長，他是漢皇啊。」

「吓，他怎麼可能出現在這裡，他們總部不是在香港嗎？你有沒有看錯。」頭目揉揉眼睛，看看照片，再看看劉辰，發現確是漢皇無誤，當下便收起半分氣焰，但依舊囂張道：「怎樣，很厲害嗎，現在拍古裝片啊，還皇什麼皇，白痴啊。」

劉辰也不理會他，只是說道：「把我的將士還給我。」

「我偏不還，你拿我怎麼樣？」頭目聳聳肩

劉辰被徹底激怒，徑自走前過去。頭目立刻拿出手槍，一臉驚恐，說道：「喂喂...你幹嘛，你不要命啊。」

劉辰直面對著槍管，未見半分閃縮，反而是一旁的商月卻嚇得冷汗直冒，說道：「你給我回來，不要逞強！」

頭目瞥一瞥商月，再看看劉辰，說道：「喂...聽...聽不到嗎？你女人叫你回去啊。」他額冒冷汗，續道：「你再走前一步我就開槍啊。」

一旁的男子立即阻止，說道：「大哥不行！這...這個不能殺，這是元首直接下的命令，我們真的擔當不起啊。」

這些小嘍囉甚至連元首的面也沒有見過，心裡自然是害怕至極，頭目也不例外，他早已嚇得亡魂皆冒，說不出半句話來。

劉辰繼續說道：「把我的將士還給我。」

「切...」頭目說道：「一條死屍而已，還你就還你啊。」說畢便把將士踢翻，面孔朝天，接著立即後退幾步

劉辰蹲身彎腰，細看那名將士，只見他頭部中槍，面無血色，雙目卻依然睜大，顯然已死去多時。劉辰緊閉眼睛，強忍淚水，接著幫他蓋上眼皮，他緩緩站起身來，掃視政府軍一遍，問道：「誰殺的？」

眾人默不作聲，竟沒人敢承認。

劉辰怒道：「誰殺的！」

眾人嚇得彈退幾步，頭目心知必須拿一個人出來祭旗，於是便推出身旁的男子，說道：「是他，是他殺的！我親眼看著他殺的。」

男子一臉茫然，轉過頭說道：「大哥你為什麼要 冤枉我？明明是你殺的！大家都看到的是不是。」

眾人皆是兩不相幫，只是低下頭站於一旁。頭目聞言怒道：「哎呀你這狗娘養的，難得我這些年來那麼看重你，你居然出賣我！」

男子立即後退，說道：「是你先冤枉我，我才說出事實的，你別怪我啊。」

頭目怒瞥男子，再看看劉辰，仰頜說道：「怎樣，就當是老子殺的，那你想怎樣？」

劉辰不發一言，拔出手槍，扣下板機。連串動作皆在電光火石間，頭目還未及反應，便血如泉湧，應聲倒地。

此時此刻，不論是漢方還是軍方皆是驚魂惕魄，剛才逃過一劫的男子更是心有餘悸，口齒不清道：「你...我...」待回過神後，才命令道：「我們走！」說畢便帶領小隊轉身離去

商月呆站原地，看著劉辰的背影，只覺與初見面時判若雲泥，如今的他殺伐果斷，已不是當初那個手慈心軟的懵懂少年。她緩步走到他身旁，說道：「陛下，看出來了吧？」

劉辰凝視遠方，說道：「嗯，他們敢如此造次，肯定是得到上頭的默許，看來凌楚對我們是越來越不耐煩了。」

商月瞥一瞥他，續道：「你在擔心嗎？」

劉辰點點頭，道：「如果我們真的和政府爆發內戰，先不說外國會不會乘機入侵，就算在國內也必然會血流成河，生靈塗炭。」

商月頓一頓，接著道：「你想歸降嗎？」

劉辰搖搖頭，道：「我不知道，如果我那麼輕易就投降，白白斷送漢室二千多年基業，那也未免太對不起歷代祖先了，而且我也不甘心。但是如果開戰的話...」死傷無數，血染青天之話他也不想多說了

商月道：「這世上有很多事情都不能兩全其美，須要我們去取捨。由其是身為帝王或者統治者，他們要取捨的，要肩負的責任更是不足為外人道，因為他們每一個決定都關係著天下蒼生，要如何平衡各方，如何面對這種重擔，是他們要用一生去學習的東西，也是我不可能教得了你的事情。」

她頓一頓，見劉辰沒有回應，便續道：「不過你也不用覺得孤單，因為我肯定你的敵人，作為元首的凌楚，他所承受的，面對的，並不比你少。」

劉辰微微一笑，說道：「沒想到你哄人也有一手啊。」

商月別過頭，道：「我哪裡有哄你，我說事實而已。」

劉辰會心微笑，只覺心情舒暢，不再鬱悶，於是便伸一伸懶腰，接著看看那些陣亡的將士，說道：「我們在這裡挖些洞，把他們好生安葬吧。」

第三十四章

白晝搖晃酒杯，凝視著杯中的紅酒，彷彿回到兩天前那血光之夜，當晚，潛伏在政府裡的間碟全數覆滅，而這些殺戮全是他預先計劃好的。從被凌楚揭破身份的那一刻起，他便決定了要演好一場戲，一場弄假成真的戲，一場關於背叛者的戲。凌楚聰明絕頂，也太過謹慎，唯有這樣才能瞞天過海， 獲得他的信任。

「阿澄...吖不，白晝。」耳邊忽然傳來聲音

白晝轉頭一看，只見凌天瑜站在面前。白晝微微一笑，然後摸摸她的頭，說道：「我之前怕你不習慣，才沒有告訴你我真實的名字，你會怪我嗎？」

凌天瑜搖搖頭，說道：「我不怪你，說起來叫你白晝還真是有點不習慣...」

白晝道：「那你就繼續叫我阿澄吧，其實這也算是我的名字，我小時候父母就是這樣叫我的，算是我的乳名。」

「真的嗎？」

「嗯。」

話說回來，他們二人今晚要出席一個宴會，此宴由元首親自舉辦，受邀之人非富則貴，皆為社會上的名流貴族，高官子弟等，美其名為宴請招待，實際上是想拉攏關係，畢竟想要鞏固政權，少不免要這些貴族的支持。凌天瑜身為元首獨生女兒自然也要到場，至於白晝，凌楚本來不打算讓他出席，但在女兒的苦苦哀求下也只好妥協。

凌天瑜幫白晝整理一下西裝樽領，說道：「這次我是求了爸爸好久他才讓你去的，你可不要失禮啊。」

白晝摟抱著她，說道：「我什麼時候有失禮過你呢？」

凌天瑜甜笑一下，接著看看吊鐘，說道：「呀別說了，我們快要遲到了，快點走吧。」說畢便拉著白晝趕到宴會廳去

說時遲那時快，他們已經到達宴會廳正門，門外有不少西裝筆挺，高貴大方的俊男美女作招待，並為來賓進行登記。他們每個臉上都掛著燦爛的笑容，當看到凌天瑜現身，便有幾名招待員走過來。

「小姐，你今晚好漂亮啊。」
「咦，旁邊這位帥哥是誰？」
「小姐請過來這邊登記一下，不用排隊了。」

阿諛奉承之話不絕於耳，這也顯示出元首千金與別不同的地位，這自然也會引來不少富家小姐的嫉妒，幸好凌天瑜也識大體，拒絕享有特權並主動前往打招呼。

貴家小姐們表面上笑呵呵，但心裡卻依舊萬分不屑。

踏進宴會廳後，眼前的景象不禁令白晝為之驚嘆。廳內金碧輝煌，極盡奢華，一盞盞大型水晶燈高掛於天花板上，堪比古歐洲的宮殿舞廳，這讓白晝想起法王路易十六的凡爾賽宮。

場內公子哥兒西裝筆挺，高談闊論，貴族小姐笑臉盈盈，爭豔鬥麗，好一片百花齊放的美景。白晝二人一進去，最先碰到元首凌楚。凌天瑜逼不及待衝過去，摟著他的手臂，說道：「爸。」

凌楚也放下平日的威嚴，微笑道：「終於來了吧。」

白晝也跟隨過去，說道：「凌叔叔。」

凌楚「嗯」了一聲，似乎並不高興，畢竟他本來就不想白晝出席。

凌天瑜高興地向凌楚展示自己的服飾，道：「爸，你覺得我今天漂亮嗎？」

凌楚笑笑道：「我的女兒有哪一天不漂亮的嗎？」

凌天瑜聞言眉飛眼笑，心中對自己選衣服的品味又多了一分自信。她轉頭一瞥，似是見到熟人，當下便向不遠處揮手，道：「小雪！」接著便牽起白晝的手，並對凌楚說：「爸我先過去一下。」

凌楚點點頭，於是二人便移步離去。待他們走遠後，凌楚便把一旁的隨從招過來，壓低聲線，問道：「查到了嗎？」

隨從回道：「查到了，我們在那些死去間諜的房間或身上找到了衛星電話，相信是他們和後漢室聯絡時使用的。」

「衛星電話？」

「嗯，是一款微型衛星電話，像無線耳機一樣，塞進耳朵就可以使用，而且是用一種非常特殊的物料制造，一般金屬探測器也探測不了。如果不是故意去搜索，恐怕也很難發現。」

「能證明那些衛星電話是屬於他們的嗎？」

「他們本來把所有記錄刪除了，但是經過我們修復之後，成功復原了最近一段通話記錄，裡面全都是他們各自和漢室通訊的錄音。」

凌楚沉默片刻，續道：「所以說那些死去的人都是貨真價實的間諜？」

隨從點頭，說道：「幾乎可以肯定。」

凌楚看著凌天瑜和白晝，只見他們正忙於跟他人打交道，亦由於二人相貌出眾，郎才女貌，故此吸引了不少目光，頓時成為全場焦點。凌楚露出一抹微笑，喃喃道：「很好，很好。」

很好，很好

另一邊廂，凌天瑜似乎見到另一名熟人，顯得十分興奮，連忙招手，二話不說便拉著白晝走過去。

「舅舅！」凌天瑜直奔而去，比見到凌楚時更加興奮

那名被喚作「舅舅」的男子也回過頭來，微微一笑。常言道，外甥多似舅，這句話也應驗在他們身上，男子目光深邃，眉宇間和凌天瑜也有幾分相似，只是前者輪廓比較分明，後者則較為柔和。

男子身邊站著一名美豔女子，眼神勾魂，性感撩人，可謂人間尤物。女子瞇起雙眼，似乎在打量白晝二人。

男子則說道：「天瑜，好久不見了，你好像又比之前漂亮了不少。」

凌天瑜回道：「舅舅你別誇我了，這種話我今天都不知聽了幾百萬次。」她看似對這種客套說話也感到厭煩

她突然扁起小嘴，說道：「話說舅舅你是什麼時候回來的，怎麼不找我一下。」

男子微笑道：「你也不是不知道你爸爸給了我多少任務，我也是剛剛才回來。」

「父親也是的，政府那麼多人，為什麼偏要讓你去做？」

「傻孩子，這表示你爸信任我，這不是好事嗎？」

凌天瑜似乎被說服，點點頭道：「那倒是。」

男子一瞥白晝，接著笑笑道：「天瑜，你還敢說我，你什麼時候找了個小男友也不告訴我啊？」

凌天瑜羞紅了臉，說道：「舅舅你說什麼呢，他...」

白晝忽然伸出手，呈握手狀，說道：「舅舅你好。」

男子一愣，接著便伸手一握，笑笑道：「挺會說話的嘛。」

凌天瑜自覺尷尬，便立刻轉換話題，說道：「那...對了，我先介紹一下啊。」接著對男子說：「舅舅，他是我的...我的男朋友，他叫白晝。」然後轉頭對白晝說：「他是我的舅舅，叫刑萬鈞。」

白晝一怔，臉上閃過一絲異樣，這個名字在他腦海中百轉千迴，面前的人正是被派遣至漢室進行談判的使者！白晝萬萬想不到他竟然是凌天瑜的舅舅，換句話說即是凌楚的小舅子。

白晝心中固然震驚，但他亦瞬速回過神來，笑笑道：「刑先生，剛才失禮了。」

刑萬鈞亦非拘緊之人，便說道：「唉，有什麼失禮不失禮，這樣先生前先生後多見外，你還是叫我舅舅吧。」他拍一拍白晝肩膀，正色道：「但是呢，舅舅這兩個字也不是讓你白叫的，你是天瑜第一個帶來給我看的男朋友，如果你敢對她不好的話…」他摵一摵眼眉，露出一抹意味深長的笑容

凌天瑜微嗔道：「舅舅…」

刑萬鈞說道：「你看看你，那麼快就護著他，我不是在開玩笑嗎？」他說最後一句時，卻是看著白晝

白晝微笑道：「舅舅你放心吧，我一定會照顧好她的。」

刑萬鈞點點頭。白晝把目光移到旁邊的女子身上，說道：「這位一定是舅母了。」

女子瞥一瞥刑萬鈞，似是不知如何應答。刑萬鈞代其回答：「噢不是，普通朋友而已。」

白晝面露質疑，說道：「舅舅的普通朋友也能來參加宴會？」

刑萬鈞的嘴角微微抽搐，並把剛放到嘴邊的白酒放下。凌天瑜見狀即時皺眉，輕聲斥責白晝：「阿澄！」

白晝既沒道歉，也沒說話，只是看著刑萬鈞，等待著他的答案。過了片刻，刑萬鈞才笑一笑，對凌天瑜說道：「你這小男友好奇心還挺強的嘛。」接著便對白晝說：「她不只是我的朋友，也是元首的朋友，不信的話你等下自己去問問他。」

白晝也笑笑道：「噢，我怎麼會不相信呢，我只是覺得奇怪才問問而已，舅舅你不要見怪。」

刑萬鈞回道：「不會。」

氣氛頓時凝結，尷尬萬分，凌天瑜見狀便拉起白晝的手，對刑萬鈞說：「那…舅舅我們先過去跟朋友打個招呼，待會見吧。」

刑萬鈞點點頭，於是二人便移步離去。待他們走遠後，刑萬鈞便重新拿起酒杯，小喝一口，接著說道：「零號。」

美艷女子微微低頭，回道：「主人。」

刑萬鈞問道：「那個白晝是什麼人，怎麼之前沒有見過他。」

「也許是小姐在外面認識的。」

「不可能，天瑜是元首千金，怎麼可能隨隨便便在外面認識男生。」

「那…不如我去查一下。」

刑萬鈞搖搖頭，說道：「不用了，待會我親自去問元首。」

--------------------------------------------------

凌天瑜把白晝拉到一旁，剛才所謂「打招呼」之說自然是捏造出來，純粹是為了躲避尷尬的氣氛。

凌天瑜交叉著手，鼓起腮幫子，似是有點生氣。白晝柔聲道：「怎麼了？」

凌天瑜瞥一瞥他，然後說道：「阿澄，我不是想怪你，但是他是我舅舅，你的態度應該要好一點。」

白晝半瞪眼睛，一臉無辜，笑笑道：「我沒有不好啊，我只不過是問問而已，那我真的覺得好奇嘛。」

凌天瑜道：「那你也可以問得禮貌一點啊。」

「我…我很有禮貌啊。」

「我不管，反正你就不應該這樣。」凌天瑜別過頭去

白晝心知在這種情況下不宜硬碰，更不應與她理論，因為女生一但到達這種狀態，已經不是在針對事件，因此無法以理服之。在這種情況下，男生永遠都是錯的，只能選擇哄她。

白晝牽起她的手，說道：「對不起，也許我這次真的過份了，我下次會注意一下的，你不要生氣了好不好？」

她依舊扁著小嘴，但語氣明顯緩和不少，說道：「下次真的不要這樣了。」

白晝「嗯」了一聲。凌天瑜輕嘆一口，接著忽然皺眉，按著肚子，說道：「我突然肚子痛，我要先上個廁所，阿澄你在這裡等我一下。」

白晝點點頭，道：「快點去吧。」

凌天瑜應諾一聲便如箭般飛奔出去。白晝獨自站在一旁，回想剛才的事，那個在刑萬鈞身邊的女子，大概就是讓漢室眾人為之驚嘆的強人工智能，零號。如果想讓調查關於政府的最高等科技機密，從她入手也不失為一個好方法，但又該如何接近她呢？

待續

插贓嫁禍

「喂，帥哥。」身旁忽然傳來聲音

白晝轉頭一看，只見兩名妙齡女子正向自己走過來，一名金髮，一名黑髮，她們衣著高貴，珠寶首飾掛滿全身，大概是貴族小姐。白晝禮貌地點點頭，並報以一個微笑。

金髮女子掛起妖艷的笑容，說道：「咦，凌小姐呢？怎麼不見她了？」
白晝回道：「她去了洗手間。」

黑髮女子則越靠越近，身體幾乎貼著他，說道：「凌天瑜真是厲害，在哪裡找來個那麼帥的男生啊？」

金髮女子也不甘示弱，摟著他的手臂，說道：「帥哥，你不覺得凌天瑜那小妮子很悶嗎？不如我們來陪你玩玩？」

白晝也懶得理會她們，目光依舊鎖定在零號身上，並說道：「你們也挺大膽的，元首府大小姐的東西也敢碰，不想活了嗎？」

黑髮女子笑笑道：「你可以放心，政府裡的關係錯綜複雜，元首也不敢輕易對付我們的家族。不過就算要死，讓我死在你的懷裡也值了。」

白晝笑笑道：「你們想死，我可不想。」接著便移開幾步

二女不願輕易放棄，她們順著白晝的視線看過去，發現他的目光一直鎖定在某人身上，此人不是凌天瑜，也並非什麼高官權貴，而是刑萬鈞身邊的女子。

金髮女子笑一笑，接著說道：「咦帥哥，難道你對那個女人有興趣？她倒是挺漂亮的，但她可是刑萬鈞的女人啊。」

白晝也懶得理會，不作回應。

黑髮女子續道：「其實呢，你想接近她也不是沒有辦法。」

白晝聞言，心中一震，隨即看著黑髮女子，說道：「難道你有辦法？」
黑髮女子見他首次正視自己，自然是得寸進尺，幾乎把整個人依靠在他身上，說道：「你很想知道嗎？」

白晝見四下無人，便從後摟著她的腰，說道：「很想，畢竟嘛，這個秘密跟你一樣吸引。」

黑髮女子莞爾一笑，說道：「我知道每當刑萬鈞去見元首的時候，都會把她一個人留在元首府外面，只要你知道刑萬鈞什麼時候去見元首，你就能利用這個機會去接近她。不過當然，去接近她會有什麼後果我就不知道了，畢竟，也不是每個人都有你這個膽量，敢看上刑萬鈞的女人。」

這個消息對白晝而言簡直是天大的喜訊，雖然不知道覓然接近會有什麼後果，但至少知道了一條可行的途徑。

白晝問道：「你怎麼知道這些東西。」

黑髮女子回道：「我的家族在政府有一定影響力，知道這些八掛東西也不出奇。」

白晝微笑道：「那就謝謝你囉。」

「那你打算怎麼報答我？」

「這個嘛，可以稍後再說，但是現在如果你不想我們一起死在這裡的話，最好先離我遠一點。」說畢便輕輕推開她

黑髮女子不明所以，誤以為是一種恐嚇，便說道：「你說什…」話音未落，背後便傳來一把聲音

「阿澄。」來人正是凌天瑜

黑髮女子轉身一看，只見元首千金正朝這邊走過來，當下心中一驚，倘若剛才不是白晝推開自己，被凌天瑜看到親密的一幕，恐怕自己也難以辨解，想到此處，不禁心有餘悸。

白晝掛起笑臉，把凌天瑜拉到自己旁邊。凌天瑜瞥了二女一眼，猜想大概是狂風浪蝶，心裡頓時泛起一陣怒意，但她們畢竟是貴族小姐，背後的家族與政府的關係千絲萬縷，當下也不便撕破臉，便禮貌道：「你們好，我是…」

「凌小姐是吧，我們當然認識，很高興見到你。」金髮女子急忙道

凌天瑜微笑點頭，說道：「那你們是？」

黑髮女子回道：「我們倆的父親都只是幫政府打工而已，不值一提，對了凌小姐，我們還有朋友在那邊，就不打擾你們了。」

凌天瑜「嗯」了一聲，接著二女便轉身離去。白晝看著她們慌忙的模樣，不禁覺得好笑。

「阿澄？」凌天瑜疑惑

白晝回過神來，笑笑道：「怎麼了？」

「那兩個女是來幹什麼的？看她們賊眉賊眼，分明是不懷好意。」

「唉，閒人而已，不用管他們。」

凌天瑜看著二女的背影，翻了一下白眼，明顯對她們不帶好感。白晝也立即安撫道：「別看了別看了，我們去另一邊吧。」接著便輕推她，往另一方向離去

半推半就下，凌天瑜也只好妥協離開。雖然如此，但她依舊氣在心頭，鼓起腮幫子，但後來遇到一些熟悉的朋友，噓寒幾句後，臉上的陰霾便煙消雲散了。如是者，這場宴會也在歡欣之下落幕。

第三十五章

從談話中得知，刑萬鈞剛剛完成任務，凱旋歸來，因此白晝猜想他必定要先向元首彙報，而此等要事宜早不宜遲，所以他極有可能會在今晚或明天進入元首府。根據黑髮女子所言，這便是接近那美艷女子的最佳時機。

為了這次行動，白晝可是絞盡腦汁，才想出一個籍口，能讓凌天瑜相信並放行他晚上外出。雖說是外出，但實際上他也只是待在元首府範圍內。他躲藏在一處草叢內，此處能觀察到所有出入元首府的人流。他耐心等候，雖說並不能肯定刑萬鈞會於今晚造訪元首府，但他依然聚精會神，不敢有絲毫鬆懈。

皇天不負有心人，他待了沒多久，刑萬鈞和女子便出現在元首府前。他暗暗慶幸自己擁有如此運氣，但他自然不會知道，刑萬鈞急於會見元首，有一部份原因是為了他。無論如何，一如黑髮女子所言，經過一些保安檢查後，刑萬鈞便獨自進入元首府，並把女子留在外面。

此時此刻，女子獨身一人，在元首府外踱步，看似十分無聊。白晝不敢覓然行動，第一，覓然出現在她面前不知會引起什麼反應；第二，此處畢竟太接近元首府範圍，若然發生什麼意外，恐怕便會功虧一簣。正當他苦思下一步行動時，女子忽然移步離開，白晝情急之下也顧不得那麼多，只能盡量小心翼翼地跟隨過去。

跟蹤一會兒後，只見女子停在附近的一個涼亭前，走進去並坐下來。白晝尋找一個隱敝位置，然後細心觀察。女子只是呆呆地坐著，並無動靜，但過了不知多久，她忽然低下頭。

白晝思緒快轉，猜想她此舉的作用，難道是人工智能的一些啟動程序嗎？正自思索之際，他突然看到女子肩膀上下抽搐，並傳出飲泣聲。白晝一頭霧水，哭泣該不會是啟動程序吧，但若然不是，一台機器人又怎會懂得哭泣呢？

思前想後，他還是決定繼續觀察。過了片刻，女子抬起頭來，雙眼通紅，臉上佈滿淚痕。白晝皺眉苦思，怎樣也想不出源由來。

「出來吧。」女子忽然開口

白晝一怔，猜想自己是不是被發現了。

「鬼鬼祟祟算什麼樣子，被天瑜知道肯定要甩了你。」

這會毫無縣念，她說得肯定就是白晝自己，原來他已經被發現了。白晝想了想，便從暗處走出來，現身於女子面前。

女子冷冷道：「跟蹤我幹什麼？你該不會是看上我了吧？」

白晝微微一笑，道：「沒有…」話音未落，女子便如鬼魅般閃至他眼前，並伸手掐著他脖子，這一切動作魚貫流暢，迅雷不及掩耳，白晝未及反應已被掐在半空，不論是力度還是速度，皆非常人所能及！

「咳…咳…」女子力氣之大讓白晝難以呼吸，幾近窒息

女子自覺用力過度，使他說不出話來，便放輕手腳，喝道：「說！你到底有什麼目的？」

「咳咳…」儘管如此，力度依然非常大，白晝只能勉強吐說道：「我…我沒有…惡意，只是…剛好經過看到你…」

「剛好經過要那麼鬼祟，你當我是白痴嗎！？你最好老實給我交待，不然我就扭斷你的脖子！」女子順勢把他的脖子向左扭，白晝感覺只要她一施力，自己必死無疑

雖然生命受到威脅，但這也相對證實了她絕非普通人，只見她身材窈窕，卻有拔山舉鼎的氣力，這已經超越了人體的極限！但如果說她是機器人，她的面部表情，身體動作，甚至是皮膚質感也未免太過逼真了。
他說道：「你…冷靜一點，我…真的沒有惡意，咳…先放開我，我們再慢慢說吧，零…零號。」

女子一愣，接著把他重摔在地上，喝道：「你到底是什麼人！」

白晝揉揉脖子，站起身來，說道：「你覺得現在中國境內，什麼人最想知道你的身份？」

零號轉念一想，驚道：「你是後漢室的間諜？」接著便又想伸手掐他

「不是！」白晝急道，零號的反應速度也堪比迅雷，立時止住動作

白晝續道：「我之前是復漢組織的人，但已經被踢出來了。」

「哼，我憑什麼相信你。」

「在你們回來之前，我已經向元首表明背景，而且還幫清除了所有潛伏在政府的漢室間諜，不信的話等刑萬鈞出來，你再問一問他，我相信元首已經跟他說明情況了。」

零號想了想，說道：「就當你說的是實話，你為什麼要跟蹤我？」

「在上次的清除行動中，我無意中從那些間諜口中得知，政府派了一個使者去向劉辰發通諜，那個使者叫刑萬鈞，而他身邊跟著一名女子，叫零號，疑似是強人工智能。我今天見到你們，覺得好奇才跟來看看，沒什麼意圖。」

零號凝視著他，過了片刻才說道：「我不管你是不是間諜，這也不是你應該接觸的東西，以後安安份份待在天瑜身邊，如果再讓我發現你跟蹤或調查我，我立刻就殺了你。」

她繃著臉，緊握拳頭，白晝這才注意到她右前臂綁著一氣繃帶，而此刻因為握緊拳頭，導致傷口滲血，染紅繃帶。白晝瞪大眼睛，一臉驚訝，一台機器人怎麼可能滲血？難道說他們一直以來都弄錯了？但是陛下等人也是親眼所見她的體內藏著電線，而且她剛才的身體素質也絕非常人所能及。

「你…你的手臂？」

零號立即把右手藏在身後，說道：「不關你的事，記著我剛才說的話，管好你的本份。」說畢便徑自離去

白晝獨自一人留在涼亭內，跌坐於長椅上，久久未能平復。到底是什麼地方出錯呢？他內心的疑團越發濃厚，幾乎佈滿思緒。

聽日可能休文一天，睇下點

唔該哂，我都冇為意

推 好緊湊

工人智能
估中咗

繼續加更

「唉唷，很煩惱是不是？」不遠處傳來聲音

白晝回過神來，看著聲音來源方向，驚道：「什麼人？」

黑暗中現出一個曼妙身影，正是不久前在宴會上遇到的黑髮女子。

「是你？」白晝疑惑

「當然是我，不要忘記你的消息來源也是從我這裡來的，我猜你今晚就會有所行動，所以就來看看。」

「你待在這裡多久了？」

「從你們說話開始就已經在了，間諜先生。」她揚起一抹妖艷的笑容

「你剛才也聽到了，我不是什麼間諜。」說畢他便轉身離去

「我可不管你是不是間諜，」女子說道：「但難道你不想知道關於…零號的秘密嗎？」

白晝停下腳步，卻沒有回頭，說道：「你還知道她的秘密。」

「我不知道，但我可以帶你尋找答案。」

白晝轉過身來，道：「你到底是什麼人？」

女子回道：「我爸爸是政府科技研究院的首長，掌管著整個國家的科技發展。」

白晝被「科技發展」四字觸動，說道：「研究院首長？」

「嗯，那你現在有興趣聽我說話嗎？」

白晝沒有回應，示意她繼續。

女子續道：「我爸爸他不放心把最高等級的科技機密放在研究院，所以他會把它們放在家裡的一處隱密地方。」

「零號的資料也在裡面？」

「如果真的是關於人工智能，我肯定是。」她續道：「他這幾天都不在家，而我之前無意中得知密室的密碼，所以我有能力讓你進去看看那些機密資料？」

白晝心中一震，如果能一窺那些機密資料，那便能知道政府的科技水平，等同於直接完成任務，他又豈能不激動。雖然如此，他依舊有些疑慮，說道：「但是你為什麼要幫我？」

女子笑笑道：「我當然也不是白幫你，畢竟這事對我來說也有一定風險，所以我須要你幫我做一件事。」

「什麼事？」

女子頓一頓，續道：「你知道凌天瑜之前一直在暗招男寵服侍她嗎？」
這事凌天瑜有跟他坦白從寬，聽後白晝心中只有無限愧疚，畢竟此事也是因自己對她所造成的傷害而起。他點點頭，說道：「我知道。」

女子莞爾一笑，說道：「你也是厲害，竟能讓她為你散盡男寵。」

「你到底想我幫你做什麼？」白晝不願多作糾纏

「很簡單。」女子從口袋中拿出一枝微型錄音筆，說道：「你是她的枕邊人，我要你哄她親口說出自己以前那些淫蕩史。」

白晝一愣，道：「你為什麼要這樣做？」

女子頓時目露凶光，說道：「我要公開這些事情，讓全國人民都知道她是什麼樣的人，我要讓她身敗名裂！到時候恐怕連元首也包庇不了她了，哈哈哈….」

看著女子瘋狂的模樣，白晝實在不明白她對凌天瑜的怨念為何會如此之深，據凌天瑜所說，她壓根不認識這名女子。他說道：「你…你為什麼那麼恨她？」

「為什麼？我也想問為什麼！為什麼她生出來就是元首千金，從小就是眾人焦點，所有人都愛她，關注她。我呢！？我明明比她聰明，又比她漂亮，為什麼我從小就要活在她的陰影裡，做她的陪襯品，為什麼！？」

白晝搖搖頭，無言以對，但總算明白她的怨念從何而來。

女子神色若狂，續道：「你知道嗎？我跟她是同一天出生的，但是每年的生日我都要被我爸拉去幫她慶祝，所有人都愛她，送她禮物，為她唱生日歌。那我呢！？有誰記得我也是同一天生日的，有誰關心過我！？」

氣氛沉寂片刻，白晝回道：「這就是你恨她的原因嗎？」

「是！」她臉色一轉，笑笑道：「但現在無所謂了，因為我終於可以報復了，我也要讓她嘗嘗被人冷待，厭惡的滋味！」

白晝沉默不語。女子便續道：「怎樣，你要跟我進行這項交易嗎？」

白晝明白一個月期限迫在眉睫，這也許是最後最後一個機會，但是如果要他出賣凌天瑜...

他心裡萬分掙扎，事實上，他從不否認自己是一個心狠手辣的人，比如上次他為了接近凌楚，決意壯士斷臀，捕殺了所有漢室間諜，他也從沒有一絲猶豫。但這次換作是凌天瑜，他竟然產生了掙扎，畢竟他對她的傷害，太深了。

女子眼見他掙扎猶豫，當下更加氣憤，她實在不明白，凌天瑜到底有什麼魅力，讓所有人都喜歡她，所有人都願意為她犧牲，明明那麼大的誘惑放在眼前，難道白晝也不願意出賣她嗎？

她眼泛淚光，表情繃緊，怒道：「你不肯就算了，總有一天我會讓你們兩個都後悔！」說畢便轉身離開

時間一分一秒過去，空氣彷彿凝固起來，女子漸漸融入夜色之中。

「等等。」

此話劃破寧靜的夜空，在萬籟俱寂的晚上顯得格外響亮。女子停下腳步，緩緩轉過身來，臉上早已多了一道淚痕。白晝凝視著她，呼吸沉重，胸口不停起伏，過了片刻，他說道：「不止關於零號，我要看政府所有的機密資料。」

女子揚起一抹微笑，說道：「成交。」

第三十六章

翌日晚上。

微風陣陣，秋葉飄落在涼亭頂上，而涼亭之下，卻有兩人在此。

「處理好了嗎？」黑髮女子問道

白晝拿出微型錄音筆，說道:「你想要的東西在這裡。」

女子咧嘴一笑，看似十分興奮，接著竟伸手打算搶過錄音筆。白晝瞬速縮手，女子撲了個空，怒瞪著他，道:「你幹什麼？」

白晝回道:「你先帶我去看，看完之後我自然會給你。」

女子「切」了一聲，續道:「跟我來。」

接著，女子便帶領他穿過大街，走到一座獨立屋前，只見別墅燈光通明，門外有數名守衛站崗。守衛見女子回來，皆點一點頭，道:「小姐。」當他們看見旁邊的白晝，也只是微微點頭，並沒作出懷疑，也沒有查問，畢竟小姐經常也帶不同的俊男回來過夜，他們也見慣不怪

簡單打過招呼後，守衛便開門放行。女子在前帶領，白晝也跟隨而進。別墅華麗寬敞，雖然比不上元首府，但也算得上是豪華住宅，證明屋主非富則貴。

女子帶領白晝走上三樓，步至走廊盡頭，主人房門前。她說道:「這裡是我父親的房間，你想要的機密文件就在裡面。」接著便拿出鑰匙，解開門鎖，推門而進

主人房十分普通，沒有什麼華麗的裝潢，也沒有奢侈的擺設，只有一張大床、書架、書桌、衣櫃和一個保險箱。

女子走到保險箱前，停下腳步，轉過頭來，伸出手掌，說道：「你先把錄音筆給我。」

白晝回道：「這裡是你的地方，周圍都是你的人，難道我還可以跑掉嗎？」

女子想了想，續道：「那至少讓我聽一聽那段錄音。」

白晝知她不會再讓步，於是便拿出錄音筆，按下播放鍵。

白晝的聲音首先傳出：「所以你當時經常找一些亂七八糟的男人回來過夜嗎？」

接著是凌天瑜的聲音：「嗯...阿澄你會怪我嗎？對不起...」

白晝關掉錄音，說道：「可以了吧？」

女子微笑點頭，接著便轉身，開始解密保險箱，過了片刻，保險箱發出「喀」一聲，之後應聲而開。她打開箱門，文件近在眼前，但她卻不伸手拿取，反而是在剛才的密碼槽上，再輸入一組密碼。保險箱再次發出「喀」一聲，卻好像沒有什麼改變。

女子說道：「這既是一個保險箱，也是一個陷阱，如果剛才開了箱後立刻便伸手去拿，裡面說會有利刃刺出，只有再輸入一組密碼，才能解除武器系統。」

白晝點點頭，暗暗讚嘆這個設計的完善，萬一被人威脅說出密碼，也許就可以利用這一功能脫身，至少也能折損敵人。他說道：「那現在可以拿出來了吧？」

女子「嗯」了一聲，然後便拿出文件並交給白晝。只見各文件上皆印有「confidential」或「機密」等字眼。白晝掃視一1遍，很快便找到與「零號」有關的文件，足有二十多頁，當中還附有實驗圖片。

女子在一旁看著，只見白晝臉色突變，眼神閃爍，並緊皺眉頭認真細閱。

獅子山巴

時光飛逝，女子半躺大床上，幾近睡著，也不知過了多久，白晝終於把最後一份文件放到桌上。女子看看窗外，陽光散射而進，原來已是破曉時份。

女子打了個哈欠，說道：「看完了嗎？」

白晝點點頭，當然，他不可能只用一個晚上便把所有文件細閱完畢，因此除了關於零號的文檔外，其他也只是走馬看花而已。不過，這已經足夠了。

女子從床上起來，伸出手掌，說道：「那就把錄音筆給我吧。」

白晝猶豫片刻，接著便把錄音筆交給她。女子如獲至寶，把錄音筆捧在掌心，說道：「不知道當凌天瑜知道自己被最信任的人出賣，會是什麼感受呢？」

白晝冷哼一聲，別過頭去，說道：「我可以走了嗎？」

「請便吧，你自己出去不會有人阻撓你的。」女子只顧著錄音筆，已無暇理會白晝

這也正合他意，反正白晝也不想在這個地方久留，於是便徑自離去。一如女子所言，管家守衛並沒有阻撓他，任由他離開。

離開別墅後，他便急忙尋找一處隱蔽的地方，打算把自己剛才得知的資訊通知漢室，此事不能再拖，因為現在距離一個月期限，只剩餘不到兩天的時間。他隨便找了一個暗角處，確定四下無人，便拿出衛星電話，型號和凌楚從間諜秒上搜刮回來的一樣，屬於微型通訊設備，難以被一般金屬探測器偵察到。

他急忙塞進耳朵，並聯絡漢室。

「嗶...嗶...」過了片刻終於傳來聲音：「喂？是白晝嗎？」說話的人正是商月

「是我，我終於查到了政府的科技機密。」

「真的嗎？很好！你現在的位置安全嗎？」

「安全。」

「好，你等我一下，陛下就在我隔壁，我現在過去，你再跟我們報告。」

「嗯。」

接著便是一段沉默，過了片刻，電話傳來劉辰的聲音：「喂？白晝？」

白晝回道：「陛下，我已經看過關於零號的研究報告，她其實...」

電話忽然傳來「沙沙」聲，白晝拍一拍它，續道：「陛下，你聽到嗎？陛下？陛...」

白晝比忽然靜止，再也說不出半句話來。他瞪大眼睛，看著面前彷彿從天而降的身影，此人正是零號。

白晝嘗試保持冷靜，說道：「你怎麼在這裡？」

零號慢慢逼近，道：「這句話應該是我問你。」

「我...」

「你不用再想方法騙我了，你剛才的對話，我聽得一清二楚。」

零號身影飛閃，電光火石間便把衛星電話摘出並捏碎。白晝感受到一陣濃厚的死亡氣息略過，他怔在原地，久久未能回神。

零號續道：「從昨晚我便開始懷疑你，雖然主人確實有跟我說明你的情況，但最後還是被我猜中了，你果然是後漢室的間諜。」

事已至此，任他再伶牙利齒，口若懸河，也已經是百辭莫辯，他只能訴諸於人類最原始的本能，逃跑！

但不論是速度還是力度，他又豈會是零號的對手，沒走兩步便被狠狠抓住。零號把他壓到牆邊，說道：「說，你到底想調查什麼？就只是我嗎？」

白晝說道：「零號，就算我是間諜又怎樣，現在連證據都被你毀了，你拿什麼去跟元首告狀？如果你想當場殺我，請你先不要忘記我是元首未來女婿，我無緣無故死了會引起什麼後果，你應該很清楚。」

零號冷笑一下，道：「好大的氣焰。」說畢便變拳為手刀，用力擊在他頸上

白晝受此重擊，直欲嘔吐，只覺天旋地轉，意識逐漸抽離，之後便什麼也不知道了。

第三十七章

「喂？喂！？幹什麼啊？」劉辰急道

商月保持冷靜，說道：「也許是出了什麼意外。」接著便拿出手機，打開一個應用程式，看了一會，便皺起眉頭，說道：「他的衛星電話被毀了。」

「毀了？怎麼會毀了，難道是被人發現了嗎？」

商月搖搖頭，說道：「我也不知道。」她頓一頓，續道：「這件事就交回情報部跟進吧，現在距離期限只剩下不到兩天，陛下，你決定好了嗎？」

劉辰自然明白她言之所指，現在只有兩條路可以選，他皺眉沉思片刻，接著便道：「嗯，回去總部吧。」

--------------------------------------------------------------------------

「陛下回來了。」

公孫明等人同時回頭，只見劉辰、商月、程復南和一眾羽林衛正走過來。

眾臣拱手道：「參見陛下。」

劉辰道：「行了，公孫明，立刻幫我把所有大臣召集到大殿，我有要事要說。」

公孫明應諾一聲，便去執行命令。

大殿之上。

眾臣聚首一堂，皆把目光投向龍座上的劉辰。劉辰沉默片刻，接著便道：「相信大家也知道，一個月期限已剩下不到一天時間，朕不知道明天凌楚會有什麼行動，也不知道世界會變成什麼樣子，朕只知道，明天就是漢室二千年基業的生死存亡之際。」

他從龍座站起來，續道：「這一個月以來，朕想了很久，到底應該接受歸降，還是奮力一戰呢？如果戰，那難免會生靈塗炭，血流成河，但如果降，以中國政府帝國主義的意識形態，我們就等同於放縱他繼續對外侵略，繼續征戰連年，勞民傷財！到時候死的，受苦的是成千上萬，更多更多的無辜人民！」

劉辰平復片刻，續道：「而最重要的是，朕相信無論你是見龍或是潛龍派，是親漢還是游離份子，你們加入組織的初心也只有一個，那就是復漢能夠為這個昏亂的世道帶來轉變，能為現有的制度帶來衝擊，更能為人民的未來開闢一條新道路！如果朕現在說投降，那就等同於把你們的所投放的心血一一抹殺，這樣的話你們能原諒朕嗎？你們能甘心嗎！」

他這番慷慨言詞，讓台下眾臣面面相覷，議論紛紛，也確實重新勾起他們的初心。

劉辰掃視一遍，續道：「明犯強漢者，雖遠必誅。所以你們說，我們是戰，還是不戰！？」

眾臣單膝下跪，齊聲道：「臣等願為大漢江山鞠躬盡瘁，死而後已，願天佑吾皇萬歲萬歲萬萬歲！」

劉辰深吸一口氣，點點頭，接著道：「好，很好。」他頓一頓，續道：「公孫丞相，通知各分部，漢室正式進入全面備戰狀態。」

「是。」

劉辰續道：「祁將軍，軍隊已經整理好了嗎？」

「全部準備好了。」

「復南，禁軍和基地防禦如何？」

「地對空導彈，激光砲台，反核設備，還有光網防禦已經準備就緒，隨時可以使用。」

「張部長，現在有多少科技武器可供使用？」

「一般激光槍3000把，散射手榴彈2000枚，蟬翼凱甲5000套，還有離子迫擊炮、龍焰槍等總共2000多把。」

劉辰點點頭，說道：「把所有的科技武器交給祁克分配，朕要動用所有最高武力！」

「是。」

分配好所有工作後，劉辰鬆一口氣，現在萬事俱備，只待政府軍鐵騎踏進的一天。他坐在龍椅上，看著忙碌進出，孜孜不倦的大臣們，露出久違的微笑。

另一邊廂，元首府內。

凌楚坐在桌子前，閉起眼睛，雙手合十成三角狀。過了片刻，他開口問隨從：「現在幾點了？」

隨從回道：「11點49分。」

「劉辰呢？」

「漢...漢室的人還沒有出現。」

凌楚緩緩睜開眼睛，突然，敲門聲傳來，門外的守衛說道：「元首，小姐想見你，她說...白先生失蹤了。」

「叫她滾出去！」元首喝道

「是...是。」守衛氈口道

隨從則是在旁提醒：「元首。」

凌楚回過神來，說道：「軍隊準備好了嗎？」

「轟炸機，戰艦，地面部隊都已經準備就緒。」

凌楚點點頭，然後再次閉起眼睛，說道：「現在還有點時間，你讓我再想一會。」

時間一分一秒過去，吊鐘「滴答滴答」響動，房間內鴉雀無聲，直到吊鐘發出標誌性的一響，意味著時間已至凌晨十二時正。

凌楚張開眼睛，說道：「時限到了吧？」

隨從點點頭並「嗯」一聲，說道：「那我們應該怎樣做？」

凌楚猶豫片刻，續道：「毀滅他們吧。」

同一時間，漢室總部也聽到來自凌晨的一響。祁克道：「已經十二點了。」

劉辰，商月，祁克等人正處於漢軍的重重包圍下，而漢軍則是處於光網防禦內。那道散發著淡藍色的光網呈半圓狀，包圍著整個總部基地，在夜色襯托下顯得璀璨奪目，天上的星宿頓時黯然失色。此戰勢必是一場浩劫，為免減低人命傷亡，劉辰早已派人通知香港市民，把他們接到光網範圍內。時而世易，香港經過歲月的洗禮，剩下的人已不多，因此幾乎能把所有市民都接到基地和光網範圍內。

將士們屏息而待，最前排的拿著科技正武器，以便擊退敵人，後面則拿著步槍、狙擊槍等作掩支援。

風雲變色，海浪翻湧，大地也彷彿在震動。一片末世之象，預視災難已迫在眉睫！

過了不知多久，從天而降的導彈劃破寧靜，打響了戰爭的第一炮。

白晝

風鈴巴快到

應該唔會死

可能真係會變雙重間諜

可能帶埋零號同天瑜隱居 兩邊都唔幫

一王兩后

終於真係要打

文呀

係咪等左好耐

即有

第三十八章

公元2098年5月24日，凌晨12點26分。

戰爭正式爆發，後世史家稱之為「第一次中漢內戰」。這個日子在後世編年史上佔據重要地位，幾乎是每個歷史學家都會研究的課題，甚至每本中學歷史教科書上也會詳細闡述。因為這場戰役對後世政治及文化的影響極其深遠，這是第一次，全世界人民終於知道漢室的存在，使它正式登臨歷史舞台，更是第一次讓人知道革命軍強悍的軍事實力和科技水平。此後，各國人民也紛紛仿效，由此生出了不少反叛勢力。

「將軍，上空出現轟炸機！」

數之不盡的戰機劃破夜空，低飛略過時的引擎聲震耳欲聾！從天而降的導彈、乾導炮、粒子光束等不斷衝擊光網圍牆，大地傳來劇裂震動。

祁克穩住身子，立即傳令：「地對空導彈，雷射炮台，立即開火！」

一聲令下，佔據高處的地對空發射器和雷射炮台立時有所反應，發出機械啟動的聲音，炮嘴自動瞄準敵機位置，並各自輸出彈藥。轉眼間，便成功擊落兩架戰鬥機。

劉辰問科技部長：「光牆的損毀如何？」

部長急忙查看電腦數據，說道：「能量損失0.56%左右，暫時沒有出現可見裂痕。」

戰鬥持續，本來漆黑一片的星空，頓時光芒萬丈，流光溢彩。光束、裂焰、爆炸此起彼落，使天地為之失色。雖然敵軍被擊落不少戰鬥機，但光牆的能量損耗也越發嚴重。

忽然，前排的將士們喝道：「前方地面部隊來襲！」

只見政府軍士兵正衝往光網圍牆，卻在三十米外停下來。他們似乎有所動作，卻因為距離太遠，無法看清。劉辰拿出望遠鏡，窺探之下卻發現他們似乎在組裝武器。他把望遠鏡交給科技部長，說道：「你看看。」

科技部長一看，立時捏一把冷汗，說道：「這下糟了，他們應該是在組裝「電磁脈衝炮」，這武器沒有什麼殺傷力，但卻能瞬間發出數十億瓦威力的微波，能對光牆造成嚴重損毀。」

劉辰皺眉，道：「那就是說他們想破壞光牆？」

科技部長點點頭。

劉辰轉頭對祁克說：「你也聽到了，現在該怎麼做？」

祁克想了想，道：「現在只好派地面部隊去對付他們了。」

劉辰點點頭。

祁克拿起通訊設備，說道：「地對空、炮台部隊繼續對付戰機。蟬翼凱甲部隊，第一至三小隊，全面進攻！」

位於前排的將士接收命令，便高聲呼喊，振奮士氣，接著紛紛衝出光牆外，勇往直前。蟬翼凱甲，顧名思義，薄如蟬翼，卻堅如凱甲，而且還能抵擋光束、電磁等科技武器。漢軍率先投擲「散射手榴彈」，十多個手榴彈朝政府軍飛去，著陸之際，手榴彈卻沒有爆炸，反而是原地自體旋轉，並不停發射雷射光束，傾克間便有數十名政府軍士中槍身亡。手榴彈的自旋速度不斷加快，光束發射也越來越密集，直到自旋速度達至高溫極限，它把如傳統手榴彈一樣，應聲爆破。

政府軍雖然死傷不少，但亦不甘示弱，轉眼間便有數十名拿著大炮的士兵衝出，對準漢軍位置發射。數十道散發異彩的激光炮同時襲來，蟬翼凱甲部隊根本無從閃避，電光火石間便有一百多人身亡，準確來說，是灰飛煙滅！

另一邊廂，越來越多地面部隊衝往光牆，當中甚至包括「坦克」。旁人或許不知，但科技部長卻知道那並不是一輪普通坦克，而是裝有超高功率「電磁脈衝炮」的新世代坦克。打個比喻，如果光網圍牆是城牆，這些坦克便是投石機等，專門用來攻城的武器。

祁克得知情況後立刻讓光束炮台轉而攻擊坦克，但這卻相對削弱了對戰機的防守。此外，由於敵軍地面部隊眾多，他下令所有蟬翼凱甲部隊出擊，拼死抵禦敵人。

戰鬥持續了兩個多小時，戰火卻從未間斷，光牆內的陸地也從未停止震動。劉辰再次問科技部長：「光牆損毀如何？」

部長嘗試穩住身子，急忙查看數據，說道：「只剩下84%能量。」

話音未落，大地傳來滔天劇震，彷彿天崩地裂，以至有些人未及穩住身子，不支倒地，當中包括商月。劉辰勉強穩著，然後立即扶起她，問道：「你有沒有受傷？」

商月搖搖頭，但臉上卻明顯露出疼痛的表情。劉辰一看，只見她衣袖破裂，玉臂外露，並現出一道血痕，明顯是被尖石等硬物劃過，傷口不輕。劉辰見狀立即喊道：「軍醫呢？快…」

「不…」商月按著倘血的傷口，說道：「你看看，那些將士比我傷得重千萬倍，軍醫本來已經不夠，不能再加重他們的負擔。」

劉辰轉頭一看，左邊某處聚集了不少傷兵，他們無不污血披面，慘叫連連，有些更是手殘腳斷，白骨外露，痛得昏了過去。這慘絕人寰的景況，讓劉辰既寒心，又痛心。

「看到了吧？」商月道：「我自己去那邊包紮一下就行了。」說畢便轉身離去

劉辰也沒有阻止，畢竟在情在理，這才是最適當的處理方法。突然間，旁邊的科技部長喊道：「糟了！」

劉辰立即轉過身，問道：「什麼事？」

「剛才那一下巨震，是由一道強大的能量波造成，比「電磁脈衝炮」更加厲害，光牆的能量直接跌了12%，只剩下72%。」

劉辰大驚失色，問道：「能量源在哪裡？」

科技部長指著東南方，說道：「應該在那邊。」

劉辰拿起望遠鏡一看，當即捏了一把冷汗，他說道：「是戰艦。」

好緊張

我都寫到好緊張

就咁睇文字都覺得無得打點先有奇蹟發生

漢室滅亡 白晝死
故事輕鬆完結

打到差唔多比人攻入就決定撤退先 之後到其他地方開始有革命出現 拖住時間 白晝溝掂零號之後將人工智能既秘密話比漢室 原來係人體改造去提高身體機能 主角就梗係要做第一個接受試驗 成功左就帶領其他革命軍一齊打低政府

亂咁估

不爛尾
btw其實個故仲有排，依家大約前進左35%

好似啱左一半至於係邊一半就...

好似只係一班古代人換咗武器嚟打咁

有第一次姐係仲有第二次

突破盲腸

先留名

祁克也為之一驚，說道：「讓我看看。」

劉辰把望遠鏡交給他，他定神一看，接著放下望遠鏡，說道：「確實是戰艦。」

香港總部有一個致命弱點，它是一個沿海城市，很容易成為戰艦炮擊的目標。

劉辰問道：「炮台可以擊沉它嗎？」

祁克搖搖頭，說道：「它的位置太遠，射程覆蓋不了。」

劉辰緊皺眉頭，綜觀情況，現在光牆幾乎已經被政府軍包圍，想派地面部隊過去也不行，而且地面部隊對戰艦的威脅微乎其微，如果連炮台射程範圍也覆蓋不了的話，難道他們就只能任由戰艦炮轟嗎？

劉辰閉起雙眼，進入沉思，四周戰戈之聲彷彿退變成背景音樂。現在他心中只有一個問題，到底怎樣才能擊沉戰艦？

一秒…

一分鐘…

十分鐘…

過了不知多久，他終於張開眼睛，看著科技部長，說道：「你可以駭入敵人的戰機系統嗎？」

部長一怔，想了想，然後苦笑道：「陛下，我知道你在想什麼，但是就算我們能夠駭進他們的戰機系統，頂多只能讓一架，頂多兩架戰機停止運作，我們不可能控制它們去攻擊戰艦的。」

「可以。」劉辰凝視著部長，續道：「你記得「小蟲子」嗎？」

「小蟲…」部長皺眉思索，過了一會終於明白他話中之意，臉色一變，詫異道：「陛…你是說，你想利用腦機介面控制戰機？」簡單來說，就是用意念控制戰機飛行

劉辰點點頭，這是他唯一能想到的方法。

部長愣了一會，然後苦笑道：「不…不可能，陛下你應該知道，利用腦機介面控制是須要大量練習和天份，很多人終其一生也不能控制好「小蟲子」，怎…怎麼可能控制得了戰機呢？不可能…就算是李照、白晝等人也不可能做到。」

劉辰回道：「那你想到其他方法嗎？」

部長沉默不語。

劉辰看著他，說道：「部長，我知道你是一名科學家，但現在不是在做實驗，不是在寫報告，擺在你眼前的是戰爭！一場關乎漢室存亡，關乎千千萬萬人性命的戰爭！如果因為你一句武斷的不可能，我們就連試也不試，你對得起在前面殺敵，在前面流血的將士嗎！？」

劉辰目光如炬，義正詞嚴，部長一時語塞，轉頭看看傷兵區的將士，他看穿的不止是血流成河的事實，還有劉辰的信念。

劉辰搭著他肩膀，說道：「現在告訴我，你可以駭入他們的戰機系統，然後把腦機介面連接過去嗎？」

部長微微抖震，點點頭，說道：「但是我們要先擊落其中一架戰機。」
劉辰面露疑惑。

部長續道：「根據之前那些間諜帶回來的情報顯示，中國政府的戰機之間存在著連繫，一架連接著一架，這樣構成一個龐大的戰機通訊系統。所以只要拿到其中一架戰機的黑盒，我們也許就能利用它反連接到另一架戰機的系統，進而駭入它。」

劉辰點頭，接著對祁克道：「你聽到了？」

祁克點點頭，接著便指揮地對空系統和地面部隊各就各位。

部長壓低聲量，對劉辰說道：「就算真的可以做到，但是利用腦機介面去控制戰機，對人腦的傷害是無法預計的。」

劉辰只是淡淡一笑，道：「是嗎。」

戰火不休，星月西沉。

劉辰仰望皎月星宿，忽然吟道：「明月皎皎照我牀，星漢西流夜未央。」他冷冷一笑，續道：「和現在的情況真的很像啊，不知道曹丕當年寫這首詩的時候，有沒有想過漢室會走到今時今日的局面呢。」

商月也一同看著這片被戰火染紅的星空，說道：「陛下什麼時候喜歡上詩詞歌賦了？」

「你不是經常說掌權者要多看看歷史嗎？那讀歷史的時候，難免會接觸到這些東西。」

商月淡淡一笑，道：「那麼聽話啊。」

「陛下。」將士回報：「我們已經拿到一個黑盒。」

劉辰點頭，道：「很好，交給部長吧。」

於是將士便把黑盒遞給科技部長，然後便回到前方戰線。部長拿到黑盒，便與幾名同僚一起開始破解系統。過了一會，大地再次傳來一記劇震，威力與上次相約。

部長一邊破解一邊說道：「應該又是那個戰艦發出的能量波，現在光牆能量剩餘61%。」

劉辰憂心忡忡，但心中依然有一個疑問：「為什麼他們隔那麼久才再發射一次？」

部長道：「我猜應該是那能量波須要時間降溫並充能，以現時情況來看，間隔大約是半小時左右。」

劉辰點點頭，道：「那就是說距離下一次炮轟還有半小時，你們儘快吧。」

科技部眾人點點頭。

過了大約十多分鐘，部長忽然喊道：「成功了！」

劉辰立即走近過去，部長一臉雀躍，說道：「我們已經成功駭入其中一架戰機的系統，編號是B18，現時位置應該在二十米外的上空。」

「好！」劉辰說道：「那連接到腦機介面了嗎？」

部長點點頭，畢竟駭入系統後，要再連接至腦機介面並非什麼難事。劉辰說道：「那開始吧。」

此話一出，眾人皆沉默起來，因為現在他們卻要面對另一個問題，應該由誰來操控呢？縱觀全場，祁克正指揮軍隊，公孫明正忙於跟進各分部的情況，每人皆各施其職，缺一不可。

科技部長忽然一笑，說道：「不如就由我來吧，這是一項前所未有的科技，我也很想試試。」

劉辰搖搖頭，道：「你們要負責監察戰場，地對空，炮台，光牆都須要你們監控，必要時更要去維修，所以你們缺一不可。」

主角救世

漢皇親自出馬

御駕親征
Btw 依家好有同外星人打仗嘅感覺

推呀

毒者表示啱啱由CD-ROM升做P牌仔，第一時間十卜樓主

輕輕一推

樓主被政府軍捉左？

樓主

係咪CD-ROM時已經睇緊

冇咁易

sor各位，琴晚有啲事冇通知，依家即出

係，由一開始已經睇緊

科技部眾人低頭不語。

「那就我來吧。」背後忽然傳來聲音

劉辰不用回頭也認得聲音的主人正是商月，他輕嘆一口，然後轉過身來，說道：「不…」

「不行！」商月打斷他，說道：「我知道你在想什麼，你想自己去是吧？這樣太危險了，你剛才沒聽部長說嗎，強行操控會對人腦造成無法預計的傷害。」

劉辰沉默片刻，接著搖搖頭，說道：「必須由我去。」

商月緊皺眉頭，面露難色，說道：「為什麼？難道你忘記我教你的東西了嗎？你是漢室血脈，你不能冒險！」

劉辰深吸一口，說道：「你聽我說…」

「不！我說不行就不行！你聽清楚了嗎！？」商月激動得幾乎溢出淚水

「聽我說…」

「我不聽！」

「聽我…聽」劉辰好幾次被她打斷，最終喝道：「聽我說！！」並抓著她的肩膀

這一瞬間，外界的戰戈之聲彷彿隱去，世界只剩下他們二人。劉辰凝視著她，眼眸如天上的明星，彷彿能令商月起伏不定的心靈平靜下來。他說道：「你說的每一句話，教的每一樣東西，我都有認真去聽。但是你錯了，在這件事情上你錯了。」

劉辰捧著她的臉頰，輕輕抹去那即將決提而出的淚水，柔聲道：「經過那麼多事情之後，我終於明白做皇的意義是什麼。你知道封建時代的帝制為什麼會失敗嗎？不是因為思想解放了，不是因為人民不再須要皇帝，而是因為那個時代的君主在享受至高無上尊榮的同時，不懂得對國家和人民負起相應的責任。所以我…朕不想做一個只懂得躲在背後指揮江山的皇帝，朕想做一個與人民共同進退的領袖，你明白嗎？」

意控戰機這件事必須由他去做，至少他要第一個去嘗試。

商月不停抽泣，任由淚水滑落。事實上，不知從什麼時候開始，她擔心的不再只是漢皇的身份，而是劉辰本人。

劉辰一邊為她抹淚，一邊微笑道：「你什麼時候變成愛哭鬼的，商太傅。」

商月破涕為笑，劉辰見她重現笑顏，便續道：「當然啦，朕也沒有打算讓你閒著。」接著從口袋拿出一串鑰匙，並交到她手上，說道：「你去朕的房間，你還記得那裡有一張書桌吧？記得，由上數下來第三格抽屜，幫朕把裡面的東西拿出來，可以嗎？」

商月扁起小嘴，說道：「你該不會在裡面放了什麼嚇人的東西吧？」

劉辰冷冷一笑，說道：「你怎麼能這樣看我呢，我哪有這麼無聊。」

商月想了想，然後點點頭。

劉辰輕撫她的臉頰，然後拍一拍她肩膀，說道：「去吧。」

事已至此，商月也無可奈何，便轉身離開了。待她遠去後，劉辰收起笑臉，轉過身來，對科技部長說：「開始吧。」

科技部長猶豫片刻，然後用力點頭，轉身在旁邊拿出一個頭盔和一副透明護目鏡。劉辰疑惑：「這是什麼？」

「這是腦波增幅器，能有助於你控制戰機。而這個是遙視鏡片，可以讓你代人戰機前置鏡頭的視角。」

劉辰點點頭，然後便接過「腦波增幅器」和「遙視鏡片」，並把它們套上。劉辰問道：「有通知地對空和炮台部隊不要攻擊那架戰機嗎？」
「通知了。」

劉辰坐到椅子上，深吸一口氣，科技部長站在旁邊，說道：「如果陛下準備好，我就把你們連接上。」

劉辰點點頭。

所有科技部成員皆圍攏過來，科技部長則看著屏幕，說道：「B18戰機現時在十米外的上空，準備連接。三、二、一。」接著便敲下「輸入」鍵

下一瞬間，劉辰只覺意識被抽空，一陣強烈的暈眩感襲來。過了片刻，眼前現出一片無垠夜空，繁星閃爍，美得讓人窒息。劉辰此刻才知道鷹鳥傲翔天際的感覺，與乘坐飛機有著天淵之別。

雖然景色醉人，但下一瞬間，他卻頭痛欲裂，彷彿有人捏著他的大腦。視覺也再不是銀河星空，而是從高處俯視而下的戰火，種種證據皆顯示戰機正急速下墮！

劉辰聚精會神，咬緊牙關，嘗試以意念控制戰機升高，但任他如何絞盡腦力，也未能移動戰機半分，反而使他頭痛加劇。

「陛下。」耳邊傳來科技部長的聲音，說道：「你不能用蠻力控制，你要盡量放鬆心神，代入戰機本體，想像它升高的情況。」

劉辰深呼吸一口，然後放鬆全身肌肉，他明白部長的意思是，從這一刻開始，他不再是劉辰，而是戰鬥機。

戰機前置視覺繼續俯衝而下，距離地面不足二十米。劉辰彷彿與戰機融為一體，甚至能感受到戰機即將墜地的恐懼，彷彿在它爆破的一刻，自己也會葬身火海。

他腦海裡想像著戰機升高脫困的畫面，然後逐點、逐點，視覺慢慢回復水平線。直到即將著陸的一剎那，戰機應聲而起，向那穹蒼馳騁而去。危機解除，劉辰聽到來自科技部成員的歡呼聲。

劉辰微微一笑，科技部長問道：「陛下，你還可以嗎？」

「沒事。」雖然嘴上這樣說，但實際上駕駛過程毫不簡單，他只覺大腦傳來一種刺痛和麻痺的感覺，彷彿被萬蟲噬咬一般

「好，現在戰艦就在右手邊，五百米外的位置。」

劉辰嘗試意控戰機右轉，期間右腦後半部不斷傳來劇痛，但他亦只好堅持下來，向前行駛。幸好漢軍並沒有攻擊它，政府軍更不會無緣無故攻勢自己同伴，故此路上尚算平坦，但他的腦部卻沒有停止陣痛，甚至開始出現嘔吐感。

「陛下，以第一次來說，你算是控制得很好了，我也沒有想過腦機介面竟然可以應用至戰機層面…咦，陛下！你沒事吧？」科技部長忽然驚叫

「什..麼…有什麼事？」劉辰緩緩吐說道

「你…你在流鼻血。」

劉辰摸一摸鼻孔位置，確實有血液流出，他說道：「沒事，你…幫我止一止血。」

科技部長一臉驚恐，命人拿來一些紙巾，然後幫他捏著鼻子，但血液依然不止。劉辰也越發暈眩，但也強忍著，直到某一瞬間…

畫面突然劇烈搖晃，大腦傳來裂肺之痛，彷彿要被撕裂一樣。

「呀…呀！！」他忍不住發出慘叫。鮮血和透明的腦液從鼻孔和口腔迸發而出！

科技部長大驚失色，手上的紙巾已耗盡，而這一幕也恰好被剛出來的商月看到，她嚇得花容失色，立刻奔到劉辰旁邊，喊道：「阿辰！阿辰你怎麼了！？軍醫…叫軍醫過來！」

旁邊侍衛立即把軍醫召來，軍醫拿出急救箱和聽筒等醫療道具，先幫他止血，然後說道：「他腦脊液外漏，大腦肯定受到了突如其來的衝擊，導至損傷。」

科技部長急忙問旁邊的同僚：「發生什麼事！？」

成員們冷汗直冒，一邊敲打鍵盤，一邊說道：「那架戰機裡面的機師正嘗試破解我們的駭入程式！」

部長道：「還有多少時間？」

「我們會盡量擋著，但四分鐘之內他肯定能重新操控戰機！」

部長接著轉頭問劉辰：「陛下，不如我們先暫停吧。」

軍醫也說道：「我也讚成，這樣下去有可能會對大腦造成無可挽回的傷害。」

「不可以！」劉辰拼盡最後一口氣說道：「這…是唯一機會…」

眾人皆沉默起來，過了片刻，科技部長率先說道：「我們繼續，一定要為陛下爭取最多的時間！」

「是！」成員部目不轉睛，看著屏幕，並敲打鍵盤

軍醫也點點頭，然後拿出各種醫療用具，說道：「我會盡量幫他減低傷害。」

有理由相信仲有唔少CD-ROM睇緊

新讀者lm

商月

太傅

會唔會做埋皇后？

唔好爆尾呀

爛

再推

做皇的意義

樓主？

又話要洗底唔爛尾

喺到

唔爛呀，不過今日要休文一日先

樓主 樓主 我哋支持你

多謝依家即出

每人皆各施其職，只有劉辰旁邊的抽泣聲顯得格外響亮。

「阿辰…」商月早已淚流滿面，哽咽道：「我們暫停吧…暫停…」

劉辰舉起氈抖著的手，並擠出一個微笑，說道：「拿…來了嗎？」

商月「嗯」了一聲，並緊握著他的手，不停抽泣。

劉辰道：「等…等我。」

商月沉默了好一會，接著道：「嗯…嗯，我等，你不要拋下我…們。」
回到戰機視覺上，劉辰操控著搖曳不止的戰機，比之前更加痛苦吃力。科技部長說道：「距離戰艦位置還有二百米。」

今晚萬里無雲，劉辰已經能看到戰艦的輪廓，當下便更加賣力，馳騁前進。

-----------------------------------------------------

戰艦內。

「艦長，雷達偵察到有戰機向我們逼近？」

「戰機？」

「嗯，是我們的戰機，編號B18。」

艦長拿起通訊話筒，按下對話鍵，說道：「B18請表明來意。」

對方沒有回話。艦長續道：「B18請回話。」

過了片刻，話筒傳來聲音，先是沙沙聲，然後是斷斷續續的說話：「駭…漢…撤離…沙沙….」

艦長一臉狐疑，說道：「B18，請說清楚一點。」接著話筒便再也沒有傳來聲音

船員道：「艦長！他們越來越近，距離我們只有一百米了！」

「到底是怎麼回事啊？」

話音未落，船員喊道：「九十米！艦長，它正向我們俯衝過來！」

艦長簡直一頭霧水，再次拿起話筒：「B18，請立即回話！否則…」他瞪大眼睛，只見B18戰機已出現在他們視線範圍，並俯衝而來。以這種速率，勢必要相撞！

艦長再也顧不得那麼多，喊道：「開火！立即開火，擊落它！」

---------------------------------------------------------

「部長！」成員喊道：「只剩最後一條防線，他快要破解了！」

「繼續守著！」部長喊道，目光一直鎖定在雷達屏幕上，道：「陛下快行了！」

劉辰繼續俯衝，只見無數戰艦炮台正對著他，並發射雷射光束。戰機右翼中槍損毀，他的腦袋也隨之劇痛一下，但已經沒有時間理會了。他大喝一聲，戰機加速至極限，穿梭於槍林彈雨之中，與戰艦只剩下一步之遙！

「守不住了！」

隨著成員大喊一聲，戰機視覺畫面也隨之而逝，映入眼簾的是戰火漫天的夜空。下一瞬間，東南方傳來轟天巨響，科技部長拿起望遠鏡一看，喜道：「成功了！戰機撞毀了戰艦！」

不止科技部成員，眾將士見狀也是歡呼雀躍，掌聲雷動。只見劉辰臉青唇白，但還是擠出一個微笑，轉頭看著商月，說道：「你哭了？」

商月一抹淚水，別過頭去，並不回話，接著遞出一個束袋，說道：「你要的東西。」

劉辰滿意一笑，拿過束袋，問道：「你有打開看過嗎？」

商月道：「既然是重要機密，我又怎會隨便打開來看。」

劉辰點點頭，道：「那就好。」接著便解開束袋，拿出裡面的東西

「這…這是什麼東西？」商月詫異，只見他從束袋裡拿出一包核桃

「這個？」劉辰拿出一顆核桃放進口中，邊嚼邊說道：「當然是核桃啊，你看不到嗎？」

商月氣得臉色鐵青，說道：「你說有事要我去做，就是叫我去幫你拿核桃！？」

劉辰見她張牙舞爪，即時退縮半分，說道：「這…這個很重要的啊，你不知道核桃是補腦的嗎，我剛才燒腦燒了那麼久，當然要吃一點啊。」

只見商月依然怒視著他，明顯是不接受這個解釋。劉辰見狀一驚，道：「喂…喂，你想怎樣…這裡好多人看著啊。呀….」他忽然按著頭顱，露出痛苦的神情

眾人皆是一驚，商月立即收起怒容，一臉擔憂道：「你怎麼了？」

劉辰趁她靠近之際，一把摟著她入懷中，揚起一抹奸笑，說道：「我的太傅，你剛才擔心了那麼久也消耗了不少腦力，朕也獎你一顆。」接著便把一顆核桃放到她嘴前，續道：「張開嘴，呀~~」

「你…你幹什麼，快放開我。」商月嗔道

劉辰壓低聲線，道：「喂，你不是想在那麼多人面前讓我丟臉吧，那我以後還有什麼威嚴。」接著便繼續「呀~」，示意她張開嘴

旁邊眾人也一同竊笑起哄，商月逼於無奈下，只能張開小嘴，吞下那顆核桃。劉辰笑一笑，然後輕抹她的嘴角，說道：「乖。」

商月美目流轉，俏臉泛起紅暈，猶如一塊吹彈可破的美玉。劉辰至此刻才發現，原來她也有嬌羞可愛的一面。她似乎也留意到劉辰不懷好意的目光，於是便輕哼一聲，掙脫他的懷抱。

劉辰淡淡一笑，也沒有阻止，準確來說，是他無力阻止。過了片刻，他感覺身體已恢復一部分精力，便打算站起來，豈料雙腳還未著地，他便感覺腦部劇痛，隨即按壓著頭顱。

商月以為他又再裝模作樣，便沒好氣道：「別再裝了，你看你成什麼樣子？」

可是劉辰卻依然按著頭，更露出痛苦的神情。

「阿辰？辰…？」商月看他面露難色，不像是裝出來的，當下便過去抓住他的雙臂，急道：「你…你是真的還是怎樣，你不要耍我。」

「我…」話音未落，他便漸漸失去意識，視線變得模糊，最終倒在商月懷中

第三十九章

白晝緩緩睜開眼皮，映入眼簾的是一個四面被水泥牆環繞的狹小空間，這裡似乎沒有燈源，只依靠天窗透射而進的微弱光線作照明。他坐在椅子上，雙腳雙手皆被粗麻繩綑綁，絲毫動彈不得。毫無疑問，他正被關在一個密室之中。

「醒了？」零號的聲音傳來

白晝斜視一瞥，只見她從暗處現出身影，彷如鬼魅一般。

「零號，你不將我交給元首，又不殺我，到底是什麼意思？」

零號坐到他對面的椅子上，說道：「我覺得你之前說得對，我總不能無憑無據便抓你去跟元首告狀，更不能光明正大的殺了你。所以呢，我決定把你帶到這個密室，讓你在這裡慢慢等死，這樣元首和天瑜只會以為你失蹤了，但是你真正的下場將會永世被埋葬。」

白晝冷笑道：「果然是很堅毅聰明的女人，難怪元首和刑萬鈞會決定找你去做實驗。」

零號的眼神閃過一絲異樣，但隨即笑笑道：「你真的什麼都知道了啊？」

白晝續道：「我們一直都以為你是一台強人工智能，但原來我們一直都錯了，你們想要一台自主思考機械人，超級士兵，但卻根本沒有這種科技水平。所以在某一天不知道那個瘋狂科學家突然生出了一個瘋狂的念頭，決定嘗試將人體與機械結合，這樣既可以保留人類的自主思考，又可以得到機械人的超凡力量，就是這樣便創造出像你這樣半人半機的科學怪胎。」

零號滿意地點頭並拍一拍掌，說道：「沒錯，你終於知道了我的秘密，但是那又如何，你已經被抓到這裡來了。」

白晝冷冷一笑，道：「好一個中國政府，沒能耐卻在充大頭，以你們的科技水平，還想輕輕鬆鬆催毀漢室，恐怕有點難吧？」

「就算是要多花一點心力，也足夠催毀漢室，只是時間問題而已。」

「那是當然，但是你也別忘了，中國本身並不太平，西邊有桀驁不馴的歐洲各國，北邊有虎視眈眈的俄羅斯，倘若中國陷入膠著的內戰，你想他們會不會趁火打劫呢？」白晝頓一頓，續道：「如果我們不惜一切，堅持跟你們打到底，就算最後真的被你們滅了，想必你們也會很頭疼吧？」

零號頓一頓，接著道：「你知道又怎樣，只要劉辰認定我是強人工智能，認定政府擁有超高的科技水平，他肯定會選擇投降，所以這場內戰不會陷入膠著，四天之內必會結束。更何況你對國際關係看得透徹，不代表劉辰也跟你一樣。」

白晝回道：「那你就太小看我的陛下了。」

「哼，那我們就看著瞧吧。」

我的太傅

唔睇BL但呢句真係

利申：直男，會睇av

新讀者留明

gay test...

劉辰同商月扑咗未？

BTW公孫盈呢？
等睇皇上開後宮

歡迎

啱啱先和好邊有咁快扑
公孫盈應該遲啲先會出返黎

聽日721冇時間寫文了，要休文一日
各位巴絲撐住，香港加油

不被補 不受傷 香港人加油

推
香港人加油

唉...

氣氛沉靜片刻，白晝不想糾纏於這個問題上，便轉一轉話題：「對了，你是半人半機，擁有超越常人的體格和力量，這種感覺到底是怎麼樣的呢？」

這個問題似乎觸發了零號的神經，她立時露出妖艷嫵媚的笑容，伸出食指托起他的下巴，說道：「很好奇對吧，我擁有最強大的力量，超越物種的界限，是神一般的存在，也是你們這些凡人永遠接觸不到的層面。」

「神一般的存在？」白晝忽然笑起來，接著道：「如果你是神，那你過得開心嗎？」

零號一怔，過了片刻才冷笑道：「我當然開心啊，對我來說你們這些人類就如螻蟻一樣，我每天睥睨眾生，怎麼可能不開心。」

白晝凝視著她，眼神清澈通透，彷彿能看穿她內心的秘密，說道：「在我面前，你掩飾不了，你不要忘記我看過你的實驗報告。你的左手，還有雙腳，當初被人活生生砍斷的時候，那種撕心裂肺的痛你還記得嗎？做實驗的時候，機械電線和你人體所產生的排斥反應，每次都能讓你痛不欲生吧？還有你從小時候開始便被人當成怪胎，你沒有正常生活，沒有家人，沒有朋友，每天等待著你的只有無盡的實驗和痛苦！你想掙扎，你想求救，但是沒有人幫得了你，因為你活在地獄的深淵，呼天不應，叫地不聞！」

「閉嘴！」零號臉色繃緊，說道：「只有你們這些凡人才會在乎這些東西。我跟你們不一樣，我是神！這些對我來說根本不值一提。」

「是嗎？如果你真的那麼強大，那麼的不在乎，為什麼那天晚上你要坐在涼亭裡哭？其實你心裡很痛苦是吧？」

零號喘色不止，心跳加速，冷汗直流，實驗的片段彷彿在她腦海不停回播，冷冰冰的實驗床，鋒利的手術刀，忽明忽暗的燈管，還有一雙雙冷酷無情的眼睛，實驗室裡彌漫著讓人作嘔的血鏽味，腥臭的空氣彷彿使她快要窒息。從此以後，地獄的形象在她心中變得無比鮮明，深深烙印在腦海之中。

零號微微發抖，說道：「我…我不痛苦，我…」

白晝硬生生打斷她，續道：「你自詡高人一等，鄙視所有人，其實只是為了掩飾你心中的孤單、痛苦、還有自卑。但是在夜深人靜時，你依然會不自覺地流下眼淚，因為你內心深處明白，你並不是神，而只是一件可憐的犧牲品。」

零號雪白的頸上青筋暴現，目眦欲裂，左手五指屈成龍爪狀，下一瞬間，便往白晝心臟處抓去，怒道：「你不要假裝了解我，在我面前你連爛泥也稱不上，我現在就告訴你神和人的分別在哪裡！」

零號力大無窮，五指指甲幾乎陷入他左胸血肉之中，似是要把其心臟活生生挖出來。白晝忍著劇痛，說道：「你…不是神，永遠也不是，但你更不是零號，你是趙…詩函…」

零號收起力度，愣在原地，眼眶似有淚光流轉。白晝續道：「你…還記得這個名字嗎？這個才是你…」

零號把五指抽出來，說道：「就算你知道我的名字又如何，這不代表你會明白我。」

白晝左胸有鮮血溢出，染紅了衣服，他搖搖頭，說道：「我…明白你，不是因為我知道你的名字，知道你的過去，而是因為…我跟你一樣。」

他頓一頓，續道：「我父親在我小時候就死在政府內部的權鬥之中，然後我媽就丟下了我跟我妹妹，自己走了。那時候…我只有六歲，我帶著我妹妹四處躲避政府的追殺，我受過的刀傷、槍傷肯定不會比你少！那時候安無寧日，衣服，鞋子破了沒得換，連飯也幾乎沒得吃，我每天晚上…都不敢睡著，因為我怕我一睡著了明天就在閻羅王面前醒來！之後呢，我以為終於遇到一戶好人家肯收留我們，沒想到他們卻是人口販子，把我妹妹…給擄走了。我還記得那天晚上下著大雨，天空都是灰色的，我只能眼睜睜看著我妹妹被他們抓走，那時候我妹妹只有三歲，是三歲！她不懂得反抗，只是一直哭，一直哭…就連那場大雨也掩蓋不了她的哭聲，你知道嗎！」說到最後，他俊美的臉龐上滿是淚痕，一對桃花眼垂目而下，失去神彩

零號沒有回話，甚至沒有看著他，只是呆坐椅子上，一聲不響。白晝平復片刻，便續道：「我知道你在想什麼，你的心每分每秒都在倘血，你不再相信任何人，你唯一相信，唯一能讓你感到安全的，就只有力量。你想獲得更多力量，所以就算你現在已經有能力脫離政府控制，你還是不願意離開，希望那些邪惡的實驗能賜予你更多力量。」

他續道：「但是你還記得你最初想獲得力量的原因嗎？你是想保護你自己，你只是不想再受到傷害。當初你沒有選擇，但現在你有能力，你可以選擇離開這裡，去一個沒人認識你的地方重新生活，或者是找一個鄉村小鎮隱居。那裡不會再有人傷害你，疏遠你，這不就是你原來所想的嗎？」

零號雙目通紅，眼泛淚光，平復了片刻，才說道：「我知道，你說那麼多也不過是想讓我出賣政府，然後放你走是吧？你這些技倆對我不管用，你還是乖乖留在這裡等死吧。」說畢便轉身離開密室

白晝沒有阻止，只是痴痴地看著她的背影，彷彿看到從前的自己。

唔好同我講白晝同零號係兄妹

我覺得似

似係，好講唔講呢個位突然爆個妹出嚟

其實一早講咗

btw
樓主，會唔會有阿哥屌細妹嘅情節
我哋好buy呢樣嘢

我諗淨係你祚

細妹就係最gfable！

第四十章

漢皇寢室內。

「外面情況怎麼樣了？」劉辰坐在椅子上，詢問旁邊的程復南

此時距離漢軍遇襲已有三天，程復南看著眼前的劉辰，只見他臉青唇白，雙目無神，聲線委靡不振，不禁為他感到擔憂，也不忍告訴他實情，但無奈事關軍機，他斷不能有所隱瞞，於是便說道：「敵軍折損了不少士兵、戰機，但我軍也傷亡慘重，光牆損毀也十分嚴重，現在能量只剩下18%，恐怕…撐不過明天晚上。」

劉辰緊皺眉頭，揉揉眉心，問道：「其他分部的情況呢？」

「據丞相所說，有某些分部已經淪陷，但好消息是，大部份分部也完好無缺，成功抵禦敵軍，看來政府把大部分軍力都投放在總部這裡，所以其他分部所受到的攻勢並不猛烈。」

這是劉辰幾天以內聽到的第一則好消息，他不禁會心一笑，並點點頭。

程復南想了想，接著道：「陛下，群臣還有一個建議，想問一下你的意見。」

「什麼建議？」

「你也知道總部快要淪陷了，所以他們建議…讓一隊部隊先護送你撤退至其他分部。」

劉辰停止揉壓眉心，抬起頭來，說道：「這是一個合理的做法。」他頓一頓，續道：「但是意思就是要我拋下所有將士市民，自己離開嗎？」
白晝回道：「陛下，我明白你心繫他們，也明白你想成為一個讓所有人心悅誠服的領袖，但是現在已經到達了生死關頭，如果他們真的攻佔入來，生擒了你，他們就可以利用你威脅其他分部，到時候不就未打先輸了嗎？」

劉辰點點頭，道：「我明白，所以我說這是一個合理的做法，如果在一般情況下我或許就答應了，但是這次不一樣。」他直視著程復南，說道：「復南，就算我撤退至其他分部重整軍力，漢室就真的會有生機嗎？」

程復南一怔，他明白劉辰心中顧慮，中國政府手上可能擁有超高級別的科技，倘若屬實，漢室根本沒有一絲生機！

他說道：「但是政府到現在還沒有展露出那個級別的軍事科技，也許…是我們搞錯了，他們根本沒有那種技術，只是在嚇唬我們而已。」

「但是零號的手臂，你和我也是親眼見到的，這又怎麼解釋？」

程復南一時無言以對。劉辰續道：「而且政府暫時不使用那種超級技術也很合理。第一，以防其他國家知道自己的科技水平，第二，那種武器的破壞力必定十分驚人，凌楚肯定不會想對自己的國土使用。所以不能這樣就斷定他們是在嚇唬我們。」

程復南繼續沉默，無從反駁。

劉辰續道：「這件事遲些再說吧，不過現在確實有一群人須要我們派人護送離開。」

「香港的市民？」程復南大概猜到他心中所想

劉辰點點頭，道：「還有從日本帶回來的那些戰俘。」

「他們也要帶走？」

「他們本來就沒有責任要面對這場內戰，而且當初我說過要把他們帶回來教化，並不是要帶他們來送死。這樣吧，就把那些戰俘帶離戰爭範圍，然後讓他們自生自滅，也算是完了對他們的責任，至於那些市民…把他們分散帶到各分部，好好安頓。」

「好。但是…政府軍把這裡重重包圍著，我們怎麼不知不覺地把他們帶走呢？」

「總部範圍極大，有不少暗藏出入口，這件事情我交給你全權負責，我相信你有辦法的。」

程復南猶豫片刻，道：「是。」

氣氛沉靜下來，劉辰繼續按壓眉心，舒緩頭部的痛楚。過了片刻，門外的李石喊道：「陛下，是時候吃藥了。」

劉辰頓一頓，說道：「不吃，吃完我連床都下不了，一睜眼就想睡覺，比之前還要虛弱。」

李頭說道：「醫生吩咐一定要準時吃藥的，不然可能會有後遺症。」

劉辰閉上眼睛，伏在桌上，懶得再理會他們。不久，房門被打開，腳步聲從遠至近，慢慢靠近。劉辰莫名火起，便抬起頭，怒道：「都說了不吃….是你啊？」只見眼前竟非李氏兄弟，而是一名妙齡少女，正是公孫盈

公孫盈看到劉辰，便點點頭，說道：「陛下。」然後轉頭對程復南說道：「程哥哥。」

劉辰一見到她，心情立刻舒暢不少，掛起笑臉，說道：「咦，什麼時候變成叫程哥哥啦？」

程復南急忙解釋道：「噢，不…」

公孫盈卻搶道：「那…總不能一直叫程統領吧，於是就改一改稱呼囉…」

劉辰點點頭並露出一抹意味深長的笑容，說道：「看來經過我的「花草培養計劃」，你們兩個也培養出不少感情啊。」

二人皆臉色一紅，公孫盈說道：「你又再說什麼呢…」

劉辰微微一笑，接著道：「好了好了，不整你們了，那你今天過來有什麼事嗎？」

公孫盈乾咳一聲，然後伸出手掌，掌心放著一顆藥丸。劉辰看一看，接著「切」了一聲，說道：「早知道你每次來都沒安著什麼好心，又想逼我吃藥是吧？」

公孫盈再咳一下，裝出一副嚴肅的模樣，說道：「陛下，你貴為大漢天子，我們的領袖，怎麼連一顆藥丸也怕呢？」

「我沒有怕，反正我就是不吃。要不你自己試試，它會讓你全身乏力，整天都下不了床，睡得跟豬一樣。」

公孫盈一臉尷尬，無言以對，看似十分為難。程復南見狀便幫忙道：「陛下，吃藥是為了你好的，更何況其實豬跟人類一樣也是每天睡七小時，所以這也沒什麼不好啊。」

公孫盈莞爾一笑，差點把藥丸弄到地上。劉辰則瞪著程復南，說道：「喂，你現在到底幫誰的啊？別忘記是我給你工資的。」然後看著公孫盈，說道：「還有你，這很好笑嗎？這個連笑話也稱不上吧。」

公孫盈立即收起笑臉，然後試探道：「那…陛下你要吃藥嗎？」

劉辰輕哼一聲，說道：「剛才你那句什麼大漢天子，什麼吃藥也怕，是誰教你的？」他早已看出必定是有人在背後指使她，公孫盈是不可能自己說出那句話的

公孫盈一怔，水汪汪的眼眸左看右望，顯得十分無辜，說道：「啊…沒有…」

她不敢直視劉辰，粉臉透紅，鼓起腮子，雖然看起來天真無邪，但也逃不過劉辰的法眼，他說道：「叫那個人親自來跟我說，那我就考慮一下吃藥。」

「下…什麼那個人，我不知道你在說什麼…」公孫盈仍嘗試抵抗

「哼，除了什麼商什麼月之外，還有誰會說出貴為大漢天子這種話。」

公孫盈心知已無法隱瞞，便說道：「商月姐姐也是為了你好。」

「哼，什麼為我好，這三天她都沒有來過看我啊。」劉辰別過頭去

公孫盈輕嘆一聲，然後坐到他旁邊，說道：「她說了，如果你肯乖乖吃藥，她今天晚上處理完前線的事，就過來看你。」

劉辰眼神閃過一絲異樣，說道：「真的？」

公孫盈點點頭，說道：「我會如實跟她說你到底有沒有吃藥的。」

「唉，你幫我撒一個慌不行嗎？」

公孫盈堅決地搖搖頭。

劉辰說道：「切，枉我還對你那麼好。」接著二話不說，便拿起藥丸，「咕嚕」一聲吞下去

他面露難色，說道：「看，吃了吧。」

公孫盈微笑點頭，並凝視著他。看著他滿足的笑容，自己本應該也感到開心，但不知為何她的心裡卻隱隱作痛，也許是因為她心中明白，真正讓劉辰吃藥和歡笑的人，並不是自己。

巴打你個名

我呢啲叫誠實

.... 白晝回道：「陛下，我明白你心繫他們，也明白你想成為一個讓所有人心悅誠服的領袖，但是現在已經到達了生死關頭，如果他們真的攻佔入來，生擒了你，他們就可以利用你威脅其他分部，到時候不就未打先輸了嗎？」

白晝？

仲有我

live 了

正

唔小心打錯左，應該係程復南

等live

戰場內。

劉辰撐著疲勞的身軀，走出戰場，看著筋疲力竭的漢軍，還有那光芒漸弱，裂痕滿佈的光網圍牆，他清楚明白總部淪陷只是遲早的事。光牆外佈滿伺機而動的敵人，待至破曉的剎那，他們便會蜂擁而至。

他嘆一口氣，問身旁的程復南：「市民和戰俘處理好了嗎？」

「處理好了，我已經命人分批把他們從不同出入口護送離開，路線也已經制定好，如無意外應該能須利把他們帶出戰場範圍。」

劉辰點點頭。

程復南猶豫片刻，說道：「但是陛下，我們不確定能不能撐過今晚，你真的不走嗎？」

劉辰站在原地，沒有回應，程復南也不便再追問。不久，清晨的第一縷陽光照射進來，將大地映照成一片金黃色。他們彷彿已經聽到政府軍的腳步聲，還有戰機引擎發動的聲響。

今天萬里無雲，穹蒼之上卻出現點點黑影，正是政府軍的戰鬥機，它們劃破長空，投下一個個炸彈和光束，著陸之際被光網擋在外面，但相對地，光網身上的裂痕也越發明顯。

科技部長說道：「光網能量剩餘16.7%。」

同一時間，政府軍地面部隊也魚貫而至，勢要撕毀光網圍牆，祁克命殘餘的漢軍地面部隊出去迎戰。其實事已至此，中漢兩軍死傷無數，雙方軍隊的士氣也已經十分低落，政府軍久攻不下，漢軍則惶惶不可終日，兩方也是靠意志力支撐下去。

此時，公孫明等眾大臣也走到劉辰面前，齊聲道：「請陛下立即撤退。」

劉辰看著他們，沒有回話。公孫明便說道：「陛下，等他們攻進來之後就太遲了！」

劉辰說道：「你們所有的建議，朕都有認真考慮過，但是撤退並不是最好的方法。朕答應你們，朕不會死，也不會被他們生擒，希望你們能相信朕。」

「陛下！」

「除非你們把朕打暈，否則的話朕絕不離開！」

眾臣皆面露難色，沉默片刻後，便有一名大臣問道：「既然如此，請陛下告訴我們你為何堅決不走，你心裡是有什麼計劃嗎？」

劉辰輕皺眉頭，好幾次想開口說話，但最終還是沒有說出口。掙扎一會後，他淡淡道：「沒有什麼計劃，只是朕不可以扔下將士們，然後自己離開。」

一名大臣說道：「陛下，如果你死了或者是被生擒了，那麼其他分部也沒得再打了，這樣才真的是扔下漢室，扔下你的將士們。難道陛下連那麼簡單的道理也不明白嗎？」

眾臣也紛紛附和。劉辰面對群眾壓力下，也是臉不改容，說道：「朕意已決，你們只有兩條路可以走，第一，把朕打暈然後強行帶走，第二，相信朕的選擇。」

天子一言九鼎，既然話已至此，眾臣也別無他法，有些搖頭嘆氣，有些氣憤不甘，但最終亦只能紛紛退下。眾人離開後，只有一人依然停留在原地，此人正是商月。

程復南見狀便跟劉辰說道：「那…陛下，我先去跟進一下護送小隊的情況。」

劉辰點點頭。待程復南遠去後，商月便走到他面前，卻沒有說話。於是劉辰便率先開口：「怎樣，你也想來勸我撤退嗎？」

商月搖搖頭，說道：「我相信你，你不會不明白你繼續留下來的後果，所以我相信你不會那麼魯莽，單純為了不拋下將士而留下，你背後一定有其他原因才這樣決定的吧？」

劉辰笑笑道：「你真是了解我啊。」

商月不置可否，說道：「那你可以告訴我你的原因嗎？」

劉辰掙扎良久，接著搖搖頭。他本以為商月又要發怒，大鬧一番，豈料她卻臉不改容，心平氣和，沉默一會後便說道：「那你答應我，不要死，也不要被抓，可以嗎？」

劉辰笑一笑，說道：「那是當然，我怎麼捨得扔下你呢？」

商月甜笑一下，接著道：「我們現在可是在打仗呢，還那麼油嘴滑舌。」

-------------------------------------------------

科技部長看著電腦屏幕，捏了一把冷汗，說道：「光牆只剩下4%能量，兩個小時內就會崩塌了！」

劉辰想了想，說道：「讓將士們逐步撤退回總部內，總部地洞很大，地形也很複雜，有利於我們防守。」

祁克拱手道：「是。」

正當他打算通知各隊伍時，對話機忽然響起，一名將士報告：「陛下，將軍，後方突然來了很多援兵，似是要和政府軍會合！」

劉辰和祁克皆是一驚。

另一名將士來報：「政府軍忽然向後退，不知是怎麼回事？」

祁克皺起眉頭，說道：「會不會是一個陷阱，想引我們出去？還是他們想和援兵會合再一起進攻？」無論如何也不是什麼好事

劉辰也在閉目沉思各種可能性。

一波未平，一波又起，一名科技部成員忽然說道：「陛下，雷達偵測到上空忽然多出了幾架戰鬥機。」

「那有什麼出奇？」

「出奇在於它們的航行路線不是政府軍戰鬥機的路線。」他指著屏幕，說道：「你看看，這是政府戰鬥機的路線，它們一般是從這條直線衝過來再投下炸彈。」他指著一條直線軌跡，然後再指著一條橫向軌跡，說道：「但是新來的那幾架戰鬥機卻是從旁邊插入。」

話音未落，上空忽然傳來一記巨響，戰機殘骸隨著火光散落，然後接連有數架戰機爆炸殞落。劉辰急忙拿起對話機，連接至炮台隊伍，問道：「炮台隊伍請回話。」

「是，這裡是炮台隊伍。」

「剛才那幾架戰機是你們擊落的嗎？」

「不是，我們也不知道發生什麼事，我好像看到有另一架戰機把它擊落了。」

劉辰簡直是一頭霧水，它們怎麼會突然互相殘殺呢？科技部成員喊道：「是剛才那幾架戰機，他們在攻擊政府軍戰機！」

另一邊廂，對話機再次響起，前方將士報告：「那些…不是援兵，他們在攻擊政府軍！是我們的援兵嗎？」

此消息一出，眾人心中皆暗暗高興，種種跡象顯示，那些戰機和軍隊都是衝著政府軍而來的。換句話說，是他們的援兵！眾人大喜，臉上滿是笑容。

祁克喜道：「陛下！他們是來幫助我們的！」

劉辰心中自然也如釋重負，但卻浮現另一個疑問，怎麼會無緣無故有援兵呢？他不想打擊眾人，也不想打破得來不易的士氣，因此並沒有公開說出心中想法。

他走到祁克身旁，問道：「祁克，你有沒有想過這些援兵是什麼人？從什麼地方來的？」

祁克也收起笑容，正色道：「這個問題我也有想過，但我想也許是其他分部來的援兵，前兩天公孫明也說過已經聯絡了其他分部，他們都說如果成功擊退了政府軍，就會趕來總部支援。」

劉辰搖搖頭，說道：「肯定不是其他分部，首先他們根本沒有戰機，第二如果他們真的要來支援，我們為什麼沒有預先收到通知？」

祁克一想也是，便說道：「那也許是其他國家想趁火打劫，所以派兵過來？」

劉辰緊皺眉頭，說道：「這也不是不可能，但說實話，我覺得這個可能性很低，現在內戰只持續了三、四天，而且我們一直都是被按著打，外國政府怎麼會那麼快就決定出兵呢？」

祁克也皺起眉頭，說道：「那…？」他實在想不出另外的可能性

劉辰續道：「怎樣也好，讓軍隊回到光牆內，看清狀況，保持戒備。這些所謂的「援兵」確實為我們解了燃眉之急，但難保不會帶來更大的隱憂。」

同志你好！

世上唯一親人？

日本的劉阿叔殺到🤔

佢有無咁把炮呀

應該唔似係，過得嗰幾個月

跟住出場呢個先係主角

LM

樓主去咗邊度呀？

好快揭曉

here

祁克應諾一聲，便開始指揮軍隊。

不久，公孫明走到他們的所在地，證實了那些「援兵」並非從其他分部調遣而來，相反，另外幾個分部也得到了「援兵」的幫助，解了燃眉之急。聽到此消息，劉辰只是低頭不語。

兩小時後，政府軍暫時撤退，但劉辰心知他們並非投降，而只是回營休養並商議對策，等待他日捲土重來。

消息剛出不久，便有一名前線將士急忙跑到劉辰面前，說道：「陛下，援軍的將領想和你見面，現在在光牆外等候。」

劉辰皺眉沉思，旁邊群臣則是意見不一，議論紛紛。

「陛下，恐防有詐，要小心為上啊。」
「不如先派一個使者與他們相見。」
「臣倒是覺得見一見也無妨。」
……………………….

劉辰想了片刻，便說道：「如果不是有他們，想必總部現在已經淪陷了，在情在理，我也不得不見一見他。」接著便對來報的將士說道：「讓他們進來吧。」

不久，將士便帶領「援軍」將領到達眾人面前。將領年約三十，穿著一套紅邊黑色的軍服，雙目炯炯有神，雄姿英發，完全是一個典型的將軍模樣。他身後只有數名隨從，大軍則留守在光牆之外，劉辰見狀甚喜，這明顯是在釋出善意，說明自己無意侵犯。

劉辰掛起微笑，主動示好，說道：「這次多虧你們，我漢室才暫時脫離了危機，不知道將軍是？」

將領也報以微笑，說道：「我叫夏沖。」

「原來是夏將軍，如果不嫌棄，請到裡面一坐。」劉辰如此盛情邀情，其一是為了釋出善意，其二也是為漢軍買一個保障，先把將領帶到自己地盤，萬一出了什麼意外，也有籌碼在手

他本以為夏沖不會輕易答應，豈料他卻極其爽快，說道：「好。」

這樣的氣度反而讓劉辰一怔，但亦隨即微笑道：「那請跟我來吧。」接著便帶領他們走到總部會議廳，並邀請夏沖坐到副席上。他命令眾臣在外面等候，只留下數名羽林衛在旁

夏沖似是對會議室十分感興趣，一直左顧加盼，一時觀看古物擺設，一時欣賞天花板上的壁畫。劉辰見狀便說道：「夏將軍似乎對我們的會議室很感興趣啊？」

夏沖回過神來，笑笑道：「啊，沒什麼，只是我以前很喜歡讀漢朝的歷史，所以才多看兩眼而已。」

劉辰道：「這裡還有很多值得看的歷史文物，都是我的祖先留下來的，保管從來沒有在博物館展覽過，如果你感興趣的話，待這場戰事過後，我一定親自帶你去看看。」他嘗試把話題帶回到戰事之上

夏沖卻搖搖頭，說道：「不用了，這些都不重要，我最感興趣的反而是你，漢高祖的後人，體內還流著大漢正統的皇族血脈。」

劉辰笑一笑，說道：「將軍該不會是想研究我吧？」

夏沖也陪笑一下，說道：「陛下可真的是風趣。對了，這些事情我們之後再說，現在還是先說說這場戰事吧。」

劉辰點點頭，道：「既然如此，我也不拐彎抹角。不知道將軍為什麼要幫助我們呢？」

「我是將軍，只是奉命行事，上頭叫我來幫助你，所以我就來幫助你。」

這也正中問題的核心，他背後的勢力到底是什麼呢？是別國政府？還是跟他們一樣的反叛組織？

劉辰於是問道：「那不知道你背後的勢力是？」

「我的命令裡也包括不可以告訴你，我是奉誰的命令行事，所以恕我無可奉告。但是陛下，請你相信我，我們是你的朋友，不是敵人。」

劉辰心中固然好奇，但既然話已至此，他也不便追問，便說道：「所以你的任務就只是來幫助我們？」

夏沖說道：「我收到的命令很簡單，就是不惜一切代價，都要守住漢室，還有，」他從口袋中拿出一塊碧玉，放在桌上並推給劉辰，續道：「這是我軍的信物，只要有這件信物，我的軍隊，包括我，都要聽你的調遣。」

劉辰面露疑惑，不敢置信，說道：「你的意思是說…將你的軍隊交給我？」

「嗯？」

「但是…你們為什麼要這樣做？」

「我已經說了，我只是奉命行事，至於背後的原因，我不知道也不應該知道。」

劉辰凝視著那塊碧玉，猶豫良久。夏沖也不慌不忙，重新把專注力放在那些古物上，靜候他的答覆。過了不知多久，劉辰深吸一口氣，卻沒有拿起那塊碧玉，反而是跟羽林衛說道：「你們全部出去，在外面待著。」

「但是陛下…」程復南一驚，然後瞥一瞥夏沖，明顯是不放心劉辰的安全

夏沖見狀便跟隨從說道：「你們也出去吧。」

隨從回道：「是。」

劉辰再看看程復南，說道：「看到了吧，出去吧。還有，幫我把這裡所有的攝象鏡頭和直播系統關掉。」

「但是…」

「照做吧，相信我。」

程復南雖然擔憂，但也不敢違抗，便點點頭，說道：「是。」然後便命令羽林衛關掉攝象鏡頭，接著便帶領他們與夏沖的隨從一同離去

會議廳內鴉雀無聲，氣氛凝重，只剩下劉辰和夏沖二人。

這場會談被後世史家稱為「五月秘密會議」，會談過程沒有錄像，沒有相片，甚至沒有文書紀錄，劉辰和夏沖在各自往後的人生也沒有在公開場合談及會議內容，但這場會談卻被認為是「第一次中漢內戰」最終戰果的決定性因素，因為在這場會議過後，戰況產生了劇烈性扭轉。

沉默的氣氛持續片刻，夏沖率先打破寧靜，說道：「陛下，你是有什麼秘密想說嗎？」

劉辰回道：「你為什麼要叫我陛下，難道你的主子也覺得我是陛下，承認我是皇嗎？」

夏沖一怔，接著笑一笑，說道：「沒什麼，我只是跟你的將士叫而已，你不喜歡的話，我不叫就是了。」

劉辰也不追問下去，說道：「我們開門見山吧，你覺得這場的勝算有多少？」

「以現在的情況來看，如果我們全力抵擋，大概能打個平手，政府軍不能攻陷我們，但我們亦不能消滅他們。」

「那如果我說，他們可能擁有更高端的科技沒有展示出來呢？」

「那就要看看有多高端了。」

「強人工智能的水平。」

夏沖一怔，流露出驚訝之色，說道：「你確定嗎？」

「不確定，但如果真的有呢，那…平手的機會有多少？」

夏沖沒有猶豫便說道：「零。」

此話猶如當頭棒喝，劉辰重嘆一口，按壓眉心，閉目沉思。時間一分一秒過去，不知過了多久，他終於緩緩睜眼，說道：「如果你真的想守住漢室的話，我有一件事要拜托你。」

呢個背後勢力有無出現過㗎 有無線索估下

凌楚的目光落在碧空某處，嘴角微微揚起，說道：「我怕的不是那個乳臭未乾的劉辰。」

隨從思索片刻，立時琢磨出元首話中之意，驚訝道：「難道他們背後還有更大的勢力？」

凌楚冷冷一笑，並未回話。

隨從跟隨元首甚久，對他的一舉一動也瞭如指掌，而這個笑容並不常見，它的出現代表元首心中正泛起濃濃懼意。他壓止不住內心的好奇，脫口而出：「到底是什麼？」

凌楚回過頭，平淡的目光隱含著狂怒，彷如暴風雨前的寂靜，他淡淡道：「如果有一天你當上了元首，我再告訴你。」

如果大家記得既話，其實好耐之前元首有提過

多謝指示

樓主，本毒撚又嚟搵你~

差唔多

hi

sorry，今日出唔到，遲左通知

好喇等你

第四十一章

「陛下好像和那個將領談了很久呢。」
「對啊，還把所有人都趕走了，也不知道說了些什麼。唉，政府軍也不知道什麼時候會再攻來呢。」
「陛下把我們召到大殿來，也許就是想交待這件事」

…………….

眾臣站於大殿之上，陛階之下，交頭接耳，議論紛紛，等待著天子現身。不久，劉辰便從正門進來，並走到龍椅前，卻沒有坐下來，反而是轉過身來面對群臣。

他說道：「朕剛才和夏將軍討論了很久，最終得出一個結論。」他頓一頓，續道：「就是這場仗，我們贏不了。」

此話一出，議論聲此起彼落，似乎大家都不明白劉辰想表達的意思。劉辰伸出雙手，示意眾人安靜，接著說道：「各位稍安無燥，朕和你們一樣，都很擔心漢室的前程。但是現在已經不只是漢室的事，而是關乎整片中原土地，因為這次內戰，已經有很多無辜的平民被牽連進來，導致生靈塗炭。我們成立革命軍，不單單只是為了復興漢朝，而是要推翻暴虐的政府，為中華民族帶來一個太平盛世，而現在我們為了這場戰爭，弄得戰火不休，死傷無數，這豈不是本末倒置？所以朕決定…要投降。」

台下嘩然如排山倒海，彷彿使整個大殿震動。

「什麼！？投降？怎麼可能投降？」
「不可能，我們絕不投降！」
「陛下你之前不是寧死都不走嗎？現在怎麼投降了？」
……………………………

劉辰見狀便安撫道：「朕答應一定會為大家爭取最好的歸降條件。」

「放屁！凌楚是什麼人，他不屠殺我們已算好了，還講什麼條件！」一名大臣怒道

群臣紛紛附和：「陛下，總之我們絕不能投降！你這樣對得起死去的兄弟嗎？對得起先帝嗎？」

劉辰早料到「投降」一說會引起群臣不滿，甚至怨憤。對「親漢份子」而言，漢室是不可或缺的存在；對「遊離份子」而言，漢室是他們對新世界的期盼。不論對哪一方而言，投降之說都是毀滅性的，是在剝奪他們最後的希望和尊嚴！

此時，商月忽然站出來，對眾臣說道：「你們冷靜一點，暫時投降也未嘗不是一個好方法，如果讓凌楚選擇，我相信他會寧願把我們安置在一個偏遠地方，也不會真的屠殺我們，這樣對他來說代價太大了。各位，留得青山在，那怕無柴燒，這樣我們也許還有復興的一天。」

但群臣怒火中燒，又豈會聽入耳，有一些年少氣盛，比較激進的臣子更是走到她面前，喝罵道：「你瘋了啊，竟然勸我們投降！你吃錯藥是吧？」

眾臣紛紛附和，一步步逼近商月，如狼似虎般喝罵，其實這是人性的體現，眾臣真正憤怒，真正想罵的是龍座上的劉辰，但由於他們不敢正面衝擊高高在上的君王，於是便把怒氣轉移到一個毫無還擊之力的弱女子身上。

混亂間，商月被推倒在地上。劉辰見狀大驚，立即縱身上前扶起她，並喝道：「全部退開！你們想造反了是吧！」

眾人聞言立即後退幾步。劉辰隨即慰問商月：「沒事吧？」商月則搖搖頭

儘管如此，群臣的怨憤還未平息，其中一人說道：「陛下，我們並不是想冒犯你，只是你覓然說要投降，我們大家都不能接受。」

另一人說：「對啊，之前或許情況不樂觀，但是現在我們有援軍幫忙，還怕他什麼？」

劉辰回道：「如果真的有勝算，朕一定會繼續打！但是朕已經和夏將軍研究了很久，所有方案都想過了，我們根本就贏不了。」

一人道：「陛下你畢竟不是打仗的專家，為什麼不讓祁將軍去談呢？」

另一人道：「就是啊，你好歹也告訴我們，你們到底談了些什麼吧，為什麼不能讓大家知道？」

反對聲音一傳十，十傳百，猶如星火燎原，瞬間燃點起所有人的不滿情緒。

「閉嘴！！」劉辰大喝一聲，目光如炬，掃視眾臣，大殿忽然靜下來。

他續道：「朕心意已決，朕是無論如何也要投降的了，你們要是不從，那就另立新君吧！」

此話一出，眾人皆無言以對。在「親漢份子」心中，劉辰已是大漢唯一血脈，廢黜其位，另立新君，無疑是打亂了漢室正統，這絕對不能接受。於「遊離份子」而言，他們自然是樂意另擇明主，反正他們也不在乎什麼漢室正統，只是此舉必然會引起「親漢份子」反對，而且此刻時局混亂，他們一時也想不出應該推舉什麼人。

劉辰見沒人回應，便說道：「還有沒有人反對！？」

眾臣依舊沉默不語，劉辰便續道：「沒有人反對的話，那就這麼定了。」

遲啲東山再起

第四十二章

元首府內。

凌楚和一眾政府高層，包括國防部長、國務院總理等等，正聚首一堂在會議室內。他們剛剛收到通知，漢室得到不知名援軍幫助，政府軍無力招架，被逼暫時撤退。

國防部長說道：「元首，不如…我們還是和他們議和吧。」

凌楚目光凌厲，不怒自威，說道：「議和？難道我們國家正規軍真的打不贏那群烏合之眾嗎？」

國務院總理說道：「如果我們投入更多軍力，自然不會輸，但是這樣會讓內戰陷入膠著，元首，俄國已經蠢蠢欲動，蓄勢待發了，而且國內有很多地區已經因為這場戰事弄得民不聊生，民怨沸騰了。還有…」他臉色繃緊，壓低聲量，說道：「那些援軍。」

凌楚眼神閃過一絲異樣，過了一會，便說道：「一級官員留下，其他人全部出去。」

接著，二級或以下的官員便陸續離開，只剩下國務院總理、軍部統領等最高等級的領導階層。國務院總理便繼續說道：「元首，你已經把後漢室背後的勢力引出來了。」

軍部統領說道：「那股勢力現在發展到什麼程度我們根本無從得知，但他們一出場便逼得我軍撤退，絕對不能小看。」

凌楚冷哼一聲，說道：「一群餘孽，能發展到什麼地步，他們的實力大概比後漢室本身還差，只不過是趁我們跟漢室打得火熱之時，乘機偷襲才逼得我們撤退而已。」

軍部統領回道：「我說句實話，以我軍的實力，絕不會被他們打敗，但是他們加起來的話，我們也很難攻陷他們，就算可以也要花很長的時間，損耗很多的軍力。」

凌楚說道：「你們不記得了嗎，劉辰一直以為我們擁有高端科技，他很快就會明白自己沒有勝算，一定會投降！」

一人說道：「元首，恕我直言，如果他真的害怕的話，他一開始根本就不會選擇反抗，也不會堅持到現在。更何況他們現在有了援軍，就更加不可能投降了。」

其實以凌楚的聰明，怎麼可能不明白這一點，只是他一直不願意承認，也許他確實低估了劉辰這個二十出頭的小子。現在被屬下點破，他只覺如雷貫耳，也許真的是時候面對現實了。他閉起眼睛，想了好一會，接著道：「再等兩天，如果他們還不來投降，我們再商量議和之事。」

既然元首這麼說，眾人也只好從命。

出多篇

諗起依套戲，希特拉叫啲低級軍官出去，係留番啲高級軍官。

劉辰 咪撚投降

唔好投降呀 輸左就玩完

白晝出手了

詐降？兵不厭詐😂

我想像中凌楚既形象就係好似希特拉咁

似係，劉辰之前拜託左個將軍做野

兩天後。

凌楚靜坐書桌前，閉目養神，直到門外一聲叫喊，打破了寧靜。

「元首，剛才接到通報，後漢室決定投降！劉辰正帶著組織的高層前來首都，今天下午便會到達！」

凌楚猛然睜開眼睛，說道：「確定嗎？」

「千真萬確。」

凌楚嘴角上揚，接著忽然大笑起來，是發自內心愉悅的笑容，他已經不記得自己多久沒有如此開懷大笑過。他一直笑，一直笑，笑了差不多十分鐘，方才停止。

另一邊廂，劉辰等人乘搭著直升機，正在前往首都的途中。劉辰看一看眾人，只見他們全部沒精打采，臉上彷彿朦罩了一層陰霾，他輕嘆一口，接著斜目一瞥，只見程復南身邊有一個黑色大布袋。

「這是什麼東西？」劉辰問道

「沒…沒什麼東西，只是一些行裝而已。」

「行裝？我們去投降你帶那麼大個行裝？去到元首府你怕沒有衣服穿嗎？」

程復南尷尬一笑，說道：「沒有，裡面有一些枕頭呀，被呀之類的，從小就陪著我，沒了它們我會睡不著的。」

劉辰不置可否，別過頭去，但想了想，還是覺得奇怪，便對他說：「打開來，讓我看看。」

「吓…」程復南神色慌張，說道：「沒什麼好看的，裡面還有些用了很多年的內衣褲，我怕臭著陛下你啊。」

「滾啦，快點打開。」

程復南似是十分為難，沒有動作。

劉辰越覺疑惑，便縱身上前，說道：「你不打開是吧，我自己打開。」接著便伸手抓住布袋

程復南出手阻止，急道：「別別別…陛下你真的不要看了，很臭的。」
「我偏要看，你快縮手。」

混亂期間，劉辰一手拍到布袋身上，似是摸到什麼軟綿綿的東西，而且裡面還有聲音傳出。劉辰一驚，說道：「哇你帶了什麼來，還懂得發聲的啊。」

這下引得機上眾人都過來圍觀。劉辰繼續往下摸，只覺裡面的東西忽高忽低，一時凸起，一時凹下，像山谷山峰一樣。他說道：「這是什麼東西啊，怎麼軟綿綿的。」於是便捏了兩下，布袋再次發出輕叫聲，劉辰續道：「咦，這東西挺有趣啊，是捏一捏它就會發聲的那種玩偶嗎？」說畢便打算再捏兩下

「陛下！」程復南抓住他的手腕，說道：「不能再摸了！最多我把它打開就是了。」

劉辰立即縮手，嚥一口水，說道：「那…那就打開啊。」

程復南慢吞吞地把拉鍊拉開，拉至一半時，說道：「真的很臭啊。」

「打開啊！」

程復南一驚，然後便繼續拉至盡頭。布袋裡的東西呈現於人前，但卻不是什麼日用品，甚至不是物品，而是一個人！

那人緩緩探出頭來，雪白的肌膚，水汪汪的眼眸，眼前的美貌少女正是公孫盈！

劉辰微微發抖，指著程復南，氈口道：「啊..啊…你這小色鬼，你竟然窩藏妙齡少女！」

話音未落，只見公孫盈淚眼汪汪，一臉委屈，看著劉辰，說道：「陛下…你…」

劉辰看看自己的手掌，想起剛才的情景，還有軟綿綿的觸感，立時嚇得亡魂皆冒，滿臉通紅，說道：「不…我…」

眾人的注意力立即放在劉辰身上，此時公孫明走過來，看著公孫盈，問道：「阿盈，你怎麼會在這裡？」

「爺爺，他…」公孫盈指著劉辰，不住抽泣，她一輩子都在護蔭下長大，那裡受過這種委屈

「喂…我沒有…」劉辰瞪大眼睛，一臉無辜。

公孫明立即緊皺眉頭，激動道：「陛下啊！你怎麼能夠這樣做。」接著抬頭看天，說道：「先帝，先后，這就是你們的好兒子呀。」

劉辰說道：「喂，不是啊…我剛才根本就不知道裡面是個人啊！我以為是玩偶之類的。」

公孫明淚道：「陛下啊，這天下哪有這麼大的玩偶啊，你怎麼能這樣做？」

「不是…我是真的不知道，他們也可以做證啊，你們說，剛才你們都看不出來是個人啊對吧？」劉辰向剛才位置靠近的人求救

眾人皆別過頭，沉默不語，他們本就對劉辰投降的決定不滿，這次當然要把握機會，至少精神傷害他一番。

公孫盈伏在公孫明的肩膀上，淚流不止。

劉辰道：「喂你們是不是合起來整我啊。」接著指著公孫盈，說道：「還有你，現在什麼年代，我…我不只是摸了兩下嗎，你用得著那麼誇張嗎？」

公孫盈聞言不些抽泣，甚至大哭起來。這使得劉辰作為壞蛋的形象更深入眾人心中。

此時，商月走到劉辰身邊，怒氣沖沖，說道：「非禮別人也就算了，你說話可以不那麼難聽嗎？」接著冷哼一聲，便走到別處去

「商月…」

程復南拍一拍他的肩膀，帶點竊笑意味，說道：「現在不知道誰是小色鬼了。」

劉辰怒目一瞥，作勢要揮拳打他。程復南下意識閃避一下，接著笑一笑，然後便走到公孫盈身邊看看她的情況。

劉辰重哼一聲，只覺十分冤枉，你說如果是有意也就算了，但自己明明什麼都感受不到啊。無論如何，這次可算是有口難言，水洗不清了。別人也還好，最麻煩的是不知該如何哄回商月。一念及此，他立時輕輕嘆息，抓頭埋怨。

過了大約半小時後，劉辰站在窗前，看著藍天白雲，若有所思。程復南忽然走過來，說道：「陛下好像很懊惱啊。」

劉辰轉過頭來，瞪了他一眼，說道：「你還好意思說。」

程復南笑一笑，道：「陛下不用騙我，你又怎麼會為那麼一件小事煩惱，你是在擔心投降之後，不知道會發生什麼事吧？」

「現在還學會踹測我的心思了。」

「我當了御前近衛那麼久，如果連你在想什麼也不知道，那未免太失敗了。」

劉辰微微一笑，道：「小盈她怎樣了？」

「她沒什麼事，只是有點受驚而已。」

「我還沒有問你，你為什麼把她也帶來？」

「不是我想把她帶來的，是她堅持要我帶她來，她說想與大家一起共同進退。」

「她說想來，你就把她帶來，那下次她叫你殺了我，你又照做囉？」

程復南笑一笑，道：「屬下不敢，其實我把她帶來也是經過考慮的，與其把她留在那片戰火之地，把她帶在身邊不是更安全嗎？」

劉辰也不否認，說道：「你那麼為她著想，怎樣，追到手了嗎？」

程復南苦笑一下，道：「很難。」

「什麼很難，她呢，就是一個養尊處優的小姑娘，這種人在感情方面很遲鈍的，你多關心她一點，多花一點時間就可以了。」

程復南搖搖頭，說道：「難，不是在於要花多少心力，多少時間，而是在於，她心裡面早已有其他人。」

劉辰笑一笑，道：「怎麼可能，你想多了吧，她連朋友也沒幾個，我敢說她認識的人我全都認識，她怎麼可能會有心上人。」

程復南低下頭，沉默片刻，接著笑笑道：「陛下，你說她是個養尊處優的小姑娘，你又何嘗不是呢？」說畢便轉身離開

「喂，你去哪裡，我還沒說完呢。」劉辰只覺一頭霧水

小盈

好似少人睇了
不過仲有一個讀者都會繼續

因為每日都太多負面新聞，好多人都唔開心

大是大非，有時未必會有心機睇故，加油
之前已經追左個爛尾故，唔想再睇多個。唔好爛尾啊

寫快D OK? 支持

加油呀樓主

咁你可以繼續

熊b支持你

第四十三章

「元首，漢室的人來了，現在就在門外。」隨從報告

「搜過他們身了嗎？」元首問道

「搜過，沒有任何攻擊性武器。」

「讓他們進來吧。」

隨從應諾一聲，便出去通傳。過了一會，漢室眾人便在武裝部隊的包圍下進來。凌楚掃視一遍，只見這群人裡有男有女，有老有嫩，當中有的文質彬彬，有的氣宇軒昂，但卻不見一人合乎刑萬鈞對劉辰的描述。

凌楚說道：「你們誰是首領？」

現場鴉雀無聲，正當凌楚準備發怒時，人群中央有一只手舉起，眾人散開，他才注意到人群中央有一張擔架床，而床上正躺著一名男子。男子緩緩起身，半坐在擔架床上，只見他劍眉星目，看似十八、九歲，正乎合刑萬鈞的描述，此人無疑就是劉辰。但奇怪的是，他卻臉青唇白，一副病奄奄的模樣。

凌楚皺眉疑惑，隨從立即在他耳邊說道：「聽說他之前腦控戰機擊潰了我們的戰艦，腦部受損，再加上前來的時候路途顛波，於是便病倒了。」

凌楚依舊半信半疑，瞇起眼睛，看著劉辰。

劉辰擠出一個微笑，說道：「不好意思啊，我就是首領，但是…好暈啊。」接著竟然一頭倒在擔架床上

眾臣大驚：「陛下…陛下？你怎麼了？」

聲音此起彼落，凌楚感覺不耐煩，便喝道：「閉嘴！當這裡是什麼地方？」此話一出，旁邊的武裝部隊立即舉起槍枝，指著他們

漢室眾人隨即安靜下來，此時，商月上前幾步，禮貌道：「元首，我們的陛下病得很嚴重，可以請你讓他先去休息一下嗎？」

凌楚簡直氣得想發狂，這群人到底是真心來議和，還是當這裡是休養所。他真的想開槍把他們全部殺死，但理智不允許他這麼做，倘若真的把他們殺死，不知道會引起漢軍及其援軍什麼反應，於是他便重哼一聲，轉身離去。

隨從兩面為難，匆匆給武裝部隊交待一聲，便緊隨元首而去。武裝部隊一臉不屑，對漢室眾人說道：「跟我來！」

他們在武裝部隊的押送下，到達一間位置偏僻，不見天日的柴房，武裝部隊把他們逐個推進去，臨走前說道：「你們今晚就待在這裡。」

公孫明拉著他，問道：「那…可以給我們帶點食物嗎？」

武裝部隊頭目說道：「我們自有安排。」

公孫明追問：「還有…你也看到我們陛下病得很嚴重，你能請一個醫生過來看看他嗎？」

頭目冷笑道：「呀老頭子，你知不知道你們現在是來投降的，是階下囚，還那麼多要求？」

「你搞清楚，我們跟凌楚說的是來議和，意思是來商議和平的條件，不是投降。這中間的區別你知道嗎？」

頭目一把掐著他，怒道：「狗屁！不就是你們不夠打才來乞求我們的憐憫嗎？主動議和，哈哈，說得那麼好聽，跟投降有什麼分別？」接著便把他扔在地上

「爺爺！」公孫盈跑過去扶起他

頭目見到一名美貌少女，色心頓起，便淫笑道：「這小姑娘挺漂亮的嘛，陪大爺們好好玩一晚，我們就考慮給你們送些好的伙食，怎樣？」接著便伸手摸一摸她的臉頰，續道：「像牛奶一樣滑。」說畢，其餘武裝部隊成員也露出邪惡的笑容，彷彿快要流出口水

公孫明見狀說道：「別碰她！」

頭目怒目一瞥，說道：「老頭子滾開！」

正當他想伸腿踢開公孫明時，電光火石間，只覺有股蠻力掐住自己的脖子，並逼至牆上。黑暗中，頭目只看得見來人的輪廓，還有那雙憤怒到血紅的眼睛，未及反應，他只聽到「喀」一聲，左手隨即傳來劇痛。頭目不停掙扎，說不出半句話來，只覺自己快要斷氣，旁邊的部隊成員早已舉起槍枝，指著那名男子，說道：「快…快點放開他，不然我就開槍！」

男子沒有理會，繼續怒視頭目，如野獸一般，說道：「你碰她一下，我就廢你一隻手，你碰兩下，我就廢你兩隻手，如果你再死不悔改，我就把你全身上下有骨的地方都打斷，聽清楚沒有！」

頭目用盡全身氣力，勉強點一點頭。男子把他重重扔在地上，左手斷骨處著地，他隨即發出一聲慘叫，並說道：「好痛…好痛…」

武裝部隊成員立即扶起他，頭目怒視眾人一遍，說道：「你們等著瞧，我要你們全部不得好死！我們走！」接著便帶領成員們離開

待其遠去後，男子轉身扶起公孫明二人，他們這才看清男子正是羽林軍統領，天子的心腹，程復南。

程復南收起血紅的眼眸，溫柔一笑，慰問公孫盈：「你沒事吧？」

公孫盈似是有點愕然，然後搖搖頭，道：「沒…沒事，多謝你」臉蛋旱已紅得像個蘋果一樣，但卻被黑暗掩蓋過去

公孫明則皺起眉頭，臉色明顯不悅，並把公孫盈拉到自己身後，說道：「多謝程統領。」

程復南尷尬一笑，並點點頭。

在場眾人皆苦笑一下，明眼人也看得出丞相明顯不悅於自己的孫女兒與程復南過於親近，自從上次程復南私藏公孫盈一事，大家也心知肚明，這位年輕統領對丞相千金素有情意，但是自古女婿與岳父也是勢成水火的一對，更何況是公孫明這個食古不化的老頭子？看來程復南的情路難免崎嶇坎坷了。

但轉念一想，他們此刻已成俎上之肉，生死難料，朝不保夕，即便僥倖逃過一死，也難免吃盡苦頭。兒女私情這種東西，對他們來說無疑是奢侈品，就算程盈二人能開花結果，也不見得能夠幸福美滿。一念及此，眾人又垂頭喪氣，一臉愁容。

明白既，我自己心情都時好時壞

努力中

THX

巴打有咁多啤啤熊

樓主加油 個故好睇呀 加速

咪撚投降，依加太多負面消息，俾個happy 過程我ok ma ?

未必係少咗人睇
只係少咗留言姐

依家係國家興亡嘅關鍵，係緊張啲架喇

復興香港
［又要抒發心聲］有關罷工，有關暴力與和平

支持樓主 好睇！

我日日追架，唔好停。

一路追緊呢隻故，唔好棄故呀

有睇呀，樓主加油

樓主，不要放棄夢想，和理勇武一齊飛

元首府內。

「幾天了？」凌楚淡淡道

兩名男子站在他面前，冷汗直冒，瑟瑟發抖，害怕得說不出話來。

凌楚的忍耐也已經到達了極限，大喝道：「幾天了！？」

其中一名男子鼓起勇氣，說道：「五…五天。」此人正是他的隨從

凌楚怒道：「五天了！那個劉辰怎麼還沒好，他到底患了什麼病！？」

隨從把旁邊的男子推前，他正是政府派去幫劉辰看病的主診醫生，他嚥一口水，抹一抹額上的冷汗，說道：「我…我們也不清楚原因，我們已經幫他試了不少藥，但是…都沒什麼效果，也許是和他之前腦部受創有關…」

凌楚一怒之下把桌上雜物扔向他，說道：「不清楚不清楚，那我請你回來幹什麼！廢物！」

隨從嘗試讓他冷靜下來，說道：「不用急…」

「不用急？那臭小子一直卧床不起，首領都沒了，還怎麼議和？早不病晚不病，偏偏找這個時候來病，他分明是在耍我！」凌楚直欲噴火，這次明明是漢室主動來議和，按理說，政府是主，漢室是次，但情況卻好像變得相反，反而是政府方面處處受到掣肘

隨從聽言也無話可說，只能低頭不語。

凌楚嘗試冷靜下來，問醫生：「他的情況具體是怎樣？」

醫生道：「意識不清，長期昏昏睡睡，偶爾有發燒情況。」

凌楚想了想，說道：「我不管，我今天一定要見到他，清醒的他，你去幫他打一枝興奮劑。」

「但是用興奮劑的話，他之後…」

「我才不管他之後怎樣，總之我要他今天出現在我面前！你要麼帶他的活人來見我，要麼帶你的屍體來見我！」

醫生連忙點頭，捏了一把冷汗，說道：「好…好，知道了。」接著便轉身離開

凌楚重拍桌面一下，並非他耐性不足，而是他收到可靠消息，外國的軍隊已經整裝待發，如果他不盡快處理好後漢叛軍的問題，恐怕中國便無力抵抗外憂內患。

------------------------------------------------------

柴房的門被暴力踢開，一群武裝部隊猛衝而進，直奔劉辰所在之處。他們來勢洶洶，漢室眾人無力阻攔，全被瞬間制伏，或被壓到牆邊，或被壓至地上。武裝部隊行動瞬速，不消片刻便已走到劉辰面前，只見他正躺在以稻草鋪砌而成的床塌上，臉色蒼白，眼垂無力，並有一少女守在旁邊。

部隊頭目見那名少女正是上次求而不得的公孫盈，立時色心又起，但礙於任務在身，只能暫時按捺，說道：「小姑娘，等大爺做完正事，再來慢慢炮制你。」

公孫盈嚇得亡魂皆冒，跌坐地上。頭見對部下說道：「抓住她。」

部下應諾一聲，便把公孫盈壓到牆邊，並以槍枝威脅。

不遠處忽然傳來喝罵：「老色鬼，你最好別碰她，不然我說到做到！」說話的正是程復南

頭目一聽立即嚇了一跳，這如厲鬼般的聲音早已烙印在他心中，揮之不去，但他畢竟是頭領，豈能在部下面前露出驚恐的一面，便強自說道：「哼，臭小子，大爺遲些一定好好招呼你，看你還能不能嘴硬！」

接著便指著劉辰，並對部下說道：「把他按住。」

四名部下應諾一聲，便蹲下來，二人按著雙手，二人按著雙腳，確保他完全無法移動。劉辰半開眼睛，作出輕微掙扎，但在四人面前不足為道。頭目見一切準備就緒，便對旁邊的醫生說道：「醫生，可以開始了。」

醫生點點頭，然後便從醫療箱中拿出一枝注射器，針管內載有墨綠色液體。他輕按芯杆末端，少量液體迸射而出，確認過注射物無誤後，他便蹲下來，準備為劉辰進行注射。

眾人見狀大驚，紛紛喝罵阻止。但任憑他們如何掙扎反抗，武裝部隊與醫生也視若無睹。頭目甚至喝道：「閉嘴！再吵就一槍打爆你們的頭！」接著臉色一轉，看著醫生，笑笑道：「醫生，請開始吧。」

醫生點點頭，然後把針頭放在劉辰右臂上，確保對準靜脈位置後，便把針頭插進皮膚，並注入墨綠液體。注射完畢，他把針頭抽出，然後用棉花球止住溢出的血珠。

過了大約幾分鐘，劉辰還是沒有任何變化。頭目似乎有點不耐煩，便問醫生：「喂醫生，這真的有效嗎？」

醫生的視線半刻不離劉辰，說道：「再等一會，應該很快就會有效果。」

再過了數分鐘，劉辰猛然掙開眼睛，眼球佈滿紅絲，手臂青筋暴現，並瘋狂掙扎。負責按著他的部隊成員明顯十分吃力，像是要馴服一隻桀驁不馴的野獸般，四人同時向頭目投向求救的眼神。頭目也不知如何是好，便問醫生：「喂醫生，這…這可怎麼辦，他現在這個狀態還能去和談嗎？」

醫生說道：「再等一下，先按著他一會。」

頭目半信半疑地點點頭，對那四名部下說道：「聽到了吧？」

部下無奈地點點頭。過了一會，劉辰似乎冷靜下來，不停喘氣，並揚起嘴角，說道：「看來元首已經等不及了吧。」

漢室眾人一聽到他的聲音，心中皆是一陣歡喜，但隨即想到那個醫生不知道給他注射了什麼藥物，不禁感到擔憂。一人問道：「陛下，你沒事吧？」

「我能有什麼事，只是…有點熱…」劉辰臉頰潮紅，面露難色

頭目見他一臉難受，便問醫生：「他這種狀態…能去見元首嗎？」

「這個…」

「什麼不能！」劉辰看似十分興奮，一邊大笑，一邊說道：「和談是吧？去，快點去，談完我還要回家睡覺！」

頭目見他神色癲狂，便在醫生耳邊說道：「喂，我覺得他好像吸了毒啊，他這樣…真的可以嗎？」

醫生急道：「什麼不可以，元首說今天一定要見到他！你現在不帶他過去，死的就是我們！」他自然沒有提及自己為了效果顯著而加重了劑量的事

頭目點點頭，他是萬萬不敢違抗元首命令的，頂多先把他綁起來再送去面見元首。決定後，他便命令手下把他綁起來，然後帶走。離開之前，漢室方面自然是一陣怒罵，憂心忡忡。

頭目回應道：「我們只是把他送去見元首，商議和談細節，你們就乖乖留在這裡，明白了嗎？」

眾人自然是不會接受這個說法，但任憑他們如何呼天搶地，也無法掙脫裝備齊全的武裝部隊，只能眼睜睜看著劉辰被他們帶走。

好多謝上面咁多位巴絲
原來仲有咁多人追緊

諗起呢張圖

成件事即刻膠化左

加油加油

好似怪怪地，咋降？

第四十四章

密室內。

零號冒著冷汗，眼神遊離，似是剛剛經歷完巨大痛苦。她把手上的殘飯剩菜扔到白晝面前，接著便轉身離去。

「剛剛又做完實驗了嗎？」白晝拿起一塊方包，邊吃邊說道

「不關你的事。」零號幾乎全身發抖

白晝聳聳肩，說道：「白白受這種痛苦，何必呢？」

零號轉過身來，擠出一個笑容，說道：「你不用再費心思勸我，我不怕告訴你，你那個皇帝已經投降，主動過來議和了，就算我放你出去，你也沒有容身之所。」

白晝臉色一變，放下手上的飯菜，說道：「你說真的嗎？」

「當然，我為什麼要騙你，他們已經來了五天了。咳…」零號越發難受

白晝猶豫片刻，隨即微微一笑，說道：「那也沒差，最多我跟你一起出去找個地方隱居，從此不問世事，倒也落得自在。」

「哈哈…」零號大笑起來，續道：「咳…一起去隱居？你不用痴心妄想，我是絕對不會離開這裡，只有這裡才可以給予我無上的力量。」

白晝拿起吃掉一半的方包，說道：「你撫心自問，如果你從沒有對我的提議動心，你為什麼要留著我的性命。詩函，你對外面的世界不熟悉，你不殺我，是想有朝一日，我可以當你的領導者，帶去看看外面的世界吧？」

零號冷笑一下，道：「你的想像力太好了，也看得自己太高，我留著你的性命，只是為了讓你看著漢室滅亡的一天，讓你死也死個明白。」

白晝聳聳肩並點頭，一副滿不在乎的樣子。零號也懶得理會，她剛剛完成新一輪實驗，全身上下軟弱無力，疼痛不堪，她只想儘快回去休息。

她解開門鎖，推開鐵門，而就在推門的一刻，她只覺目炫頭暈，眼皮越發沉重，下一刻，便眼前一黑，昏倒地上。

--------------------------------------------------------

時間凝結靜止，零號彷彿做了一個很長，很真實的夢。夢境裡，她回到一個晚上，那一夜烏雲滾滾，驚雷震震，狂雨如瀑布般傾瀉而下，黃豆大小的雨點打在她的臉上，她害怕至極，哭嚎不止，卻呼天不應，叫地不聞。天空上的墨雲彷彿與閃雷交織成一張惡魔的臉龐，那張惡臉咧嘴而笑，張開血盆大口，似是要把她吞噬。

零號驚叫一聲，猛然睜開眼睛，只見惡臉早已消失，只剩下四面徒壁的密室。她臉上全是冷汗，卻驚覺自己並非躺在冷冰冰的地板，而是枕在某人的大腿上。

「終於醒了嗎？」

零號轉念一看，白晝的臉孔出現眼前，她這才發覺自己是枕在他的大腿上。她大驚之下便立即坐直身子，喘著氣，說道：「怎麼是你？」

「不是我還有誰，喂小姐，是你把我抓來這裡的。」

零號回想起昏倒前的最後片段，她依稀記得自己把門鎖解開了。一想到此處，她便轉頭一瞥鐵門方向，發現鐵門已被關上。

「你為什麼不走？」零號問道

「我原本是打算走的，還出了去。但是我轉念一想，既然你選擇不殺我，不管是什麼原因，我也沒有理由見死不救吧。」

零號一臉不屑，道：「哼，你是怕這裡人生路不熟，沒有我的帶領，你出不了去吧。」以白晝那麼冷血的人，連自己的好友也能不眨一眼的殺死，怎麼會有什麼道義可言

「既然你這麼看我，我也沒有辦法，不過我也不否認這是主要原因啦。」

零號冷哼一聲，便站起身來，活動筋骨。這一昏倒也不是沒有好處，之前渾身乏力，暈頭轉向的症狀全都消失了。精神恢復，心情也隨之好轉，她會心一笑，伸一伸懶腰，享受重獲新生的舒暢。接著冷眼瞥一瞥白晝，便轉身離開。

白晝沒有阻止，只是說道：「零號，你永遠都有選擇權，沒有人天生就是別人的實驗品。」

零號一怔，卻沒有回應，徑自走到鐵門前，解開八位密碼鎖，並移步離開。大門重新關上，白晝在這空蕩蕩的密室裡，忽然揚起一抹微笑。

就在剛才零號昏倒之時，他一直猶豫應不應該離去，但細心一想，他並不知道這裡是什麼地方，也不知道有沒有侍衛看守，更不知道零號何時會甦醒，覓然出去的風險太大。於是，他左思右想，最終想到一個辦法，那就是陪伴他多年的間諜工具，小蟲子。他把小蟲子取出，粘在零號軍服的胸口口袋邊緣位置，這個角度正好可以看到八位密碼，也可以當作偵察工具，由零號親自帶領視察外面的地形和守衛情況。如此一來，他想逃之夭夭就再也不是難事。

幸好「小蟲子」在閒置時可以變為微型晶片，藏於皮膚之內，或粘在頭髮之中，因此任憑零號再謹慎，也未能察覺。

事實上，從零號轉身準備離去開始，白晝已把視覺代入至「小蟲子」視覺，因此八位密碼早已收入眼簾，而密室外面的地勢和守衛情況也將無所遁形。

請緊貼後續發展

BTW好似就黎爆PO了

仲有人支持緊架
不過呢排真係無乜心情推 post

推爆佢

皇帝陛下智勇雙全
凡人係唔會知佢諗乜

皇之可以成皇，唔係佢能力有幾咁出眾，係因為佢有人地無既魅力，令到人會願意跟住佢

第四十五章

劉辰被武裝部隊押解至元首府會議室內，凌楚早已等候多時，他吩咐手下離開，此時會議室內只剩下凌楚和劉辰二人。

劉辰只覺全身發熱，便說道：「你們到底給我注射了什麼，怎麼那麼熱…可以把空調開大一點嗎？還有，我有點暈…」劉辰大笑，然後隨手拉開一張座椅，並跌坐下來

凌楚略為不滿，輕皺眉頭，他想要的是一個清醒的劉辰，並不是眼前這個癲癲狂狂的癮君子！他心裡已經在盤算該如何對付那個醫生。

劉辰一頭伏在桌上，看似暈倒過去。

凌楚怒氣上湧，道：「你…」

「你繼續說吧，我在聽，只是我躺著感覺好一點，一把頭仰起來就覺暈。」

凌楚重拍桌面，接著轉身離開，過了一會，他不知道在哪裡找來一盆水，一把淋在劉辰身上。劉辰嚇得彈起來，驚覺自己全身濕透，便看著凌楚，傻笑道：「咦，你在幹什麼，洗澡啊？」

凌楚見他傻呼呼的模樣，頓時無名火起，一手掐著他的脖子，一手抽出手槍指著他的前額，說道：「你不要再裝模作樣，你騙得了別人，騙不了我，你在拖延時間對吧？我不知道你在等待著什麼，但是我勸你不要再挑戰我的忍耐極限，不然我就先殺了你們，再徹底毀滅你那些殘兵敗將！」

劉辰收起笑臉，凝視著他，說道：「你那個醫生不知給我打了什麼東西，我是真的覺得全身發熱，不過多虧你剛才一盆冷水，現在感覺好多了。」他露出一抹微笑

凌楚慢慢放手，並收起手槍，坐到原來的位置上，說道：「那現在可以開始談正事了吧？」

「當然。」

凌楚說道：「好，我政府方面的要求很簡單，你把所有的軍隊交出，我會把他們全部收入正規軍，然後我會把香港交給你管治，給予你有限度的自治權，在香港境內你可以繼續自稱皇帝，君主什麼的，這個我不管，但是你不可以組織軍隊，而且你所實行的政策要在我國憲法之下。」

劉辰笑一笑，道：「這個自治權還真的很有限啊。」

「你的權力已經比一般市長，甚至省長大，該知足了吧。」

劉辰搖搖頭，道：「這個協議我不能接受。我不會把軍隊交給你，但是如果政府軍想和我漢軍進行聯合式訓練，這樣還是可以的。另外，我不要你那些有限度自治權，名義上我可以在中國政府的領土之下，但是我要完整的軍事、外交和內政自治權…啊，還有，香港太小了，我要整個廣東省，可以的話最好把旁邊的福建省也給我。」

凌楚一聽目瞪口呆，說道：「完整的自治權，那還怎麼叫做一個國家？你到底在說什麼？」

劉辰回道：「我之前看過一些文獻，原來香港和澳門在差不多一百年前曾經有過高度自治權，只是後來中俄大戰，政府架構完全崩塌，才沒了這回事，那好像是叫…一國兩制。」

凌楚聽完他那堪比巨蟒吞象，貪得無厭的要求，不但沒有生氣，反而微微一笑，道：「當年香港是因為被英國統治了一百多年，剛剛回歸祖國才給予特別的寬鬆政策。你不是覺得現在的情況能夠相提並論吧？換句話說，你不是覺得我會給予一個被招安的反賊高度，甚至完整的自治權吧？」

劉辰向前一仰，揚起嘴角，說道：「反正這就是漢室的議和要求。」

凌楚大笑起來，說道：「小子，你的手段太低了，我知道你在想什麼，你故意提出一些無理要求，明知道我不會接受，目的還是想拖延時間對吧？」

劉辰一怔，他無法否認的是，凌楚確實看穿了他心中所想。雖然如此，但他依舊保持聳容，說道：「如果你不接受，那就殺了我，然後繼續攻打漢軍，讓這場內戰陷入膠著吧。」

二人相互而視，空氣彷彿凝結起來，沉重得讓人喘不過氣。這其實是一場心理戰，漢室方面，劉辰並不肯定政府是否擁有催毀漢軍的強橫武器，他正嘗試從凌楚的反應中看出一些端倪；政府方面，凌楚知道劉辰是在試探他的反應，因此他要確保自己不會露出一絲馬腳，理應毫不猶豫選擇開戰，但另一方面，倘若劉辰真的不惜一切開戰，內戰陷入膠著，國家恐怕會陷入空前的危機。

這一切，全取決於凌楚一念之間。

「兩軍交戰，不殺來使，更何況你是首領，我不會殺你，但既然我們達不成協議，那你就準備看著漢室淪陷吧。」凌楚幾乎沒有猶豫

劉辰的笑容瞬間凝結，腦海思緒萬千，凌楚如此斬釘截鐵，到底是真的擁有徹底毀滅漢室的能力，還是一種威嚇呢？

凌楚續道：「明天，大漢皇朝將永遠成為歷史。」說畢便轉身離去

劉辰呆坐原位，冷汗直冒，興奮劑所帶來的灸熱感早已消失，取而代之的是揮之不去的焦慮感。凌楚的每一下踏步聲都彷如死神的敲鐘，重擊他的心房，倘若他所言非虛，漢室將於明天煙消殞滅。

「等等。」劉辰說道

凌楚停下腳步。劉辰嚥一口水，說道：「再給我一晚時間，讓我和我的部下商量一下，明早我再給你答覆。」

凌楚猶豫片刻，說道：「隨便你，但是我可以預先告訴你，我是不會改變我的條件，你要不接受協議，要不就準備繼續打仗。」接著二話不說，徑自離去

btw樓主想幫個故改返個正常名，有冇巴絲有提議

驅除韃虜 恢復中華

其實依家呢個名幾好

要多少少未來感

呢個係我嗰時作既click bait

復漢2100

agger

一個皇朝的復興

咁好多故都係因為個標題夠clickbait夠吸引力先吸引到讀者入去睇啫

智能復漢
天煞：漢朝反擊戰
廿二世紀漢朝網絡
劉浪地球

劉浪地球

漢球大戰囉

廿二世紀漢朝網絡

笑死

哈哈笑死我

絲打你改啲名好趣致

咁都係既

元首府內。

會面過後，凌楚命人把漢室眾人從柴房中接出來，安排他們到元首府內的客房留宿，而且還允許他們自由出入府邸。此舉之意明顯是在示好，向他們表達政府並非敵人，而是朋友。此時，眾人都聚集在劉辰的房間，商討議和之事。

公孫明問道：「陛下，凌楚他怎麼說？」

劉辰於是把凌楚提出的條件跟眾人交待一遍。

祁克道：「這怎麼行，這跟滅了我們漢室有什麼分別？」

另一人道：「我早說了凌楚不會給出一個好條件。」

劉辰道：「他說得很清楚，他一步也不會讓，要不妥協，要不打仗。」

祁克反應最大，說道：「打就打，士可殺不可辱！」他是一名血性將軍，好戰的本性深植於血肉裡

另一人道：「對啊，我們第一天加入革命軍就準備好要死，我相信戰場上的兄弟也一樣！」

輿論明顯傾向於主戰，即便是較溫和的臣子，比如公孫明，也只是沉默不語。

劉辰只覺心煩意亂，他內心深處並不想接受凌楚的條件，但也不想打一埸沒有把握的仗。他掃視眾臣一遍，發現商月和公孫盈不在，便問道：「商月和小盈呢？」

公孫明回道：「這幾天在柴房裡折騰久了，女孩子未必受得了，大概回房間休息了吧，要不我去叫她們過來？」

劉辰阻止，說道：「不用了，反正她們來了也沒什麼幫助，由她們去吧。」

於是，眾人又把話題帶回到議和之事上。正當大家談論得如火如荼之際，程復南忽然說道：「陛下。」全場目光皆落在他身上

劉辰問道：「怎麼了？」

程復南尷尬一笑，說道：「沒什麼，我想說…我想出去上個廁所。」

眾人面露疑惑，一人道：「這裡就有廁所啊，幹嘛要出去？」他指著房間的套廁

程復南笑一笑，道：「啊…沒有，因為我想…開大，哈哈，就免得臭著大家了，我很快就回來。」

劉辰說道：「奇奇怪怪，唉快點出去。」

程復南點點頭，然後便急步離開房間。

------------------------------------------------------------------

正當所有人都以為商月經過幾天折騰，筋疲力盡，正在房間休息時，事實上她卻是在元首府外。在剛抵達元首府時，她偶然聽到一些流言，說元首府大小姐，凌天瑜正秘密搜索一個名為白晝的男子，據聞那位白姓男子是凌天瑜的情郎，但在差不多兩星期前突然失蹤。凌天瑜心急如焚，便發配大量人馬搜索其下落。

商月聽到此消息，再加上之前突然失聯的事實，斷定事件背後必然藏著一段不為人知的秘密，於是便也嘗試尋找他的下落，儘管機會渺茫，她也不想放過每一個事關漢室存亡的希望。

但問題是，她應該從何入手呢？前思後想，她手上只有一個線索，那就是白晝失蹤前最後出現的位置。根據程式顯示，白晝的衛星電話被破壞的位置距離元首府不遠，只有大概十分鐘路程。說時遲那時快，她已經到達那個地方，此處是位於大街上的一道窄巷。細心察看下，只見衛星碎片的殘骸散落一地，她蹲在地上，拿起其中一塊碎片。從殘跡來看，這絕對不是自然破裂的結果，而是被某種外力強行破壞。

商月越想越覺離奇，這裡到底發生過什麼事呢？正自苦思之際，她忽然瞥到地上若隱若現刻著一些字母和符號。她想了片刻，接著突然瞪大眼睛，並扔下碎片，站起身來往前方進發。

同一時間，商月並不知道，這個看似渺無人煙的窄巷，卻有一人尾隨著她。

商月一直前進，越過大街小徑，穿過橫街窄巷，最終來到一片阡陌田園，稻田了無生機，明顯缺乏打理，旁邊座落著幾座小木屋，但卻是門毀窗破，瓦頂破漏，顯然早已沒人居住。一切證據都顯示著這是一處荒廢的田野。

商月喊道： 「星漢未央。」

微風拂過，稻穗沙沙作響，一人從稻田中站起來，夜幕之下未能看清他的容貌，他緩緩向商月的方向走來，直到相距不足一米，那人俊俏的容顏在月光的映照下表露無違。

「日月同輝。」男子微微揚起嘴角，他正是失蹤多日的白晝

商月也泛起一絲笑意，說道：「終於找到你了。」

「正好，我也是剛剛才從密室裡逃出來。」

「那道窄巷上的暗號是你留下的吧？」

「我知道如果你們要找我，必定會去我失蹤前最後出現的地方，於是我便回到那裡，留下一串暗號。」

「為什麼不直接在那裡等我們？」

「是零號，我怕她發現我不見後，會回到那裡找我，因為那裡是她把我抓去的地方。」

商月曾設想過他被抓走的可能性，但卻沒想到抓走他的人竟是零號。她說道：「你是說…零號把你抓走了？她為什麼要這樣做？」

白晝回道：「她識破了我的身份，於是就把我囚禁起來，我也是經過一番功夫才成功逃了出來。」

商月心中有萬千疑問，比如為什麼零號不殺了他或把他交給凌楚，反而是把他囚禁起來？還有他是如何逃出來的？但現在不是尋根究底的時候，此時此刻，只有一個至關重要的問題。

「你失蹤前說過，你已經識破了零號的真實身份，那她到底是？」商月問道

「她並不是什麼強人工智能，只是人機合一的產物，除此之外，我還看過政府其他的科技文件，其實他們的軍事科技水平並不高，大概和我們相差不遠。」

商月聽到此消息，萬分震驚，說道：「那就是說…這一切都是一個騙局，只是為了威嚇我們？」

白晝點點頭，道：「依我看來，雖然政府還是有能力毀滅我們，但不會是短時間內的事。他們最害怕就是內戰陷入膠著，因為這樣很可能會招致俄國和西方列強的猛攻，我們可以利用這一點和他們談判。」

商月搖搖頭，說道：「現在他們已經沒有能力毀滅我們，頂多打成平手。」

白晝露出疑惑的表情。

商月道：「就在我們來議和之前，突然來了一支援軍，還幫我們把政府軍逼退了。」

另一邊廂，某人一直尾隨商月來到此處，她看著商月與一名男子正在談話，卻聽不到對話內容，而這名尾隨之人正是公孫盈。

她無意中看到商月外出，心感懷疑，便尾隨她至此，沒想到居然被她看到這一幕。

「她該不會在和這個男子私會吧？」她臉色一紅，喃喃道，但轉念一想，倘若被陛下看到這一幕，他肯定會傷心欲絕

她皺起眉頭，思前想後，糾結良久，最終決定要阻止他們，儘管這樣衝出去十分突兀尷尬，但絕不能任由他們瞞著陛下，讓他傷心！正當她鼓起勇氣，向前移步之際，身後忽然有一股力度把她向後拉，並捂著她的嘴巴。

公孫盈驚恐萬分，極力掙扎，但那人卻牢牢把她鎖死。

「是我…是我啊。」那人說道

公孫盈聽到熟悉的聲音，便停止掙扎。那人也慢慢放開手腳，公孫盈轉過身來，立即瞪大眼睛，疑惑道：「程哥哥？你怎麼在這裡？」

程復南說道：「這話應該是我問你才對，你跑出來幹嘛，很危險的你知道嗎？」

「不…不是啊，你看看，商月她瞞著陛…」她轉過身來，本想指示給程復南，卻看到震驚的一幕

只見有兩人拿著手槍，正不懷好意地向商月和那名男子靠攏過去，並前後把他們包圍著。

公孫盈驚得合不攏嘴，程復南則在她耳邊說道：「現在你知道我為什麼要把你拉住了吧。」

黎啦 報到

有文，推

樓豬星期一會唔會罷工

樓主加油 6月開始發太多夢依家先追番曬

樓豬仲讀緊書，冇工返

唔好罷文

唔會，我連結局都已經諗埋

樓主啱啱發完夢，依家出文

另一邊廂，商月和白晝在談話期間忽然被人前後包圍。兩名不知名人士中的其中一個則拿起手機一看，再看看白晝，說道：「是他了，他就是小姐一直在找的白先生！」二人正是凌天瑜派出來的秘密搜索部隊，其中一人拿起對話機，說道：「這裡是3A小隊，我們找到白晝先生了，重複，我們找到白晝先生了。」

商月壓低聲量，對白晝道：「你不是說這裡很安全的嗎？怎麼會被人找到？」

白晝尷尬一笑，說道：「我也不知道啊。」

黑髮搜索者說道：「白先生，小姐找你很久了，請你跟我們回去吧。」

白晝笑一笑，道：「我還有些事要做，很快就會回去，你們…先走吧。」

啡髮搜索者說道：「不好意思啊白先生，小姐說了如果見到你，要立刻帶你回去，你就…不要為難我們吧。」

白晝再笑笑道：「那…很簡單啊，你們就假裝沒有見過我，不就行了嗎？放心吧，等我回去之後一定在你們小姐面前美言幾句，包管你們升職加薪。」

二人越靠越迎，黑髮搜索者說道：「白先生，真的不好意思，我們不想為難你和你的朋友，但請你也不要為難我們。」

二人皆是橫練壯漢，而且有槍在手，與他們硬碰肯定沒有好處，但見他們越逼越近，白晝逼於無奈，說道：「好，我跟你們回去，行了吧。」

二人點點頭，收起手槍，表現尊敬。白晝跟商月說道：「那..我，先回去，囉。」

商月點點頭。

於是二人便一左一右，夾著白晝前進，生怕他會逃走一樣。白晝搭著他們的肩膀，笑笑道：「喂，我想問你們一個問題。」

一人笑笑道：「白先生請說。」

話音未落，身後忽然傳來驚叫聲，二人下意識回過頭，白晝乘他們防範疏忽之際，把他們的頭用力相互一撞。二人醒覺之時已是暈頭轉向，一人道：「你…」

白晝見他們沒有暈透，便再用力互撞一下，這下二人終於徹底失去意識，暈倒在地。白晝笑笑道：「我想問你們為什麼那麼多事呢。」

商月慢慢走近，說道：「反應不錯嘛。」

白晝回道：「那也要多虧你配合才行。」

另一邊廂，程復南和公孫盈也看到這一幕。公孫盈嘖嘖稱奇，說道：「那個男子一下子就把那兩人搞定了，他到底是什麼人？」

程復南看仔細一點，那人的面孔，他曾在大殿上見過，他正是被派去刺探情報，卻一度失聯的間諜，白晝。

「他叫白晝，是之前陛下派去政府的間諜。」程復南帶著懷疑的目光看過去，為什麼失蹤的間諜會突然出現，還和商月在此私會呢？

公孫盈一臉驚訝，她只是隨便問問，想不到程復南竟然能夠給出答案，便說道：「真的嗎？那就是說他…不是商月姐姐的情郎？」

程復南笑一笑，道：「當然不是啊，你想到哪裡去了。」

公孫盈如釋重負，說道：「既然都是自己人，那不如我們過去囉。」

程復南猶豫片刻，接著點點頭。於是他們便現身在商月二人面前。

他們的出現似乎使商月十分驚訝，她說道：「阿盈？復南？你們怎麼會在這裡？」

程復南回道：「實不相瞞，我們是跟蹤你到這裡來的，沒想到竟然見到…」他瞥一瞥白晝

白晝說道：「程統領，我叫白晝，是陛下之前派我來這裡當間諜的。」

程復南道：「我知道你是誰，可是你不是失蹤了嗎？怎麼會在這裡出現？」他心裡依然對此十分疑惑

商月搶道：「復南，這件事說來話長，遲些再解釋給你聽，現在最重要的是向陛下說明真相。」

「真相？」

「嗯，白晝他查過了，原來零號並不是強人工智能，而只是人機合一的產物。此事對議和之事有重大影響，必須儘快回去告訴他。」

程復南明白此事的重要性，當下也不再尋根究底，說道：「那我們快點回去吧。」

正當程盈二人轉身離開時，白晝說道：「等等。」接著從暈倒的二人身上拿出一把手槍，並指著二人

公孫盈嚇得花容失色，說道：「白…白先生，你幹什麼？」

白晝道：「萬一他們醒來回去告訴凌天瑜就麻煩了，所以絕不能留下他們的性命。」

公孫盈道：「但是…他們只是奉命行事而已，為什麼要…」

白晝疑惑，便問商月：「她是誰？」

商月回道：「公孫丞相的孫女兒。」

白晝笑一笑，心想原來是名嬌生慣養的千金小姐，便說道：「對敵人仁慈就是對自己殘忍，公孫小姐，這個道理…但願你永遠也不會明白。」
說畢便拉下保險拴

「白晝！」商月說道：「真的有必要嗎？」

白晝心感奇怪，說道：「商月，你什麼時候也變得那麼婦人之仁的？」

「我…」商月無言以對，理智上，解決他們的確是最一了百了的辦法

公孫盈看著白晝冷酷無情的臉，感到十分害怕，便下意識躲在程復南身後。白晝問程復南：「程統領，你說呢？」

程復南猶豫，他並不如公孫盈那樣在溫室長大，也沒有所謂大愛之心，因此心底裡其實是認同白晝的做法的。他轉頭對公孫盈說道：「阿盈，很多時候這個世界不會一如我們所願，我們不是神，沒辦法拯救所有人。」接著對白晝道：「動手吧。」

白晝點點頭，然後連續扣下兩下板機，兩名壯漢額上血如泉湧，瞬間斃命。公孫盈嚇得發抖，閉起眼睛緊抓著程復南。

白晝再拿起另一人的手槍，本想把它遞給商月，但想了片刻，最終決定交給程復南。程復南接過手槍，說道：「那走吧。」

如是者，他們一行四人便動身離開。

他們不知道的是，剛才所有的對話已被兩名搜索者的對話機盡數全收，而這段對話已實時傳送到凌天瑜的主機系統之中。

元首府內，凌天瑜瞪大眼睛，瑟瑟發抖，不敢相信自己的耳朵。原來她心愛的白晝竟是漢室間諜？難道他重新接近自己，只是為了任務？難道他所說的一切山盟海誓都是假的嗎？

為什麼？為什麼要一而再，再而三的欺騙我！？

她很想大喊，聲音卻卡在喉嚨處，發不出半點來。淚水不自覺湧出，心房如被刀絞般疼痛，她不明白，不明白，為什麼他要對自己那麼殘忍。
淚水滴落，沾濕面前的紙張，她拿上手，驚訝地發現雖然自己發不出聲音，雙手卻異常有力，她用力把紙張碾碎，這大概是她唯一能發泄的途徑…

另一邊廂，凌楚的房間裡。

門外忽然有人用力拍門，說道：「元首，元首！」

凌楚道：「進來。」

那人推門而進，一臉焦急，說道：「元首，這次糟了，你知道之前小姐一直派人去追查白晝的下落吧。」

「嗯，我還叫你幫我駭入她的網絡，免得發生什麼意外，怎麼了？」

那人拿出一部小型機器，放在桌上，說道：「元首，你聽聽這段錄音。」接著按下播放鍵

錄音播放：
「真相？」
「嗯，白晝他查過了，原來零號並不是強人工智能，而只是人機合一的產物。此事對議和之事有重大影響，必須儘快回去告訴他。」

錄音結束。那人說道：「原來那個白晝….」

「閉嘴。」凌楚瞪大眼睛，雙手微微氈抖，說道：「立刻封鎖元首府，沒有我的批准，不能讓任何人進出！」

那人點點頭，道：「那須要派人看守著漢室那幫人嗎？」

「不用，這樣反而會引起他們懷疑，守好元首府就可以了。還有，派人出去搜捕白晝。」

「是。」

一聲令下，不消傾刻，重兵魚貫而至，把元首府重重包圍，三百六十度全無死角，屋頂也有多名狙擊手站崗。一瞬間，元首府變成了一座無堅不摧的堡壘要塞。

八月五日大罷工
樓主聽日見

琴日打左文但唔記得出

白晝、程復南等人走到大街上，只見路上忽然多了很多軍人巡邏。白晝把眾人拉到暗處，躲藏起來。商月問道： 「會不會是凌天瑜派出來找你的部隊？」

白晝搖搖頭，道：「這些都不是普通軍隊或警察，你看到他們衣服上的標誌嗎？」眾人確實見到有一個標誌，但因距離太遠而看不清細節，於是他便續道：「那是一個蒼鷹獵蛇的圖案，他們都是直接聽命於凌楚的秘密警察，不屬於政府體制之內，行事不須要向議會交待，是不折不扣的殺人機器，他們叫「影武者」。」

商月皺眉，道：「凌楚居然還訓練了秘密警察？」

「嗯，「影武者」是凌楚的愛將，在他還沒當上元首之時已經幫他做盡一切不見得光的事，所以即使在他當上元首後，他也堅決不把他們融進政府體制，以鞏固自己的權力。聽說中國佔領的每個國家，他們都有份進行屠殺和鎮壓。」

程復南道：「那他們怎麼會突然出現在大街上？」

白晝道：「也許是沖著我而來的。」

「沖著你而來！？」眾人驚道，皆投以疑惑目光

白晝道：「我不知道，只是有一種預感，你們想想，我剛剛逃出來，又剛剛跟你們見完面，他們就剛好出現了。」

商月道：「但是你失蹤了超過兩個星期，為什麼現在才出動「影武者」來找你呢？」

「我不知道…也許是零號發現我不見了，所以…」白晝靈光一現，腦海忽然閃過一個想法，續道：「不是…是那兩個人！」

「你說剛才那兩個壯漢？他們不是被你殺死了嗎？」

「不是，是他們的對話機！商月你記得嗎？他們找到我之後就用對話機聯絡了其他人。」

商月一想，說道：「好像是，難道凌天瑜通過對話機聽到了我們說的話？」

白晝搖搖頭，說道：「應該不止凌天瑜，她肯定沒有權力調動「影武者」，我想最壞的情況…是凌楚也聽到了。」

商月道：「但是…這都只是猜測。」

白晝捏了一把冷汗，說道：「但如果是真的話，那就麻煩了，我從來沒有聽過有人能在「影武者」手上逃過一命。」他想一想，接著道：「這樣吧，他們的目標是我，不是你們，你們是漢室來的使者，他們大概不會為難你們，而且你們可以自由出入元首府，你們可以自己回去通知陛下。」

言下之意，即是要拋下白晝自行離去，眾人心中皆是一陣猶豫。白晝催促道：「快點，如果被他們看到你們和我在一起，那就太遲了！」

「不。」商月說道

「什麼不，這可是事關漢室存亡啊！」

「不是，」商月道：「你看漏了一點，你想想，如果凌楚真的聽到那段錄音，他就會知道你跟其他人提起過關於零號的秘密，那你覺得他還會放我們這些漢室使者入元首府嗎？他甚至已經封鎖了元首府，不讓任何人進出。」她看看程盈二人，說道：「所以我想，我們三個也已經成為目標了。」

二人心中一震，但亦沒有過於驚訝，公孫盈明顯還是有少許驚恐，程復南則比較冷靜，說道：「我明白了，但正如白晝所說，這事關漢室機密，我們說什麼也要盡力回去告訴陛下。」

眾人皆沉默起來，公孫盈則是緊抓著程復南的衣尾，程復南轉過身來，柔聲道：「我決定帶你來的時候，我答應過會保護你，希望你能夠相信我，好嗎？」

公孫盈雖然害怕萬分，但還是點點頭。程復南摸摸她的頭，以作安慰。
白晝看到此幕，不禁冷笑一下，說道：「真的好浪漫啊，看來程統領也快要成為丞相孫女婿了吧。」

公孫盈立即搖手道：「沒…沒有啊，你不要亂說話。」

斷

商月也斜眼一瞥，道：「白晝。」

程復南見狀也只好苦笑一下。

白晝也無意繼續取笑，便說道：「遲些才談情說愛吧，現在不想死的話，就跟我來。」

於是，他們一行四人便跟隨白晝，走過一些窄巷暗道，避過數個「影武者」，到達一棟公寓前。

「你帶我們來這裡幹什麼？」商月疑惑

「進去再說。」

這裡其實是李行生前居住的公寓，經過「漢室間諜捕獵事件」後，白晝得到了李行公寓的業權，這是凌楚為了方便讓他搜索衛星電話，而給予他的。此刻故地重遊，白晝已全無傷痛之感，或者是說，他的傷心之感本來就很淡吧。有時候他也很恨自己的無情，比起看著同伴朋友離世，更讓他想流淚，往往是自己對於生離死別的冷感。

無論如何，這棟公寓樓高三十層，李行生前是住在十八樓的，但他這次並不是要進去他的單位，而是要上這座公寓的天台。

到達天台後，白晝指著南方，說道：「那裡是元首府，這個位置可以看清整座結構。」

眾人一看，果然元首府的整體格局一覽無違，商月說道：「你居然還知道這個地方，果然做足準備。」

白晝微微一笑。

細心觀察下，只見元首府的佈防十分嚴密，幾乎滴水不漏，把整座府邸改造成一個要塞堡壘，這絕對不尋常。商月皺眉道：「看來我們的推測沒錯。」

程復南也皺眉，說道：「那我們應該怎麼進去呢？」

白晝手指某個方向，說道：「看到那裡嗎，那是一條秘道，可以直通元首府的後花園，是我無意中發現的。」

商月問道：「但是那條秘道真的能完全避過「影武者」嗎？」

「我也沒有把握。」白晝說道：「所以你們一定要有心理準備，我們隨時都有可能要分頭逃走。萬一真的被「影武者」發現，千萬不要猶豫，立刻分散逃走，記住，只要有一個人成功潛入元首府，告訴陛下，任務也算成功。」

商月看著所謂的「秘道」，想了片刻，問道：「沒有其他更好的途徑進去了嗎？」

白晝搖搖頭，道：「據我所知，這是最隱秘的了。」

商月再看看公孫盈，不禁感到擔憂，說道：「阿盈，你…」

公孫盈搭著她的手，眼神堅定，微笑道：「商月姐姐，你不用擔心我，我可以的。」

商月也揚起一抹微笑，拍拍她的手背，道：「丞相一定會為你感到自豪。」

公孫盈點點頭，事實上，她心裡害怕至極，但亦明白到此時此刻，絕不能夠成為大家的負累，於是才強自鎮定。

眾人準備好後，便跟隨白晝下樓，走進秘道之中。所謂的秘道雜草橫生，迂迴曲折，斷不能稱上是一條路，明顯沒有被開發過，白晝能找到這條秘道通往元首府，也算是半個拓荒者了。

此處昏暗無光，陰森恐怖，公孫盈害怕至極，心跳加速，只好緊貼眾人中央，並緊抓住程復南。另一邊廂，商月雖然聰敏果斷，但畢竟也是女孩子，心裡自然也害怕，但高傲的本性卻不容許她表現出來，只得強作冷靜。

他們一路走來，公孫盈依然緊抓著衣袖，卻發現那衣袖不太像是程復南外套的質感。她轉頭一看，卻好跟那人的目光對上，這張如惡魔般的側臉早已烙印在她心中，他正是那個殺人不眨眼的白晝！

公孫盈嚇得驚叫一聲，彈開幾尺，慌張道：「程…程哥哥，你在哪裡？」

黑暗中有人抓住她的手臂，並說道：「我在這裡。」

公孫盈聽到是程復南的聲音，立刻抓緊，不願放手。

只聽白晝冷笑一下，道：「看來公孫小姐很怕我啊。」

公孫盈沒有回應，只是畏縮一旁。未待其他人反應，白晝突然「殊」一聲，提高警戒，並把眾人推至一旁。

商月輕聲問道：「怎麼了？」

白晝再「殊」一聲。接著，眾人皆聽到周圍的雜草發出「沙沙」聲，明顯是有活物經過。過了片刻，不遠處有數道光源照射進來，把本來伸手不見五指的秘道照亮。

「我們在這裡找到一條秘道，重複，這裡有一條秘道，目標暫定是兩男兩女，可能會有更多，大家注意。」聲音伴隨著光線傳至

至此，眾人皆明白惡夢已至，他們最不想見到的情況終究發生了，那就是「影武者」到來。大家不知如何是好，唯有把目光投向最熟悉地勢的白晝，就連商月也不例外。白晝壓低聲浪，說道：「分散逃走。」他指著程盈二人，道：「你們往左手邊，一直跑，一直跑，那裡會有出口。」然後對商月說道：「你跟著我，跟緊一點。」

三人「嗯」了一聲。只見光源與腳步聲也越來越接近，白晝舉起手指，倒數道：

「三…」

「二…」

「一…」

「跑！」

程復南拉著公孫盈，不顧一切，一直往左邊方向奔去。同一時間，白晝也拉著商月，往另一個方向疾馳。

「影武者」反應瞬速，立即分批追趕，其中一人還喊道：「格殺勿論！」明顯他們是采取寧枉勿縱的態度

秘道之內頓時槍聲四起，火光閃現。白晝帶著商月穿過一段又一段迂迴曲折的分支路，期間踩斷了無數折枝，商月早已喪失方向感，只是盲目地跟著白晝奔跑。雖然如此，但「影武者」的實力確實非同小可，他們依然窮追不捨，怎樣也甩不掉。

白晝拉著商月躲進一顆巨樹後，槍聲依舊不絕於耳，子彈不停擦過樹幹，飛彈出無數樹梢。白晝緊皺眉頭，一籌莫展，他露出這樣的神情只代表一種情況，絕望。商月立即明白他們逃出生天的機會微乎其微，經過片刻猶豫，她說道： 「這樣下去我們兩個都會死，現在只有一個辦法。」

白晝疑惑。

商月續道：「我出去引開他們，你趁機逃走。」

白晝明白捨身成仁是唯一的辦法，便說道：「不必由你去，我比較熟悉這裡的地形，如果由我去引開他們，生存機會比你大。」

「不，」商月認真道：「正正因為你比較熟悉地形，你能成功潛入元首府的機會比我大，你懂嗎？」

「商月…」

子彈擦過身旁，彷彿提醒著二人，死神已近在咫尺。商月抓著他雙臂，說道：「白晝，現在漢室正是用人之際，你聰明絕頂，最重要的是心夠狠辣，希望你日後能好好扶助陛下，光復大漢江山。」

白晝冷笑一下，道：「這到底是稱讚還是揶揄。」接著把手槍交給她

商月接過武器，笑一笑，說道：「你在意嗎？」接著電光火石間，便往外奔去

她的身影很快便消失在黑暗之中，白晝不知道以後還有沒有機會相見，他只知道自己不能姑辜負她的期望。「影武者」隨著她的步伐而去，確認四下無人後，便按照原定方向，往元首府進發。

咁啱見到有文

依家繼續寫緊

突然有文

1001 ？

未咁快

-------------------------------------------------------------

程復南一邊拉著公孫盈狂奔，一邊向後開槍。也許是他們比較幸運，也許是剛好這些「影武者」體能比較差，雖然「影武者」們依然窮追不捨，但卻漸漸被他們拋離。

「呀！」公孫盈一個不留神，被斷枝絆倒趺地

程復南見狀便把她扶起，豈料公孫盈卻按壓著胸口，喘氣不止，說道：「我…我真的跑…不動了，你…你先走吧。」

程復南是絕對不會接受這個要求，但聽得「影武者」越逼越近，他必須儘快想出一個辦法。他環顧四周，此地漆黑一片，只有不遠處一個山洞透出微弱火光。在這荒野之地，忽然出現一個透光的洞口，雖然十分奇怪，但此時此刻也不容他多想，便對公孫盈說：「阿盈，你多支撐一會，我們去那邊那個山洞，可以嗎？」

公孫盈勉強點點頭，於是程復南便把他拉起來，然後一起走進那個山洞。洞裡空無一物，只有中央放置著一堆燃燒著的樹枝。

「怎麼會有個火堆，難道不久之前有人來過？」程復南嘀咕道

公孫盈立即找個位置坐下，回一回氣，接著道：「我們要不要先把它撲滅，免得把那些人也引過來。」

程復南搖搖頭，道：「他們有電筒，遲早也會發現這個洞口，撲不撲滅也沒有什麼關係。」

「那可怎麼辦？」公孫盈一臉驚恐，難道他們注定要命喪於此嗎？

程復南閉起眼睛，揉著眉心，在洞裡來回踱步。相信不足五分鐘，「影武者」便會發現這個山洞，難道真的沒有其他辦法嗎？正自苦惱間，他一瞥手上的手槍，似是靈光閃現，卻又隨即皺起眉頭。

猶豫一會，他便走到公孫盈面前，蹲下來，說道：「阿盈，你相信我嗎？」

公孫盈凝視著他，眼神透著驚恐，沒有回應。

程復南續道：「我的計劃很簡單，據我估計，追捕我們的只有兩至三人，我們把火種留下，引他們進來，」他指著旁邊的凹陷位，道：「我們先躲在那裡，等他們進來一個冷不防，我就在他們背後開槍。」

公孫盈沉默不語。

程復南續道：「但是這個方法不成功便成仁，如果可以剷除他們當然最好，但是如果被發現，或者他們的人數比我想像中多，那我們…都會死。」

他的眼神沒有半分自信，卻十分誠懇，二人相互而視，公孫盈猶豫片刻，然後點點頭。

「好，那跟我過來。」程復南拉著她躲進凹陷位

說實在，這個所謂的凹陷位非常不自然，只因它的位置太好了，站在裡面不僅能作遮掩，還剛好能看到洞口情況，彷彿是專為這種困境而開挖出來的位置。程復南不禁想，難道真的是上天庇佑，不想他們命喪於此？

不足兩分鐘，「影武者」便發現了這個位置，他們一邊談話，一邊小心翼翼地走入洞口。程復南總算放下心頭大石，只因他的估計沒錯，他們只有兩人。

其中一人說道：「這裡怎麼會有個火種？」

另一人道：「不知道，我們小心一點。」

二人一邊探索，一邊緩步向前，但是這裡空間不大，幾乎一目了然，並無任何活人痕跡。雖然如此，但程復南知道只要他們仔細搜索，不難發現這個凹陷位，因此必須儘快行動。

「喂，這裡好像沒有…」

話音未落， 一記槍聲傳來，那人頭部血漿迸裂，登時斃命，死不瞑目。另一人反應極其瞬速，立即轉過身來。

電光火石間，程復南與他各自開了一槍。兩顆子彈劃破虛空，擦身而過，最終雙雙轟在對方胸膛之上。

程復南鮮血飛濺，應聲倒地。「影武者」也受到衝擊，吃痛並後退幾步，卻沒有受傷倒下，只因他身穿避彈衣。正當他穩住身子，打算再開一槍時，卻有另一人衝出來緊抓著他的槍枝，此人正是公孫盈。

那人受驚之下胡亂掃射，然後一腳踹在她肚子上。正當他回過神之際，一顆子彈已逼在眉睫，並於下一瞬間，穿透其腦袋。他頭部一抖，身子後仰，便撒手人寰，他大概萬萬沒有想到自己勇武一生，摧堅陷敵，殺盡無數狼軍虎將，最終竟然會死在一對無名氏之手。

程復南手槍脫手，眼神空洞，口吐鮮血。公孫盈按著肚子，臉色難受，剛才那一腳幾乎要把她的五臟六腑都踢出來，雖然痛苦難當，但她依然用盡最後一口氣爬到程復南身邊。眼見其胸膛滲血，她急得幾乎要哭出來。

公孫盈抓起他冰冷的手，抽泣道：「程哥哥…你…你不要嚇我...」

程復南用力呼吸，並擠出一個微笑，說道：「阿…盈，我說過…會…保護妳。」

公孫盈一邊哭泣，一邊搖頭，說道：「這敞旅程還沒完，我們還沒有回到漢室，你還…還沒保護完呢！是你帶我來的，你不能…你不能扔下我！！」

程復南凝視她，淚水漸漸模糊視線，說道：「不…要哭…」他舉起氈抖的手，為她拭去眼淚

公孫盈哭成一團，不似人形，淚水鼻涕如決掀般湧出，程復南第一次覺得她不像往常般漂亮，心裡卻莫名泛起一陣暖意。他意識漸漸抽離，呼吸越發困難，也明白到這也許是自己的最後一句說話，他很想把內心的一切傾囊托出。但是，他應該說什麼呢？

他深吸一口氣，說道：「盈…記住…你喜歡的…愛的…要勇敢說出來，機會…不會自己走過來，要主動…爭取，知…知道嗎？」

公孫盈不斷搖頭，說道：「我只想你不要走…」

程復南嘴角微微抽起，然後，便閉起了眼睛。

又斷

好似慢咗

唔好死吖復南

風鈴巴似係正宗連登仔

之前成日做CD-ROM 追故

唔好死呀

見到白晝話丞相女婿就知立flag

加油！

1001

第四十六章

凌晨二時三十分。

深夜已至，眾臣談論完畢後，皆勸說劉辰盡早就寢，但明早之事關係漢室興亡，甚至是天下蒼生，試問有誰能夠在這種情況下安然入睡？因此當眾人回房後，劉辰便獨自在客房內來回踱步，閒時便看看窗外夜景。

星月流動，周而復始，看似是循環不息，但事實上，無論是再巨大，再長壽的恆星皆有其生命終結的一天。也許漢室的興亡也是同樣道理，不論它再悠久，再頑強也總有氣數殆盡的一天，或許，復漢大業的滅亡也不過是時代巨輪，歷史洪流中的一部分。

想到此處，他重嘆一口，然後便不再觀星賞月，把目光放在腳下的土地。這一瞥，卻讓他注意到一件十分奇特的事。他看到元首府門外竟有一女子，揹著另一人，跪在元首府門前，而且還有很多守衛軍人用槍指著他們。

劉辰看不清他們的容貌，於是便打開窗戶，只聽得那女子大喊道：「求求你們，救救他吧，元首，求求你了！」

女子聲淚俱下，聲嘶力竭，讓人聞之痛心。但讓劉辰在意的，除了內容之外，還有那把聲音，它分明就是公孫盈！

但是，她為什麼會在外面，而他旁邊的人又是誰呢？無論如何，他是絕不可能坐視不理的。於是，他便急忙走到樓下，並打算衝出元首府，豈料卻被守衛阻攔。

「你們幹什麼，我是漢室使者，元首有給予我們自由進出權！」劉辰說道

守衛說道：「元首下令，即日起封鎖元首府，沒有他的命令，沒有人能夠進出！」

「什麼…你搞錯了吧。」劉辰說道：「那…外面兩個人是我朋友，也是漢室使者，你們先放他們進來。」

「我說了，沒有人能夠進出！」守衛把劉辰推開

劉辰明白與守衛糾纏不是辦法，於是便轉身上樓，走到凌楚房間前，用力拍門。

「喂！凌楚，你幹嘛封鎖元首府！開門…開門！」劉辰怒氣沖沖，幾乎要把房門拍毀

凌楚把門打開，淡淡道：「如果你不是想提早跟我簽議和協議，那就滾回去。」

「我問你為什麼突然不讓我們進出，我有兩個朋友在外面，有一個好像還受了傷！」

凌楚冷笑一下，道：「我突然改變心意，不想放縱你們，不行嗎？」

「你…」劉辰怒道：「你不放他們進來也就算了，為什麼還要用槍指著他們？」

「我不殺他們已經仁至義盡，還問我為什麼拿槍指著他們？」凌楚笑一笑，說道：「不過就算我不殺他們，有一個都應該快要死了。」

「什麼？」

「那兩個人，女的叫公孫盈，男的…好像叫程復南，是你的近身侍衛對吧？」

劉辰臉色繃緊，眼冒火光，說道：「復南…他怎麼了，什麼叫快要死！」

凌楚聳聳肩，說道：「我也不知道，那個男的胸口中了一槍，雖然沒有打中心臟，但是失血過多，現在也是危在旦夕。」

「那你還不找人救他！」劉辰焦急萬分

凌楚笑笑道：「你們是反賊，是革命軍，我身為國家元首，就算我有心救他，我也沒有辦法跟我的屬下和人民交待吧？」

劉辰步步逼近，怒道：「那你想怎樣？」

「如果你簽了和平條約，國家會原諒你們，人民也會接受你們，那我身為元首，自然不會對我國公民見死不救。」

「說到底你也只是想我接受你的議和條件吧？」

凌楚冷笑道：「你那個小侍衛等不及，我也等不及了。你什麼時候簽條約，我就什麼時候派人救他，這一切都是你的選擇。」

劉辰點點頭，道：「好，好，他媽的，你想議和而已對吧，我現在，立刻，立即跟你談！」

凌楚回道：「那跟我來吧。」

----------------------------------------------------------

另一邊廂，白晝成功從秘道潛入元首府後花園。看來凌楚這次果然防備十足，連花園區域也佈置了數名士兵巡邏。他曾兩度待在元首府當間諜，對府邸的所有後門、暗道皆瞭如指掌。先別說夜間潛行是他的強項，即使在日間，要繞過幾名普通士兵，潛進元首府也是易如反掌。

不消片刻，他便無聲無息地進入了府邸內部。剛一進內，他已經聽到不絕於耳的談話聲，看到絡繹不絕的警察士兵。此處守衛森嚴，密不透風，他也沒有把握能潛蹤隱跡，不被發現，故此只能小心翼翼，見步行步。

據商月所說，劉辰的客房位於三樓。一路走來，雖然有好幾次險些曝光，但最終都有驚無險。眼見客房位置近在眼前，只差十步之遙！

此時，面前的「雜物房」忽然打開，兩名壯漢勾肩搭背，從裡面走出來。

「呀…成哥，剛才你那一下…呀！好爽，下次我們玩什麼好？」一人說道

那個被喚作「成哥」正扣上皮帶，一臉歡愉。

說實話，白晝實在無意打擾他們，但無奈他一大個人站在這裡，很難不被人發現。二人見他在此，先是嚇一跳，然後皺起眉頭，一人說道：「咦，這個好像是那個…白晝！」

另一人說道：「對，對！是他了，快抓住他！」

白晝暗暗咒罵，他並非歧視同性戀者，但為什麼他們就不能找個正常一點的地方做那種事呢？

他轉身想逃，但是二人默契極佳，瞬速把他前後包圍，並拿出手槍指著他。白晝見無路可逃，只好舉起雙手。

那個比較嬌柔的壯漢說道：「元首說殺了他有重賞，讓我一槍了結他！」

那個比較陽剛的壯漢立即伸手阻止：「唉不不不，先別...」他嚥一口水，看著白晝，說道：「你看這小子長得多好看，不如讓我先…」

嬌柔壯漢醋意頓起，扁嘴道：「啊！你當著我的面看其他男人，你也對得起我了，哼！我就射爆他的臉，看你還怎麼起色心！」

「唉小柔，你這何必呢…」

嬌柔壯漢哪聽得進耳，立即槍指白晝的臉。

白晝實在是哭笑不得，他怎麼就無緣無故成為了兩個同性戀者的磨心呢？他說道：「不不…兄台你聽我說…」

「我不聽！」

眼見著他就要扣下板機，白晝閉起眼睛。

「哇你…」

他並未聽到槍聲，也感受不到疼痛，只聽到這句說話。他緩緩睜開眼睛，只見一張臉正湊在他面前，使他大吃一驚，整個彈起。鎮定過來，他發現這張臉並非別人，正是把他困著兩星期的零號！

他轉頭一看，那兩名同性戀者皆倒在地上，不省人事，不知是暈了還是死了，而他們手上的手槍均被拗斷冒煙。

「你…你救了我？」白晝得出這個結論

「不然呢。」零號淡淡道，但隨即破笑一下，說道：「怎樣，被兩個基佬盯上，好玩嗎？」

「哼，你剛才看得很開心對吧。」

零號伸出食指，托起他的下巴，說道：「確實是挺有趣的，讓你受一點苦也好，誰叫你那麼不乖，竟敢從我眼皮底下逃走。」

白晝撥開她的手，正色道：「那你為什麼要救我，又為什麼會在這裡？你不是最想看到我死的嗎？」

零號笑一笑，道：「雖然呢，你對我說的那些話很廢，也很煩厭，但至少有一樣東西說對了，我沒有必要做人家的實驗品。」她突然抓著白晝脖子，續道：「因為我是神，沒有人可以控制我，也沒有人可以凌駕我。」

她的思想依然是如此扭曲，不禁讓白晝嗤之以鼻，但無論如何，這代表她有資格成為一個可利用的朋友。白晝說道：「所以你是來幫我的吧？」

「我不是來幫你，只是剛好可以利用你們漢室，來給這個一直玷辱神明的政府，一記致命重擊。」

「敵人的敵人，就是朋友。」

零號放開手，問道：「我雖然不知道內情，但元首府被封鎖應該跟你有關吧？說吧，你下一步的計劃是什麼？」

「當然是把政府的真正科技水平告訴陛下，讓他能有更多籌碼和凌楚談判。」白晝指一指前方，說道：「前面就是他的房間。」

零號搖搖頭，說道：「太遲了，我聽說他幾分鐘之前已經去了會議室跟凌楚談判了。」

「什麼？」白晝驚道：「程復南明明跟我說是明早才重開談判的啊。」

零號聳聳肩，道：「這個我就不知道了，反正如果你還想在他們簽條約之前告訴他，唯一的辦法，就是現在立刻衝上會議室。」

話雖如此，但這裡守衛眾多，他又怎麼硬闖入會議室？最終他把目光放在零號身上，說道：「你可以幫我嗎？」

零號戚一戚眉，一臉不屑，說道：「不就幾十個守衛嗎，小菜一碟。」她湊近過去，說道：「我只怕你跟不上。」

白晝嚥一口水，說道：「怎麼會跟不上。」

零號說道：「嗯，那開始吧。」

可能係本POST最後一篇文了
請巴絲幫我推爆佢

#999